<!DOCTYPE SymSolonXML>
<SymSolonCardDescription>
  <card>
    <number>1</number>
    <general>
The Warriors
(Aries / Mars)

Den aggresjon, det rettshåndhevelse evne til erobring,
gjerningsmennene, den phallic strøm, energien av ny start

Du er i en stagnasjon.  Ditt sinne og
Sinne paralyze deg.  Din energi og evne til å handle
vil være nødvendig.  Bare i beslutningen om å handle
Du vinne tilbake dine styrker og dermed få sjansen
til en ny begynnelse.  Og i denne Neuwerden ved skyting
dine styrker deg tilbake i versammelst, krigerne,
bildet av våre viser igjen.

    </general>
    <problem>

I bunnen av problemet er din vrede,
er din aggressions at du ennå ikke har følt
søkte, som du har ennå ikke er kjent.  Hva er
med denne personen gjort?  Hvorfor skjule sine DU
Følelser?  Du kan tror de ikke er riktige
sen, eller du seist deg også fint for dem, og at vi skulle
Alle men "fornuftig" å regulere.  (Kanskje
du bare ønsker din feighet ikke møte).

    </problem>
    <way>

Den tilhører den stasjonen som en måte som du gå til service
Vil, en handling som er forespurt fra deg,
Gordian knop (som holder deg fjetret) kuttet.
Uten en beslutning ztim handling, er du-erkämp
Fen trenger for å komme hit ikke fortsette,

    </way>
    <outcome>

Du vinne tilbake evnen til å handle, gjorde (til
nå) kraften for et Neuwerden.  På slutten av prosesser
Dette er en forutset-free start til
som styrker din tilbake i interiøret samler
og krigeren i denne nye runden med menneskelige --
hans spillet må spille igjen,

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>2</number>
    <general>
De elsker
(Taurus / Venus)

Verdien av å holde, sociability, fysisk
Attraktivitet

Du føler i ditt interiør verdiløs.  Du må lære
Kroppen din som Abode av hele blir til
ære - uten ham over til å vurdere.  Nå er tiden
Deg en følelse for din egen verdi for å utvikle --
og ting enn hva de egentlig er:
Ting.  Deretter kan du gi deg selv og godta plassen, så
som begge er, uten behov for å endre noe, men med
en omvurdering.

    </general>
    <problem>

Dypt inne definerer du deg selv som verdiløse og
denne følelsen av worthlessness sitter du synes du er en
Ofre, dine følelser av mindreverdighetskompleks, uttrykket
"Jeg liker ikke meg" må komme til overflaten
kan.  Det er ikke lenger nok, har du med eksterne attributter
til surround eller på jakt etter hengivenhet ge --
Hen: om noen liker deg selv om du fortsatt jeman --
for du kan ta (eller han / henne til sengs arbeider
kommer).

    </problem>
    <way>

S0 veldig esoteriske miljøer i "la gå" av
Saken og også corporality er spredte å
din vei, er det første av alt, du med dine
Venus til å ansette, som du anzufreunden med henne.
Lær liv som en sanselig opplevelse å være
arbeide for kropp og din sjel som Abode
til ære og pris, men uten ham überzube ~
evaluere og altfor mange krefter for å binde ham.

    </way>
    <outcome>

Ved enden av veien fikk du en følelse for
utviklet en egen verdi.  Du har lært det virkelige --
stisch involverte enn hva de i sannhet er:
Ting.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>3</number>
    <general>
Den megler
(Twins / Mercury)

De (gudene)-Bote, intellektet, kontakt
Tilskuere, er skuespiller, den letthet

Du er for øyeblikket ikke fornøyd med situasjonen din
Hverdagsliv.  Du går glipp av vingene av kvikksølv, og før
alle dens letthet.  Se på situasjonen din første
Langt til venstre og til å konfrontere fakta
objektiv og nøytral.  Som alltid vanskelig vei
liker å svinge, vil du Hermes nederst (den
Ubevisst) med toppen (det bevisste) kan kobles til.
Og deretter fra en nøytral posisjon selv ser
kan - kanskje med ett eller enda nachsichtigen
ondskapsfull smil.

    </general>
    <problem>

Du er for øyeblikket misfornøyd med dagligdagse situasjoner
sjon.  Det er kjedelig for deg, for banalt og overflate
inkludert.  Du vil bli kjent med innhold og oppgaver
Mercury din ikke identifisert, har du ham med en
Negative Rating blokkert og utestengt.  Nå mangler
Deg sine vinger - dens letthet.

    </problem>
    <way>

Mercury tilbyr sin hjelp for deg, problemet er en
Løsningen prosedyre.  Hans budskap til deg er:
Først Se på din situasjon og venstre med ex --
sto å si da, hva som beveger deg, gjør du
fakta objektivt og neutrally.

    </way>
    <outcome>

Som alltid vanskelig vei kan være å utfordre
MES 'vinger du nederst (det ubevisste)
med toppen (det bevisste) kan koble til
deretter fra en nøytral posisjon selv å se
kan - kanskje med en mild og Scheler --
mischcn smil.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>4</number>
    <general>
Mor
(Cancer / Måne)

Den femininity, familie, det lille barnet som
Følelser, hengivenhet, assuming-som er
Souls historie

Du må lære din "indre barn" eller kvinnelig
Page intuitivt og godta.  Du trenger for å starte
med "indre barn" å komme i kontakt med det
klem ham, og er enig med den.  Dvs. Du må
Selv en del av arbeidet hjemme, slik at du til deg
og følelsene dine kan komme hjem.  Ja, det
går - om en mann eller en kvinne - til din egen
feminin side.  Du kan finne trøst i
Du selv

    </general>
    <problem>

Den "Nei" din indre barnet og "Nei", med
du er den innerste tett, la følelsene dine,
din sjel tørr innsjø.  Du har frykt, til deg
føler meg redd for din feminine side, frykter
din powerlessness, dette kan medføre.

    </problem>
    <way>

Dette kartet vil fortelle deg tydelig: å gjøre Gefühlsweg,
La til side i hodet og opptre helt fra
"Magen" ut.  Søk ditt indre barn, la det være
express, la den leve.

    </way>
    <outcome>

På slutten av den veien du vil ditt indre barn-Umar
menneskene med ham, godtar du forberede deg
Skrap hjem, kommer hjem til deg selv, for
følelsene dine til din feminine side.  Du finner
Komfort seg i deg

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>5</number>
    <general>
Den ego
(Lion / søn)

Kraften, viljen, den særpreg av
Herlighet, makt generator, kreativitet,
Seksualitet

I deg finnes i øyeblikket er en mangel på vibrancy. Du
har tilgang til makt er tapt.  Hvor er livet
borte?  Du må starte din identitet, ditt vesen,
uttrykk.  På slutten av dette firmaet du bor på nytt
på.  Styrken, den vitalitet, som du i øyeblikket
entbehrst tilbake litt mer tilbake til deg.  Sola
går tilbake til en ny dag begynner.  Du er da
igjen med hjertet i saken.

    </general>
    <problem>

Deep inni deg er det en mangel på vitalitet, en
Mangel på glede, en slags heartlessness, at du hast
tilgang til makt er tapt.  Det kan være at
du har denne makten og powerlessness gjennom ut
Herskere er i ferd med å oppveie oppførsel.  Du har til deg
send inn spørsmål: Hvor er liv vært?

    </problem>
    <way>

Den tilhører din vei, du, din identitet, vil
Hans måte å lære på.
Selv om de andre dermed krenket
kan du forlot ikke annet valg enn / 1 til
leve.  Dette er ikke så lett som det høres ut: Live
ditt liv!

    </way>
    <outcome>

Ved enden av veien du bor på nytt.  The Force,
Livlig, som du har i øyeblikket kanskje entbehrst,
gå tilbake til deg.
Du er tilbake med hjertet i saken.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>6</number>
    <general>
De tjener
(Virgin / Mercury)

Årsaken, til å tilpasse seg behovet for å
Rasjonalitet, i ydmykhet, mentale
INNSTILLING

Dreiemoment verweigerst i en livssituasjon. Du
du ikke vil at baugen.  Og ennå har du til deg din
(pre) situasjon og en
Beslutningen mellom hode og buk, hodet,
Grunn, får overtaket.  Som et resultat av
Læring er i dette tilfellet er ikke den store skatten
på slutten av regnbueørret, men en rolig, ubestemmelig
Kom tilbake, en forståelse som din sjel er
filene tilbake og fornøyde stedet for henne
fortjener.  Her er en gruppe med "små ruller"
bringer frelse.

    </general>
    <problem>

Dette kartet vil fortelle deg at akkurat din
Livssituasjon ikke bøye og du vil ha henne til å nekte
bygg.  Du kastes skylden på andre som vil ha en
hvit vest og holde deg i denne sammenfiltring
I anslag, med en peker på deg
Finger, men i siste instans tilbake til du er tilbake.

    </problem>
    <way>

Det hjelper ingenting, du må være i syrlig bitt av eple og
du legger til, kan du justere ditt liv, og
Hvordan så vakkert sier: small bakervarer brød.

    </way>
    <outcome>

lm resultat av læring er i dette tilfellet
ikke den store skatten ved enden av regnbueørret, SEN
en rolig, ubestemmelig Einrenken, en forståelse,
hvor sjelen din igjen passer og fornøyd
stedet for sine kompensasjon.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>7</number>
    <general>
Partner
(Libra / Venus)

Den andre, forholdet til erstatning, er Symbolon, den
Speil, tilskudd, jo bedre halv

Du ikke er klar i øyeblikket, i speilet på andre
å se og hva du ser der, som til
gjenkjenner.  Det er på dette kortet virkelig betyr noe at du
Lær deg i den andre å finne og med
interne og eksterne partnere tilbake i balanse,
tilbake til en linje som kommer.  Den "Symbolon ønsker
er (på dette tidspunktet) og lukke avtale
håper kombinere deler tilbake.

    </general>
    <problem>

Du ikke er klar i øyeblikket, i speilet
andre til å se og hva du ser der, som
Skje din gjenkjenner.
Du ønsker ikke å se at de andre bare din egen
Otherness uttrykker!

    </problem>
    <way>

Vegen er i det andre du forstår
lære.  Så du har til å delta i utvekslinger, som har
På den annen side forsoning (eller forståelse
NIS) rekkevidde.
Du trenger noen på din vei, du
Åpner øynene.

    </way>
    <outcome>

Du har selv i den andre og er funnet igjen med
den eksterne og interne samarbeidspartnere i balansen
Vekten tilbake i linjen.  Den Symbolon har (via
dette stedet igjen) lukket, deler er utstyrt med ~
hverandre.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>8</number>
    <general>
Den forfrer
(Scorpio / Pluto)

Djevelen, ideen om at tanken om selvmord,
ansvar for festing av fanatisme, det
Underworld

Har du en liten innvendig verrannt.  Du sitter fast.
Så gjør deg klar idé hva du befinner deg i deres
Har klør.  Du trenger ikke mer som skal gjøres - men ikke
mindre.  En metamorfose må finne sted.  Den gamle
Bildene må knuse, som en gang var det gyldne kalv
ved Moses streik er sprenge i stykker.  På slutten i oppløsning
nemlig noen ide (hvert bilde) på hvordan i tåke
Sol.  De (den) har aldri levd.

    </general>
    <problem>

Du har en ide du i verrannt, du sitter fast.  Og
opferst slik at du er en veldig levende del av
du, ja, er du gi en del av sjelen din fortsatte i Hoff --
sjon tilbake til noe bedre.  Så
men da styrker dominerte fra sub --
verden kommer.  Du bare plugger i "Devil's Kitchen".
Gjør deg klar idé hva du er for øyeblikket i
Har klør.  Ikke gjøre mer - men ikke mindre!

    </problem>
    <way>

Bare av deg på de aller landskapet i FN --
terwelt innebygde søkte bare ved å spille det wanders
, Kan du i den andre enden til lys em --
porsteigen, her nedenfor kan du ikke gjøre noe annet
eller enda "bedre" er.  (Hats før deg, som er bedre --
ønsker å være - dette er en av hans Lieblingsideenl) Det
Bare frifinnelse Virgil du her for å hjelpe
kan: "Se opp, og gå på!"

    </way>
    <outcome>

En metamorfose finner sted.  Den gamle bilder
må knuse, som en gang var det gyldne kalv av
Moses streik.  På slutten i oppløsning ideen til
som tåke i sola.  (Fordi hun aldri har bodd).

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>9</number>
    <general>
Selgerne ¸ Land
(Skytten / Jupiter)

Presten, den misjonær, den indre terapeut, den
Tror at innsikt, filosofiske syn på verden

Hvor er det øyeblikk du har forståelse for eller
Påminnelse til din egen sjel historien?  Du bør
her for å lære, du prøver å huske, men ikke i den forstand
Utenlandske søk.  Således er det på tide at du har noe
vil fortsette, åpent og tolerant.  Bare da er du i
av situasjonen, din sjel nærmere historie.
Mnemosyne, gudinnen av minne, kan du en
Treasure lovet.  Nemlig: Self-kunnskap er
bare rikdom i sjelen.

C @ @) Problemet

Hvor er det øyeblikk du har forståelse for din påminnelse
sjon til din egen sjel historie "?  Du er i
Hovmod fanget, andre din mening og dine
Aufzunötigen vet.  men nederst i din egen
Soul fortsatt gold

    </general>
    <way>

Huske!  - Det forteller deg dette kortet.  Få
for å søke etter din indre terapeut (der
sjon behovene til disse personene som et speil i
Eksteriør).  Og fremfor alt: tur UNI.  Løsninger for
problemet finner du kun og utelukkende i
egen historie.

    </way>
    <outcome>

Du vil fortsette å utvikle seg.  Åpen og tolerant
være Mncmosyne, gudinnen av minnet, har du
på slutten av ruten en skatt vcrheißen:
Erkjennelsen av rikdom i sjelen.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>10</number>
    <general>
Master
(Steinbukken / Saturn)

Den legalitet, ansvar, skjebne,
den gamle mannen, død, den grusomme læreren

Du er innvendig forsterket, søkte på en gang
Armored kledd og ingen tør å stille opp for deg også
eller ønsker å trenge inn i det indre av din nærhet til
ankomme.  Og det er helt riktig det.  Nå er det
nemlig om alvorlighetsgraden av livet, og å
din nåværende måte en del av "voksen" for å bli.
Videre må du lære å forstå at du har en
forvalter objektiv skjebne.  En kraft (kraft av
Destiny), kan du ikke påvirke og du
Du trenger å bøye, eller: Før du bøyer du trenger.
Det er også viktig at du tar ansvar for dette
Skjebnen må ta over.  Og hvis det er synlig til å oppstå,
Til å svare (ansvar) du på det med et klart JA.

    </general>
    <problem>

Du er innvendig forsterket, har opprettet en tank,
og ingen gjennom mer til deg gjennom eller i
Nærliggende å nå din sjel.  Det er som om du
høy i et fjell i borgen av ensomhet
trukket tilbake.  Dette fortet tilhører deg.  Det er en
Del av deg.  Se på dem og forsøker å ta ansvar
ansvar for deres konstruksjon seg selv.

    </problem>
    <way>

På din vei gjennom Problemet går gjennom det
derfor at du av alvorlighetsgraden av livet skal være
Iemst uavgjort Her kan du nå ikke lenger spille
men du må seriøst gjøre dine problemer.
Det er et spørsmål om "voksen" for å bli.

    </way>
    <outcome>

Som et resultat av banen du har forstått at over
du en objektiv skjebne administrasjonen.  En strøm (det
Power of Destiny), som ingen kan påvirke
og du bøyer - og før du bøyer.
Nå kan du ta ansvar for dem, slik at du maur --
ord (ansvar) til dem med et klart "ja".

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>11</number>
    <general>
The Fool
(Aquarius / Uranus)

Confinement, frihet, outsider, den "sanne"
Held, den Steppenwolf

Du har for øyeblikket tilgang til de mistet det
"Freedom" i beste forstand egentlig betyr:
Løsgjøring.  Og slik du ønsker den nåværende situasjonen
katapult ut av en gammel og bli
foreldet posisjon.  Utfordringen nå er at du har en
Utvikling må gå gjennom Reg - uten
Du har lagt merke til det rette - fløyen har til å vokse.
Derfor: Lær å fly!

    </general>
    <problem>

Du har for øyeblikket tilgang til de mistet det
Frihet er i beste forstand.  Du tenker mye ~
lys, ville du ha gjort fangen i ditt liv
benssituation bryter ut, men hjelpeløs og nytteløs
du jogge på ytre omstendigheter.  Du forstår
sanne budskap om ikke Narrenes.  Det er som
Man er alle muligheter, hver vei psykisk
hvordan psykisk utviklingshemmede må bare utvikle for å kunne ha en situasjon "
sjon vokse,

    </problem>
    <way>

Forsøk på en intellektuell posisjon utenfor mo --
mentanen sammenfiltring, akkurat slik de
Frihet er ganske enkelt en løsgjøring, en la gå av
deinemjetzigen problem, selv om du i øyeblikket
fortsatt synes paradoksalt, forsøker å logge på med
Narrenes, og å lære.  om deg selv til
le.

    </way>
    <outcome>

Omstendighetene har deg fra din herauskatapultiert
foreldet, outmoded posisjoner.  Din utvikling
lungsprozeß gjorde du - uten det underlig at du tester --
Wings
vokse.
Så flyr!

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>12</number>
    <general>
Engelen
(Fisk / Neptune)

Sannheten, den guddommelige gnist, visdom, de
Intuisjon, drømmen om å skape illusjonen

Har du litt tapt.  Visste du ved å
Illusjoner å se på sannheten og vernebelt
justeres.  Så har du alltid en bit av
Utenfor, kan du gå til ettertanke og ser innover.
Målet for turen er ved første blikk ikke å
innse at den ikke er synlig i utkanten.  Men i
Inside sjelen din vil kanskje stjernen av
Sannheten opplevd topper.

    </general>
    <problem>

Du har mistet deg, fikk du av illusjoner
Se på din sannhet vernebelt.  Du skjuler deg selv
før deg og du gjør noe før.  Du prøver,
Problemer med å oust dem og unngå
scheust deg realitetene se inn i øynene.  Du er
gjennom problemet fremdeles ikke gjennom --
du stå stille før begynnelsen av avtale.

    </problem>
    <way>

Begrepet "løsning" du har til å gi svært alvorlig og svært brevet,
herunder tar.  Oppløsnings deg fra utsiden, Flytt til con --
templation, og ser innover.  Ditt problem har
ingen forhold til ytre, virkelige verden - det er ingenting
for deg å gjøre, unntatt: Vis out!

    </way>
    <outcome>

Målsettingen med å nå din tur er det første
Ser ikke for å innse at den ikke er synlig utenfra.
Men inni sjelen din er det Stjerne av deg
Sannheten opplevd topper.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>13</number>
    <general>
Til tross for den
(Cancer / Aries, månen / Mars)

Destruktive barn, sinne, "Hänschen liten", den
Buk i sinne, hat til moren, avvisning av
Femininity

Du har "underlivs smerter", fordi en liten sint barnet
raser i dere, trommer med sin fists mot din
Innerst og vil ut.  Bare når du lenge nok barnet
wast, og alle følelser av trass, raseri og sinne
har handlet ut, kan du konkludere fred med denne
små "Quälgeist."  Deretter kan du sette den i armene dine
, Og hans motstand vil (en dag) - som
når det er små barn - med et dypt sukk og
en "søt fatigue" smelte vekk.

    </general>
    <problem>

Du har "Bauehschmerzen", fordi et lite sint
Barnet raser i deg, trommer med sin fists mot din
Innerst og vil ut.  En hel verden er "onde" og
har (tilsynelatende) mot deg verschworen.  Godta
som du nå er et lite barn, langt entfemt
av grunn og Erwaehsenseiri.

    </problem>
    <way>

År eller tiår gamle sinne vil bryte ut.  Under
Pangs du din innerste utover gebähren
må.  Uten at du har akkumulert sinne-out
og lar auslebst, dine energier kan ikke lenger
flyt.  Velg ett (kanskje terapeutisk) rammeverk
fotografering, der det er mulig, din vrede fritt og
uten noen til å skade auszuagieren.

    </way>
    <outcome>

Bare når et barn var lenge nok og alle En --
Til tross for følelser, sinne og humor handlet ut, kan du
Fred med denne lille "Qualgeist." Du
vil det en dag må lukke armene.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>14</number>
    <general>
De to ansikter av Eve
(Cancer / Taurus, Moon / Venus)

Rollen konflikt, emosjonell ambivalens, to sjeler i
ett bryst, hustru og elskerinne

Du står før en beslutning, og de kan ikke
møte.  Faktisk, to sjeler bor i den kvinnelige siden
brystet og hevdet: Vil du elsker eller mor
hans (som en mann: Har du en elsker eller en mor
har)?  Kortet krever fra deg, at du setter din
Half-heartedness vet.  Ja, to tegn har sine
Sted i sjelen, begge har sin tid, og både
du er veldig nært - akkurat som de selv ikke!
Akseptere deres avstand fra hverandre.

    </general>
    <problem>

Du står før en beslutning, og de kan ikke
møte.  Både den ene og den andre er med
Ferdig koblet til noe offer, og dette offer er
du er for stort.  Så du holder deg halv båttur, og deri ligger den
Problem.  To sjeler bor i den kvinnelige siden
brystet: Vil du at de elsker eller mor
(eller som en mann: de lover og mor har)?
Enhver beslutning ville bare forskyve problemet.
Kortet krever du at jeg-Ialbherzigkeit
vet, ingenting annet!

    </problem>
    <way>

Det er nødvendig at du på den måten de to
Identifizierst form, er du inne-out
og ringe hverandre, men også ikke så god
kan lide.  Hver av dere sier: "Ta meg!", Og
så du vite at du er i utgangspunktet ikke begge
virkelig innrømme det.

    </way>
    <outcome>

På slutten kan du se både tall har sin plass i
din sjel, begge har sin tid, og begge er Deg
meget nær - bare ikke selv!  Du aksepterer deres
Avstand fra hverandre.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>15</number>
    <general>
Debatten
(Cancer / tvillinger, Moon / Mercury)

Snakke om følelser, de snakke-terapi
(Psykoanalyse), kommer i kontakt med følelser som
Tilkobling av hode og buk

Du foretrekker å bo på overflaten og ønsker å
Følelsene dine ikke vet.  Men det er på tide å
at du aussprichst hva beveger deg, hva du handler.
Bare på slutten av en lengre rute, har du hode og buk
forbundet.  Da kan du ikke stole på
Følelser terrorisere (eller terrorisierst andre), eller
verweigerst du dem.  Når du føler for det, kan du
de uttrykker.  Men ikke gjør store ting ut så
viktig, de er også nå ikke.

    </general>
    <problem>

Du foretrekker å bo på overflaten og ønsker å
følelsene dine ikke vet.  Du prøver alt, så
vil du ikke oppleve eller bringe utover
behov.
Det vet du for lenge siden, wa.: Endelig er adressert
bør være.  Du trenger å vite at unausge --
sprochene eiendommen har følelser, er for syk
og som leder i magen til å lyve.

    </problem>
    <way>

Det er på tide at du aussprichst hva som beveger deg,
hva du handler.  Uten denne debatten er ikke
fremover - bare tilbake.  Velg en psykolog
eller en venn, hvis du ikke gjorde det.  du
lytting.

    </way>
    <outcome>

Du har hode og buk tilkoblet.  Verken
gir deg muligheten til å terrorisere følelsene dine (eller
terrorisierst andre), skal du likevel skjule dem.  Når du
de føler du kan uttrykke.  Men du trenger
ikke en stor deal ut - de er så viktig nå
ikke igjen.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>16</number>
    <general>
Den uforlikelighet
(Cancer / Leo, månen / søn)

Den utstøting fra Paradise, The Double Man, The
Ekteskap, dag og natt, Yin og yang

I dybden av problemet er et ikke-forståelse, eller
en ikke-virkelighet-prinsippet til
Uforlikelighet mellom mann og hustru.  Forsøk - for
et øyeblikk - den andre kjøreretningen.
Bare ved enden av veien er begge sider
like rettigheter er gegenüber.Damit
Uforlikelighet ikke er opphevet, men da vet du at
det gir begge sider, og du setter pris på dem tilsvarende.
Noen ganger får du en idé igjen av paradiset.
Og de øyeblikkene der begge parter vil se
kan (i begynnelsen og slutten av dagen), la ditt hjerte
banke litt raskere.

    </general>
    <problem>

ln dybden av problemet er et ikke Forståelse
grunnleggende uforlikelighet mellom mann og hustru.
Som en mann du forstår "kvinnen i deg" er ikke, og som
Frk. forstår du mannen i deg ikke er det.  Forsøk --
et øyeblikk - det andre elementet for å se
Hen.

    </problem>
    <way>

På den måten trenger du en del-durchwan
prøver.  Siden det er nødvendig å tidligere neglisjert
Side (enten mannlig eller kvinnelig, vet du selv ved
best) mye mer oppmerksomhet.  enn
Du hast gjort det så langt.  Du trenger din feminine side
Mannlicher forvente og din maskuline side
det feminine.

    </way>
    <outcome>

Ved enden av veien på begge sider er like --
sammenlignet bekreftet.  Dette er ikke uforlikelighet
løftet, men du vet nå at det gir begge parter,
du vurdering i henhold til, her får du så --
av en ide om paradis, og de øyeblikkene (på
Begynnelsen og slutten av dagen), hvor både til skue
kan la hjertet banke litt raskere,

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>17</number>
    <general>
For bekymring
(Cancer / Virgin, Moon / Mercury)

Den medlidenhet, er vakt, sinnet seg, sorgen,
Problemet barnet, det hjelper syndrom

Du har blitt oversett, at noen er der for å
Ditt omsorg, medfølelse på infrastruktur.  Ha det bra
Du.  Bekymre deg for ditt eget følelsesmessige liv.  Bare da
er morselskap-barn relasjonen i interiøret igjen
materiale.  Vil du ikke lenger bekymre deg så mye,
du ikke lenger føler seg så hjelpeløs og utlevert hvis
Du har lært deg å ta vare på deg selv.  Deg
være deg selv.

    </general>
    <problem>

Du har blitt oversett at det er noen der til
din omsorg for din medfølelse an.  De
Noen ute, venter på at du küm --
merst er riktignok bare et speil for det lille barnet i
interiøret, som du bør slå.

    </problem>
    <way>

Ta vare på deg.  Bekymre deg for din egen Gefühlsle
Ben.  Ikke la forstyrret av følelser av
andre.
Ditt indre barnet gråter og venter på at du
slå til ham.

    </way>
    <outcome>

Morselskap-barn relasjonen i lnneren er tilbake
laget.  Du har ikke mye mer angst, føler
ikke lenger er så hjelpeløse og levert, fordi du har lært
Vær deg for å ta vare på deg selv.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>18</number>
    <general>
Familien
(Cancer / Libra, Moon / Venus)

Felles tredje, den følelsesmessige tilknytning som vi,
Den tilståelse, er å ta på forholdet, The
Kompositt, den samhold

Du har bidratt med noe for å overbevise det tredje, men du
weigerst deg på denne tredjepart involvert.  Tilstå
men det betyr: Komme til noe psykologisk for å gå inn i det og
dette durchzuwaten farvann.  Denne felles tredje
er mer enn du både sammen.  Men det hører ikke
Du, det fører et liv med sitt eget.  Det krever både
Foreldrene en viss tid, så er det psykologiske
Energi til å vokse og skape.  Men da må
Du kan tegne den.

    </general>
    <problem>

Du har bidratt med noe for å overbevise det tredje, men
du weigerst du å hoppe på den tredje involverte. Du
verweigerst mental vedtaket og ønsker å sikre en
Tredje vanligste dele for adopsjon.

    </problem>
    <way>

På vei gjennom tema for spørsmålet gjennom
Du har krevd en tilståelse.  Tilstå, men sier:
til noe som følelsesmessig involvert, og gjennom dette
Hindurchzuwaten farvann.  Hele greia er vanskelig
det faktum at en tredjedel å bli produsert som er å
Hvis flere egne krav.

    </way>
    <outcome>

Felles er noe som en tredje, den
er mer enn dere to sammen.  Det tilhører ikke deg,
men introduserer en Eigenlebcn, men det er behov for både
Foreldre litt tid å sette seg med utviklingshemming
Energier for å skape og dyrke den.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>19</number>
    <general>
Abort
(Cancer / Skorpionen, Månen / Pluto)

Den byttes Soul, The ofret femininity, The
Presentasjon av følelser, den emosjonelle avhengighet, The
Depresjon, ideen om motherliness

Guden over underverden har du fast i sitt grep.  Det venter
om du har en lang vei til lyset.  Først må du
dybden i verden i skyggen.  Bare da kan du
Tilgang til levende igjen.  Du må
ofret mye: bilder og tanker om følelser,
utskifting og svindel var.  Mye må du deretter
nesten fra sjelen pause. "  At såret er fremdeles
lange smerte, men til henne, vil du frigjøre,
uavhengige.  Først etter denne prosessen til å binde
ofret deler du ikke lenger har ikke mer makt
om deg.

    </general>
    <problem>

Guden over underverden har du fast i sitt grep.  Du har
fiende av levende sjel og ofret
nå leter etter andre lettelse.  Du suge deg
fast i håp om at noen andre kunne du fra
Darkness fritak.  Det er for deg en lang vei å
Lys, for du hast første i dypet, inn i verden av
Skygge før du får tilgang til liv som
derfindest,

    </problem>
    <way>

På den måten er det nødvendig at du - i likhet med pels --
Persephone landet - med følelsene dine i underverden
ned.  Det vil være klart for deg at du
Totalt første-sightedness du med hud og hår
må bære følelsene dine før du gjorde
Dybde mai stige igjen.

    </way>
    <outcome>

Du har ofret mye: Bilder og ideer av
Følelser, som ble utskiftninger og svindel.  Mye å ha
du nesten fra sjelen rive ".  Såret er
lange smerte, men nå er du fri, uavhengig
forestående.  Geoplcrtcn fordi deler ikke avtaleinngåelse
mer, har ikke mer makt over deg.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>20</number>
    <general>
Mnemosyne
(Cancer / Skytten, Månen / Jupiter)

Minnet, terapi, til innblikk i sjelen,
Den personlige sannhet, The Muses

I øyeblikket vannet strømme gjennom Lethe din sjel
og du har ingen sjanse til å minne deg. Mnemosyne
du ønsker å oppnå, og du vet at du bare
Ditt problem kan løses dersom du er koblet til
Husk huske.  På slutten av reisen, prosessen,
Du må gå gjennom (så vanskelig som han også var), du
en viktig innsikt om saker over.  Derfor
det gikk: Du kommer til å stige, og du har tilbakekalt.

    </general>
    <problem>

I øyeblikket tließt vannet av Lethe gjennom
Sjel, og du har ingen sjanse til å minne deg.
Du negierst at det er en (kvinne) terapeuter i
du er der i staver av glemsel.  Dusk
omgir deg.  Og ennå du ønsker å nå Mnemosyne
Chen, ønsker å informere deg om at du bare har Pro
Problemet kan løses.  hvis du er til å huske
huske.

    </problem>
    <way>

På din vei gjennom problemet gjennom da
en form for terapi å gjøre.  Det må
ikke nødvendigvis en sekulær terapeut (for deg
Betale penger) på hans arbeid ~ men det kan være nyttig
allerede.

    </way>
    <outcome>

På slutten av reisen, den prosessen som du ved --
har kjørt (så vanskelig som det var), har du en viktig
Innsikt om saker utdelt.  Det var det: Du
er hinabgestiegen og minner du søkte.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>21</number>
    <general>
Den EIskoenigin
(Cancer / Steinbukken, Måne / Saturn)

Tøffe femininity, den ensomme barnet, Strict
Mor, skylden, Depresjon

I bunnen av problemet er at indre person
som har lukket sine følelser.  Oppgaven til dette
Så kort leser: Ikke ansvarlig for Verdens
din motgang, men finner det i deg.  Ved enden av veien
Du kan mer ansvar for egen
forstenet følelser ta over.  Du har din egen Siste
Hardhet vil ikke lenger være på den andre.  Den tilhører deg!
Bare denne radikale visjonen er et snilt av deg t
bringe.

    </general>
    <problem>

I bunnen av problemet er at indre Pen
sønn, som har lukket sine følelser.  Du selv
eingeigelt, har følelser init til en vegg --
lukkede ( "emosjonell rustning"), og reagerer nå init
Kaldt og unapproachable, Rekkefølgen er: Ikke
i verden ansvarlig for motgang, men finner
de er i deg!

    </problem>
    <way>

Det er på tide, et stykke vokse opp.  Dette
kan du sende spørsmålet: Hvor er mine tårer
borte?  Bare gjennom tårer over tapet (for ikke å bli
forveksles med tårer i selv-medlidenhet - disse
er billige å ha) og av de sårede følelser
gjennom femininity i deg aufschimmern.

    </way>
    <outcome>

Ved enden av veien, kan du mer ansvar for
Petrified dine egne følelser ta over. Du
Siste din egen motgang vil ikke lenger være den andre
ved.  Den tilhører deg!  Bare denne kunnskapen vil gi deg en
Type bringe smelte.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>22</number>
    <general>
Beslutningen bindende (Cancer / Aquarius, Moon / Uranus)

Den emosjonelle løsgjøring, det farvel til barndommen,
Den frosts av frihet, Ungeborgenheit,
Hjem salg

Du ikke ønsker å erkjenne at tiden med sikkerhet
er over.  Du allerede i lang tid
utvikling forfallen, og det er på høy tid fra egg
og du, for å slip til en ny fase i utviklingen
forberede seg.  Hvis du er klekket ut, er det imidlertid
i begynnelsen ganske kaldt, men det tilhører - som du vet --
til å bli en voksen.  Innen du vil bli stadig mer
Styrke og utvide din sjel er "befiedert" er.
Det er - ifølge Platon ord - er det viktigste en
Sjel kan skje.

    </general>
    <problem>

Du ikke ønsker å erkjenne at tid-Geb0rgen
Unit er over.  Du allerede i lang tid, "utviklet --
lungsüberfällig ", og det er på høy tid fra egg til
slip, men siden du er redd for å være nært
opprette en form for permisjon, kan det være at
beskyttende skallet av kraft fra land utenfor er brutt
være.

    </problem>
    <way>

Du vet nå at i det tilfellet allerede er dypt Rissc
og at du har funnet ut noe nytt å bli født
være et tema i livet ditt er gamle.  På
veien må være rester av skall-away
trykket, og dette krever en del arbeid og noen
Smerte gratis - men du vet kan du ikke lenger
tilbake.

    </way>
    <outcome>

Du er klekket ut, og det er kaldt i begynnelsen, men
det hører - som du vet, å bli en voksen.  Med
I tid, du blir mer og mer styrke, og
din sjel vil "befiedert" er.  Det er - etter
Plato's ord - er det viktigste en sjel-pas
vices kan.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>23</number>
    <general>
The Sleeping Beauty sove
(Cancer / Fish, Måne / Neptun)

Drømmen, den lengsel, de ufødte, de trollbundet
Sjel, den intuisjon, vent, kvinnen på området
Glemme,

Du er nå hjemløse, ungeborgen og venter.  Det
betyr at du er på (egen indre) ufødte barnet
gestossen og føler at det er i sin nåværende situasjon
ikke hjemme.  Men så lenge du er på jakt eksteriør,
Ikke se forgjeves.  Men mens du lærer det, sammen med
synlige verden til et mye dypere og større usynlig
Verden finnes, og for dette får du - før eller
senere - en guide.  Han, som har navnet "intuisjon"
er å vise deg underverkene av linsene på "World
bak World "og lar deg glemmer ensomheten.

    </general>
    <problem>

Du er nå hjemløse, ungeborgen og venter.
En bølge av nostalgi er i dere har blitt gitt ut,
og det er ingen igjen, de for alvor skal tilfredsstille
kan, kunne.  Dette kan være en søt smerte, men også en
dyp sorg, der du vergräbst.  På dette
Følelsen kan ikke endres, kan det bare
throes,

    </problem>
    <way>

Selv om du føler ensomhet, men også innse
vet at bare i Uteligger til himmels
du snakker.  Tenk deg om drømmene dine (do Legemidlets
reiser, osv.) slik at du har ambassader i det indre tysk ~
allment i dere føler intervjuet.  Så lenge du er utendørs
søk, har du forgjeves.

    </way>
    <outcome>

Du vil lære at i tillegg til den synlige verden et mye
Dypere usynlig verden, og dette vil du
finne en guide.  Han, som har navnet "Intuiti0n" leser,
viser deg underverkene av linsen kan du og din
Hans alene glemt.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>24</number>
    <general>
Kampen
(Leo / Aries, søndag / Mars)

Den aggressive maktkamp, The Pyrrhosseier, The
Self-ødeleggelse, Own, The Mirror Fekting

Har du i din egen aggresjon viklet.  Så
akkurat som du selv er din verste fiende.  Din
Aktuell oppgave er å gjøre nye mellomrom for å ta deg en
sted nytt for å vinne.  Videre skal du vite at
fiende av utendørs refleksjon, bare én av
indre person, og dermed en del av deg selv.  Uansett,
Det betyr ikke at denne kunnskapen er nødvendig
Kampen for å bli forhindret, men: Du kan få
Fritt valg, enten du vil slåss eller ikke,
tilbake.  Du må lære kampkunsten trangen din
Ego ikke overvurdere.

    </general>
    <problem>

Du deg selv i din aggressions viklet. Du
Tenk fienden i utkanten å ha identifisert og
prøver desperat, å beseire ham uten wahrzuneh --
menn som deg selv mot en kampanje kjørte. Du
er i øyeblikket argster din fiende.  Den voldsomhet du
lyst til å vinne, jo mer krefter du tape, og du
slutt destruktiv test kun for deg selv

    </problem>
    <way>

Din oppgave er å gjøre rom for å ta deg din
Sted å vinne.  Ingen vil fortelle deg noe frivillig
gi.  Det er øye for øye - tann for tann.  Også
hvis det er bare en smal seier eller et tap
bør være - på din måte, kan du bare
lære noe hvis du har mot til å slåss og
deg til dine motstandere.

    </way>
    <outcome>

Du har lært at fienden i bare én utenlandsk
Speile en av dine innerste person og en
En del av deg selv.  Likevel betyr det ikke at
av denne kunnskap er en nødvendig kamp for å hindre
vil være, men det gir deg den beslutningen-FTA
helse, om du vil eller ikke slå tilbake.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>25</number>
    <general>
En linjal
(Lion / Bull, søndag / Venus)

Den kvinnelige kraft og styrke, prakten og pageantry, The
Queen, bruk av midler sensuelle og erotiske
Ferdigstillelse

Du gjør deg selv avhengig av en ego-posisjon, du bare
på andre eller kan nå bare om andre
har oppnådd.  For eksempel, din egen verdi som er knapt en
Foundation.  Du må lære å forstå at
Plasseringen av et sekund, ikke en
Kongen er alene.  Du fra andre (inkludert
ditt fag) avhengig av.  Vennlig og lojal bør
du har denne posisjonen uten falsk beskjedenhet, uten
de lånte fjær skjule dem.  Bare da vil du
å være en ekte dronning.

    </general>
    <problem>

Du gjør deg selv avhengig av en ego-posisjon, du
bare om andre, eller kan nå bare om andre
har oppnådd.  Du er i ferd med deg å "selge" og
du noen til å tie, som har makt og sterk
for deg å utstrle.  Dein har derfor ingen egenverdi
Foundation.

    </problem>
    <way>

For hva du ønsker å oppnå, må du lære
bruke din sjarm.  Sjekk den som et spill, din
Attraktivitet og din sjarm og hervorzukehren
Dine ønsker og mål.  Vi må alle spille
disse ego-spill - det er knapt noen andre.

    </way>
    <outcome>

Du har forstått at plasseringen av Linjal
ikke kongen av en uavhengig, men at
du av andre (inkludert underordnede) er ansatt
er.  Vennlig og lojal du bruker denne posisjonen uten
falsk beskjedenhet, men også uten "lånte
Springs' trenger å skjule.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>26</number>
    <general>
Den politiker
(Lion / tvillinger, søndag / Mercury)

Rollen av selvtillit, de lånte identitet,
"Theater," The bakteppe, intellectualize

Du trenger ikke tro at du har i den nåværende situasjonen bare
en "rolle" for å spille.  Men hvem kunne være bak din
Maske bringer frem i lyset?  Hvem er fortsatt på
tilstede?  Ja, du må vite, du spiller en rolle, men
Du har ikke nødvendigvis identifiserer seg med det.
Du kan ta det rolig når du vet at det bare er ett
Kamp.  Du kan gjøre det, og du og de andre også stille
skrifte.  Og hvem kan fortsatt utsetter deg da?

    </general>
    <problem>

Du trenger ikke tro at du gjør i din nåværende situasjon
bare spille en rolle.  Hvem du er, i realiteten er bak
den "R0lle" skjult og det kan ta lang tid, før du
innrømmer du at.  For øyeblikket Det er nok å scien --
sen.  at bare gehorgt betydning.  bare spilles er.
Selvfølgelig har du frykter, kan du utsetter deg.
Men hvem som kunne være bak maska til lys
bringe?

    </problem>
    <way>

Spille rollen.  Gå aufdie scene og handle.  Sturgeons
Ikke fordi du ikke er.  Scenen er
Moment din verden.  Så spill, så godt du kan.  Det
lyder for ørene annet galt?  Gjør ingenting
derav - på din måte, nå kan du gefer
tilsvarende.  Trekk deg selv like viktig som din rolle som den fra deg
nødvendig.

    </way>
    <outcome>

Nå trenger du spiller din rolle, men du selv identifizierst
ikke lenger med henne.  Du kan ta det rolig.  fordi du vet.
det er et spill.  og du kan selv si det.  Du kan
er du og mu dm / Wei: innrømme.  Hvem kunne du
ennå avdekkes?

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>27</number>
    <general>
Den syke kongen (Leo / Virgo, søndag / Mercury)

Pasienten, den joylessness av hverdagen, The
Utmattelse, rømmingen i sykdommen, pasientens

Du flykte deg inn i en stat, som sykdommen
misforstått kunne være.  For du er "ego-liv"
annonsert.  Dine dager er gjennomgående grå og colorless.
Det er temaet i "lang tid".  Du må lære deg
vente, og noen ganger å være tålmodig, i den forstand av
"patientia", er kledd av pasientens behov, de
Tåle den gjennomsnittlige små ting i hverdagen.

    </general>
    <problem>

Tlüchtest du du i en tilstand av sykdommen som
kan bli misforstått, ditt ego er avslått
livet i øyeblikket fordi han ikke røde teppet »
skal kastes.  Men før den "kongelige føtter"
på bakken av virkeligheten, du verweigerst
du foretrekker, og dra den helt tilbake i seng.

    </problem>
    <way>

For deg "Eg0-livet" suit. Dine dager er
jevnt grå og colorless.  Du har et liv
Ruten går gjennom.  The deg mye Durchhaltevermö
Gen tilpasninger og ytelse krav.  Det er
Med temaet "lang tid".

    </way>
    <outcome>

Du har lært å være tålmodig, og du kan nå "Pa --
pasienter ", i den forstand av patiemia, pasienten Tra
Gen behov for å opprettholde små,
gjennomsnittlig ting i hverdagen.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>28</number>
    <general>
Det på høy tid
(Lion / skalaer, søndag / Venus)

Kjærlighet (kjærlighet), paret, The klimaks, The
Euphoria, den lykke i forholdet, The Association of
Opposites, The avhengighet av forholdet

Du prøve lykken på andre mennesker
virkeligheten.  Han har som mål å bli en leverandør for
Kjærlighet.  Men visste du noensinne elsker deg - uten
den andre - i dere oppdaget?  Ser du?  Og så trenger du
virkelig lære bare én gang, med andre
vanlige veien å gå.  Kjærlighet er din leder,
Og du skal gå tilbake til henne.  Deretter kan du finne din
Love - på den andre - selv i din egen

    </general>
    <problem>

Du prøve lykken på andre mennesker
virkeligheten.  Han har som mål å bli en leverandør for
Love - du vil i sin søn-s0n
informasjon. "Du sier at du hadde noe å gi"? Nå
Vel, da er det en byttehandel handelspartnere.  Men
du har din kjærlighet noensinne - uten den andre --
i deg selv oppdaget?
Du se!

    </problem>
    <way>

Du kan bare din måte med en annen mann
gå sammen.  Det er i banen til et felles
Felles prosjekter, fordi det bare med en annen
at sola skinner.  Sammen finner du (etter hvert
er) banen til sentrum.

    </way>
    <outcome>

Er du allerede på en felles bane.  Kjærlighet
er din Fiihrerin, og du vil gå tilbake til henne. Du
finne din kjærlighet - på den andre - i din egen
Saar

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>29</number>
    <general>
The Magician
(Leo / Scorpio, søndag / Pluto)

Forsøket på å skape liv (liv
Skarpt svar), svart og hvit magi, positiv tenkning, The
Perfeksjonisme, Gen-teknologi

Du står i staver av en magisk handling.  Du liegst
i intellektuell sjakler, bor langs en idé (fra
Liv), som du mye styrke, og mye av livet energikostnader. Du
bør forstå at du er en skapning og ikke
Skaperne er.  Du utsettes for en høyere lov --
en større sammenheng.  Bare når Reg
er gjennomsyret finner du din fred og
under den egentlige stjernen finne toget ditt.  Så vil du --
før eller senere - gjenkjenne: Alle andre stjerner er
fra "Hollywood" - pene bilder, front glamor, men
tilbake fra papier mache.

    </general>
    <problem>

Du står i staver av en magisk handling.  Det
bør ikke bli misforstått.  Selv om du er
"Victims" synes å være.  kommer bare din egen
magisk forbi deg tilbake igjen. Du
ligge i intellektuelle sjakler, bor langs en idé
utvikling (av livet), har dieh mye styrke, og mye av livet Sener
energikostnader.

    </problem>
    <way>

Dcin livet er i en VT> GJELDENDE boble fanget, som
Homunculus i reagensglasset.  Du har en rekke
Energi investert for å tillate ham å dukke opp, og nå
Tiden er kommet for å bringe et offer for
bundet krefter igjen til å frigjøre.  Husk: Det
er nettopp det bildet som blir ødelagt virkelig kan
ikke ødelegge det.

    </way>
    <outcome>

Du forstår at du er en skapning og ikke
Skaperne er.  Du finner din fred og
Skje din sanne stjerne dra toget ditt.  Du huske:
Alle andre stjerner er fra "l lollywo0d" - ganske
Bilder, foran glamor, men faktisk fra papier mache.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>30</number>
    <general>
Fortuna
(Lion / kontaktorer, søndag / Jupiter)

Den lykke, den åndelige vidstrakthet, toleransen, etter
Stjerner, søket for beundring, The
Optimisme, Den indre terapeut, Confidence

Dypt i interiøret, er det en alvorlig mangel på
Tillit.  For din egen måte, må du få eget
i trygg forvissning om at du er ferdig med en mottakelse og alt
"God" ovenfra, fra himmelen, du vil følge - og
har alltid fulgt.  Ja, kan problemet være verdt.  Det
er et spørsmål at CORNUCOPIA, som var alltid der, igjen
skal utøves.  A-sifting tilbake,
og hva "lykke" heter, kan følte igjen
vil.  Men du bør forsikre deg om at din
Stormannsgalskap er begrenset og ditt ego er ikke
enda mer så langt avvist ut av vinduet.

    </general>
    <problem>

Dypt i interiøret, er det en alvorlig mann
mangel på tillit.  Du har mistet din optimisme,
du stoler på din innsikt ikke mer.  Ditt ego hører
ikke lenger på (alltid) indre Thera ~
peut - broen til religio er ødelagt.
Stormannsgalskap kan også være en konsekvens av denne prosessen
vil.

    </problem>
    <way>

For veien du trenger kun de Forente
stole på at du er ferdig med en mottakelse og at alt "Gu --
te "ovenfra, fra himmelen blir med deg.
Himmelen er din Therapeuticum.

    </way>
    <outcome>

Innsatsen er verdt.  Den CORNUCOPIA spilles ut ~
pours, A-sifting tilbake, og hva
en "heldig" kan bli nevnt, kan følte igjen
vil.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>31</number>
    <general>
Byrden (Leo / Steinbukken, søndag / Saturn)

Det slit, The samvittighet, The (Han) kledd av skjebnen,
Den etikk, skyld, ansvar

En stein veier på din sjel, på samvittigheten.  Den, det
Ansvaret ligger utelukkende med Reg Det for deg
ingen far mer av noe du synker.  Du er veldig
For du alene, og som gjør livet ditt
tung.  Men en gang på toppen av fjellet kom, du
Oversikt over ryggen din og din klarhet tilbake
vunnet.  Da har du lov og din samvittighet til
Skala livet ferdig.  Eller, som Kant det
uttrykker de «stjernehimmel himmel over deg og dine
Tro på deg "er nå - den eneste - for deg
handlungsanleitend.

    </general>
    <problem>

En stein veier på din sjel, på samvittigheten.
Du har ennå ikke akseptert at du har ham i en lang --
wierigen, vonde, vanskelige prosessen med å fjerne
behov.  Ansvaret ligger utelukkende hos deg.
Du er helt alene på deg, og som gjør at du
livet vanskelig.

    </problem>
    <way>

Ditt problem er høye fjell, den løsningen bratt.  Han
krever engasjement og innsats fra deg.  Bare du alene kan
og de må arbeide.  Forbered deg til en
svært langvarig prosess før, der du med trekk --
Rabatter har til å slå.
Du har makt til å ta ansvar.

    </way>
    <outcome>

På toppen av fjellet kom, har du oversikt
og klarhet utvinnes.  Du har lov
og din samvittighet til å gå i null livet ge --
gjør.
Som Kant sier det: Den "stjernehimmel himmelen
og din tro på deg selv "er du handle
ledende.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>32</number>
    <general>
Den kantre
(Leo / Aquarius,
Sol / Uranus)

Den svik av Royal Court, den ruller, slå, The Case
den egoer, det strømbrudd, de vantro

Du er fjernet, og det kan verken forstå eller
verwinden.  Men fallet er gjort med loven og med
høyere nødvendighet.  Som, selv om den er veldig ego
vondt, er det nødvendig å akseptere.  Oppdraget er
er: Er du på søk etter Narrenes i Reg
Lær å se at du er en tosk, og at du
denne rollen mer rettferdighet til det.  Din
Identifikasjon med Kongen er små, med
Narrenes vil bli større.

    </general>
    <problem>

Du er fjernet, og det kan verken forstå eller
verwinden.  Du trenger ikke tro at det svik i et
høyere orden krenkelser, men du gjør på --
særleg ansvar for at de har lurt deg selv eller
sveket.  Høsten kommer på rettferdig og med høyere
Nødvendighet.  Det gjelder å godta det, selv om det
Den ego vondt.

    </problem>
    <way>

På den måten trenger du en gang til et punkt der
det gjelder din trone og painstakingly bygget
Kingdom å dra.  Rekkefølgen er: Få
på søk etter Narrenes i deg.  Det er bare
Hvis du en dag frivillig din pakke og schnürst
du litt befreist.

    </way>
    <outcome>

På slutten, endelig, ser du at du er en tosk
er i, og du kan ivareta denne rollen vil være mer.
Ditt identifikasjonen med kongens mindre, med
som er flott å bli Narrenes.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>33</number>
    <general>
The retreat
(Lion / Fish, søndag / Neptune)

Den ego-tap, for ettertanke, beslutning-sjon, The
Unremarkable Beslutningen sekulær, den eksistensielle
Krisen, Følelsen av nullity

Du trenger i øyeblikket noe mer fra The Clash Bühnedes
Livet forsvinner.  Det er å se - for deg - ingenting
mer å gjøre.  Gi deg noen problemer.  Du trenger i øyeblikket
Bare gjennom et ikke-man's-land.  I dette landet du skal
lære å la ting å drive.  Her kan man bare
akt av "ikke-handling".  I slutten du forstår,
at den eneste løsningen i interiøret kan være funnet,
men ikke ved å gjøre den utenfor.  Du forstår da,
hva det innebærer å gjøre en blind eye på utsiden og for å lukke dem
innover for å åpne.  Du gjør en viktig
Utbygging trinn, de mindre ditt ego, men dine
Vil gjøre rikere eksistens.

    </general>
    <problem>

Du trenger i det øyeblikket forsvinner fra scenen, fordi
det er ingenting mer å gjøre.  Din verden er dyster, colorless
og grå, ikke etter å ha søkt på grunnlag - det er bare
nå!  Du spiller ingen rolle for øyeblikket (i dobbel
dobbel betydning av ordet).
Forsøk på å godta det.

    </problem>
    <way>

Gi deg noen problemer, vil du ha i øyeblikket av en
Ingen land.  Du er ikke båtførerens av din
Båt, denne uavgjorte.  men du sitter på en
flytende flåten, og stranden er bred.  Så lener
tilbake og bare la deg drive.  Ikke et angrep
- Det bare forvirrer deg.
Lær hvordan du kan få ting til å kjøre.  Håndtak med "non --
handle ".

    </way>
    <outcome>

lm resultat, vil du vite at den eneste løsningen i
Inne kan være funnet, av en som ikke handler i
Ute.  Du forstår nå hva det betyr å øyne
utover å lukke og åpne innover.
Du er i en utvikling trinn, ditt ego
lite, men din eksistens vil gjøre rikere.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>34</number>
    <general>
Eros
(Aries / Taurus, Mars / Venus)

Attraksjonen av sex, Sex, The Fornærmelser,
Fysisk kontakt, Cherchez la femme

Mennesket lever ikke av sinnet alene, han har også en
Kroppen - og omvendt: Han som ikke lever av kroppen alene,
Han har også en ånd.  I begge tilfeller du kortet sier:
Ta vare på deg selv til din seksualitet!  Det er noe galt med henne i
Ubalansen.  Du må lære omfanget av
seksuelle spillet verken er, heller ikke til å vurdere. Sex
er - som en Weiser sier - de vakreste mindre løpet av
Verden.

    </general>
    <problem>

Styret ønsker deg til tema (og problematisk)
husker seksualitet du gjerne vil fortelle deg: Den
Mennesket lever ikke av sinnet alene, han har også en
Kropp.
Du kan selv indikerer to ting: Enten du
søkte dette problemet for lenge ikke du herangelassen.
slik at du langsomt visne, eller du ser bare det --
Dette emnet og hist for alt annet er ikke lenger anbefalt
initielle (du vet selv hva det er sant), i
begge tilfeller du kortet sier: Küm1nere deg til din
Seksualitet!  Amor ikke fungere skikkelig.

    </problem>
    <way>

På den måten er det at du er ny motet
forberede seg på din sensualitet.  At du til din
Blockages (eller på måtehold) for å forstå
lære at Amors på vei noe Skill
Jeg ville elske å koble til igjen.

    </way>
    <outcome>

Du ser omfanget av seksuelle spillet, er det verken
under-eller überbewertend.  Seksualitet er - som en Wei --
Dette antyder - de vakreste mindre rolle i verden.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>35</number>
    <general>
Den pillory
(Ram / tvillinger, Mars / Mercury)

The Gossip, The ærekrenkelse, ødeleggelse
Ord, karpe, Den Meckern (Kläffen), tegnet mordet,
Den skarpe tunga

Du blir til en ærekrenkelse å spre
- eller omvendt - du vil bare ofre for et tegn mordet.
Heller er det en engelsk edel.  I
Begge tilfeller tror du at du ville, hva
bare spre vil ikke gjøre eller ikke være.  Men
dette er feil!  Hva du har holdt skjult, er
Derfor har kommet frem i lyset, slik at du endelig "stående".
Som det står på pillory, betyr det at en av hans
ubehagelige sider, og spesielt til sine aggressions
Til slutt må tilstå.  At de nå er på
Overflaten og kan bli vist.

    </general>
    <problem>

Du er enten med en ærekrenkelse å spre --
ti, eller vil du bare bli utsatt for tegn mordet.
Heller er det en mer fornem enn engelsk
den andre - enten som offer eller gjerningsmenn, du er bare
impliserte i sladder og sladder og søkte meningen med
Hele ikke forstått.  I begge tilfeller, tror du
nemlig da wouldst, hva er spredte,
Selv ikke gjøre.  Det er en tabbe!

    </problem>
    <way>

Den skammen for "pillories" er fortsatt deg
ikke spart.  Deres gjerninger vil bli offentliggjort, og da
ville gjøre det bra til å kontakte deg i denne offentlig-vorzube
tur, ja, til å samarbeide (hvis du selv så
schwerfallt), ellers kan de ta deg helt
unvorberei --
Tet.  Det enkleste er: Du veroffentlichst DEG
"Utflukt" heter!

    </way>
    <outcome>

At du har holdt skjult, er koblet
Lyset kom, så du endelig "stående".  Det
det står på pillory, betyr det at det er hans
ubehagelige sider, og spesielt til sine
Aggressions begått.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>36</number>
    <general>
Gjelden
(Aries / Virgo, Mars / Mercury)

Den utilsiktede handler, handler i god tro, The
Projeksjon, service-offer forholdet, skyld og uskyld

Den gjerningsmannens i dere sliter for livet sitt, han sliter med å etablere sin
Uskyld.  Det er du i øyeblikket ikke er mulig, faktisk, det
Du skal la deg og redemptive ordene "jeg kriger!"
gjenkjenner.  Før eller senere må du men
akseptere at ethvert menneske i emnet gjeld
bærer.  Og at bare de opprinnelige posisjon før paradis
høsten, før kunnskapen om godt og ondt, en
Tilstand var ute av gjeld og uskyld.  Bare her
gjerningsmenn og ofre ennå ikke var adskilt, men likevel
en.

    </general>
    <problem>

Den gjerningsmannens i dere sliter for livet sitt, han sliter med å etablere sin
Uskyld.  Han er på søk etter grådig grunner,
så hvorfor har han må handle, Det er du i øyeblikket
ikke er mulig, gjerningen til deg og til deg Inntekter
Send ordene "l kriger!"  grad.  AC --
ter-offer band gir ut en rennesnare rundt
Hjerte, gjør deg tett og tar deg frihet.

    </problem>
    <way>

Du vil i alle tilfelle må være skyldig.
Enten du er på vei for løsning A eller B
(uansett hva det var) bestemmer seg for å få noen
må være skadet.  Bare én kan hjelpe deg med: Være --
vet thyself!

    </way>
    <outcome>

"En eller annen måte. Du spør dem hva flotte folk av mange er
håpløs! "Disse ordene av Oracle i Delphi ste --
Hen på reisemålet for din reise gjennom ditt tempel, har du
akseptere at mannen Dens spørsmålet om skyld
bærer i seg selv at bare de opprinnelige posisjon før paradis
høsten, før kunnskapen om godt og ondt,
en stat utenfor skyld og uskyld var som
Gjerningsmennene og ofrene har ennå ikke er adskilt, men rettsmiddel
var.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>37</number>
    <general>
Tvisten
(Aries / Libra, Mars / Venus)

Kampen av kjønn, The Ausseinandersetzung, The
Øks, The breakup av Symbolon

Du vil ha i et forhold (det kan være en partner,
Nabo, familie eller en venn), en
Konflikten ikke vil erkjenne.  Du decking ham med
Tilsynelatende harmoni, har frykten for søksmål og
Konfrontasjon.  Du bør langsomt til
generelle irreconcilability av kjønn nærmet
arbeid.  Hvis du har trangen til å håndheve dine ego
følger du nødvendigvis mister "vi" ute av syne.
Hvis du er i alminnelighet av "vi" bli med, du opferst
Alltid en del av din individualitet.  Så du lære
her: Hvis du koker den kylling, kan du la det ikke lenger
Plasser eggene brukes.

    </general>
    <problem>

Du vil ha i et forhold (det kan være en samarbeidspartner. A
Naboen.  en venn eller familien) en con --
flikt ikke wahrhahen, har du frykt for søksmål og utdanning
hver komposisjon.  The partner.  av bevisstløs
Enactment av aggresjon må være til din fiende ge --
vært.  Dette presset.  du med press nedenfor
vil beholde, kan du bare på det fysiske
Nivå vis (gjennom cramps, smerte. Fever. Un ~
ruhc).

    </problem>
    <way>

Det er ikke noe annet du iihrigbleibcn.  som "bicker --
apple "som den første til å kaste bare - og utelukkende --
gjennom en åpen / uscinandersetzung kommer du har en
Skritt videre.  Det er lite på denne måten harmoni
i forholdet.

    </way>
    <outcome>

Du har lært.  med de generelle Unversöhnlichkelt
av kjønnene skal leve.  Hvis du har håndhevelse ~
zungsdrang din lchs llolgst.  du mister uunngåelig
Den "vi" Hvis du fugst av alminnelighet,
oplerst alltid en del av din individualitet. Du
vet, hvis du knchst kylling.  kan du ikke
Sett flere egg å bruke.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>38</number>
    <general>
The Vampire
(Aries / Scorpio, Mars / Pluto)

Den penetrasjon inn i sjelen, The Voldtekt, The
Hørsel, offeret, The UNDEAD

En del av deg er død han ikke lever, og det gjorde du
Selv til noen andre stiftet den til service
valgt og mener (muligens) som
hans ofre.  Men du har selv et offer gjort
ved å skyte ham, den inntrenger, som heter søkte.  Men
VAMPIRE vil (eventuelt) dø.  Du trenger å vite at du
Frykten denne loven, men han er bare bøte på.
Det har ingenting å gjøre med det faktum at du - som helhet - dø
trenger, men vampyren i deg at du en del av din
Livet energier stjeler, er på overflaten - i lys
av bevissthet - omkomme og å frigjøre plass
for en ny start.  Fotnote: Du har bare denne teksten
symbolsk forstå.

    </general>
    <problem>

En del av deg er død Så kom du til noen
ellers stiftet den til den valgte service og
føler (muligens) som hans ofre.  Du håpet
at han gir deg noe Livlighet, ville hans
Krefter delta, og nå er du lurer på, som
Han dominerte inni deg selv.  Du har selv
Offer gjort av de du har ringt inntrenger
søkte.  Du begge er nå i en "verhängnisv0llen Af --
fare "viklet.

    </problem>
    <way>

Innse at en del av deg er eksternt.  Finne
ut som personen fra ensemblet-hinabge
steg i shadowy riktigere underverden og
deretter erobringen kampanjer i utenlandsk liv --
Notater.  ldentifiziere essensen av denne parasitten i deg,
Der fordi det bånd, som du holder

    </way>
    <outcome>

The Vampire vil dø.  Du frykter denne loven, men
Han er rettsmiddel.  Det har ingenting å gjøre med det faktum at du
- Som en helhet - må dø, men vampyren i deg,
den, det
Få en del av livet ditt er borte, er på overflaten
som - i lys av bevissthet - og omkomme
for å gjøre plass for en ny start.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>39</number>
    <general>
Den FK
(Aries / Skytten, Mars / Jupiter)

Troen tvist, Aggressiv misjon talsmann, The
Kampen mot dissidenter, den overbevisning (For
hans overbevisning om bord)

Du avtale motstå bedre kunnskap (ditt publikum allerede
innsikt gjort) og dommer sverdet utover
mot (tilsynelatende) dissidenter.  Med dette kortet
Du skal vite at innsikt og forståelse for dine handlinger
Du kan styre.  No longer blind aggresjon
Du skrive dine gjerninger, men den overbevisning
diktert din gjennomtenkt handling.  Man kamper for
lett - som en dressing - mot seg selv

    </general>
    <problem>

Du avtale motstå bedre kunnskap (ditt publikum
innsikt allerede gjort), og dommeren sverdet
utover mot (tilsynelatende) Anclersdenkende. Du
ønsker å håndheve dine rettigheter visninger (så tenk
deg) og ikke skjønner at dette selskapet bare én
Deckmantelchen er å bekjempe og ødelegge.

    </problem>
    <way>

Du må kanskje utvikle det motet, til
egne meninger å stå.  selv om det betyr at du
å kjempe søkte.  Det er ikke en innsikt for å
har noe å ha hvis du ikke
er klar, de er oversatt til virkelighet.

    </way>
    <outcome>

Ved utgangen ung okse din innsikt og forståelse Han
ansvar.  No longer blind aggresjon skriver Deg
dine gjerninger, men den overbevisning dikiert din
gjennomtenkt handling.  Du vet nå at du bare
lett - som en dressing - mot seg selv
kamper.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>40</number>
    <general>
Forebygging
(Aries / Steinbukken, Mars / Saturn)

Vergebliches arbeid, er forbudet, den makt
Fate, The Jam, The bit, unnlatelse av å
Myndighet

Du prøver for øyeblikket med hodet gjennom veggen
ikke ønsker å kjøre, og erkjenner at du med alle dine
Energi på dette punktet ingenting kan.  Med
Dette kortet sollost du lære dine energier i harmoni
å bringe med det Skjebnegudinnene for samtalene.  Ie
Ønsker din subjektive vil ha en høyere hensikt
må bøye seg.  Bare da kan du sette din energi (i
en ny retning i det) tilbake for å hente fluidity.  Og
mens du sakte åpner for vil skjebne.

    </general>
    <problem>

Du er i ferd med i øyeblikket, med hodet av
Wall å kjøre og ikke ønsker å erkjenne at du har med
alle dine krefter på dette punktet ingenting
kan.

    </problem>
    <way>

Gi opp!  Det er ikke opp til deg, du bestemmer deg. Du
ikke får sverd fra scabbard, fra
enkel grunn: Det er ikke sverdet.  Så hør --
etter en viss tid - for å gjøre det herumzuzerren.

    </way>
    <outcome>

Du vil lære dine energier til i tråd
bringe det Skjebnegudinnene for samtalene.  Som er,
Ønsker din subjektive vil ha en høyere hensikt
diffract, og dermed kan du legge all din energi (i en
ny retning) som strømmer tilbake for å hente.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>41</number>
    <general>
Giften dverg
(Ram / Aquarius, Mars / Uranus)

Tvisten frekjtt, The Rumpelstielzchen, den ordensforstyrrelser,
Den Irritator, den Austreiber, den Quälgeist, The
Trickster de allierte

En intern Ditt folk danser du - eller andre --
i øyeblikket på nesen rundt.  Gjør deg selv til å lete etter
dette - din - "Rumpelstiltskin."  Du kunne du
med litt hardt arbeid denne lille personen til
Lag allierte.  Så du er ikke lenger avhengig av
de vurderingene av andre.  - Med ham - og gå din vei
er ikke lenger under duress, den hengivenhet av
andre til enhver pris å opprettholde eller gevinst.  Bare
med denne lille dverg du kan være uavhengig og fri
vil.

    </general>
    <problem>

En av dine indre person danser du - eller andre --
usynlig på nesen rundt.  Hun har store dele
Styrker og penetrert!  bak ryggen din som planene --
Schmied av forrædere, som en tvist eller som en frekjtt-ner
vensäge mellom deg og din verden.

    </problem>
    <way>

Få søket for "Rumpelstilz --
Chen. "Finn ut hvilke hemmeligheter denne verhut --
Byger mann i hans (og dermed i din) inne
vakter intensjoner, og hva det følger.  En av hans
Målsettinger er ganske sikker på.  deg fra noe gammelt
MR-ut for å tie.

    </way>
    <outcome>

På slutten av turen fikk du denne lille personen
gjort til allierte.  Du er ikke nå
mer avhengig av vurderingene av andre. Du
kan - med ham - gå din vei og ikke er
mer under duress, gaven til enhver pris
for å vedlikeholde eller gevinst.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>42</number>
    <general>
Ren Tor (ram / Fish, Mars / Neptun)

Kampen mot vindmøller ving, taperne, The
Penner, The uskyld, den sovende krigere, The
Erectile, Drømmen om heltemot, Percival

Du kan ikke så lett å akseptere at du i øyeblikket
lite energi tilgjengelig for deg med verden
Se på dette.  Du er i det øyeblikket tapere. Du
trenger å lære to verdener til sine respektive toll
bringe.  Du verken abzuzappeln og mot
Vindmøller fløyen å kjempe, selv slott i luften til
bygge, som da må falle sammen igjen.  Du står
med en etappe i denne verda og den andre i Hereafter
og en gang du har å forstå at det er ingenting å være
eller seier der.

    </general>
    <problem>

Du kan ikke akseptere at du er for tiden liten
Energi tilgjengelig for å logge med verden
adresse.  Du hist tapere i øyeblikket,
Det er mulig at kroppen din - og sliten
maktesløse
- Reflekterer denne motivasjonen.

    </problem>
    <way>

I denne prosessen må du vite.  på rase og
Fight dem.  Din oppgave er.  helt alene
og uten bekreftelse av en usynlig andre
Veien å gå,

    </way>
    <outcome>

Du har lært å ta sin klemte begge verdener å rulle.
Du verken abzuzappeln og mot Windtnühlenilügel
fortsatt sliter med å bygge slott i luften.  så
må falle sammen igjen,

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>43</number>
    <general>
Gullet Marie
(Taurus / Gemini, Venus / Mercury)

Den Askepott, Den kvinnelige konkurrent, The
Verdi representasjon, tonehøyde Marie, den bluestocking, The
"Beautiful" og "stygg"

Dypt inne i deg til å føle deg mindreverdig.  Din
Selvfølelse lider, at du enten
Tenk en annen person (fra den ytre) gjør du
colorless og unremarkable, eller at du har det hele
Livet tatt.  På slutten av dette problemet bør du
har lært at hele representasjon av verdi bare
en rolle i teatret.  Du spiller.  Og det gjenstår for deg
forlate spillet om du vil fortsette å spille eller
det endte forklare.  Uansett, begge er
like uviktig.

    </general>

Dypt inne i deg til å føle deg mindreverdig.  Ditt selvbilde --
aktelse lider, som du enten tror
Noen (fra utlandet) du gjør colorless og
unimpressive eller at du har hele livet ditt
seist lang.  Det vil si at du inngå en sammenligning
(i
en rival), og denne tiden kan du bare
Tapere.  Så lenge du øve mer attraktivt
produktivitet, få mer verdi, vil du forbli på det nivået
Presentasjonen ble tatt - du tror du er faktisk
selvfølgelig ikke,
Du bor i en forstand å være Underdog.

    <way>

På den måten er det nødvendig for deg din konkurrenter
renzgebaren vise.  Med hvem eller hva dekorere
du må finne ut mer om "vises" som å være?  Gjennomgang
Self-din pålydende!

    </way>
    <outcome>

På slutten av dette problemet du se at hele Dar --
Verdien av din posisjon bare en rolle i teatret. Du
spill.  Det gjenstår for deg, enten du spiller spillet fortsette
odcr ønsker å spille for den avsluttes forklare hvordan
Men begge er like uviktig,

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>44</number>
    <general>
Etterlevelse
(Bull / Virgin, Venus / Mercury)

Den stinginess, EN-betydningen (bacon start), saken
som en beskyttende mur og fengsel, forsikringen være
Sikring

Har du på et bestemt sted og vegger i
er av sikkerhetsmessige grunner (og angst) slavene i
Bli din egen festning.  En overskridelse er bare
i spillet.  Saken har uten tvil dens betydning
og selv deres egen nytte.  Men du bør
lære en balansert (og ikke begrenser)
Forhold til dette problemet er.  Hedges har
deres viktighet, men de er ikke ender i seg selv.

    </general>
    <problem>

Du har selv til et bestemt sted og vegger i
er av sikkerhetsmessige grunner (og angst) slaver til
din egen forvaring har blitt.  En overskridelse er
Her i spillet.  Selv om du tror: jo flere jo bedre;
Men i sannhet, vil du kun noensinne dermed urokkelig
forbrukere og sitter stadig mer fast,

    </problem>
    <way>

Du må på din måte å sjekke om hvordan
du med hjelp av utenfor sikkerhetsstillelse verdier han
håp, deretter på hindringer i stedet for
Neste komme vanskeligere.

    </way>
    <outcome>

Saken har uten tvil deres betydning og
dermed nytten.  Du vil finne en balansert
gener (og ikke eirlengendes) i forhold til dette
Tema.  Hedges har sin betydning, men de
er ikke et mål i seg selv.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>45</number>
    <general>
Golden
Cage (Taurus / Libra, Venus / Venus)

Det forholdet som en fange, festen er holdingselskap,
Den jealousy, hvor partner for å kjøpe lojalitet

Ditt forhold har en bitter smak av
"kjøpe" og "kjøpe".  Du er hvis du har unfree
"Besittelse end" eller "besatt" er.  Du er i GOLDEN
Cage fanget og vil alltid praktisk og urokkelig.
Men en dag finner du at Käfigtür
Aldri ble lukket.  To personer, som sammen
hverandre, og tilhører tyder Varmen, ikke har
begrense og forsikre seg selv.  Den trofasthet er så
naturlig del av et langt forhold, som
gjensidig befruktning og vekst er mulig.  Likevel
Selvfølgelig også har sin pris, fordi det koster
hvert fall en del av friheten.

    </general>
    <problem>

Ditt forhold har en bitter smak av
"kjøpe" og "kjøpe". Denne formen for en del --
skip publiseres med besittelse må tenke og
Jealousy utover.  Du er unfree, enten du er på "besittelse end"
eller "besatt" er.  Du er i gylne bur
fanget og vil alltid praktisk og urokkelig.
Din "sikkerhet" er dyrt å betale.

    </problem>
    <way>

Din oppgave er.  ditt forhold (eller en venn --
munity) ny verdi og ny betydning for å gi deg
de trenger for å "invcstieren" og et eventuelt servitude
ta i, ellers er det fortsatt uten fundament og
uten fruktbar jord.

    </way>
    <outcome>

Ved enden av gaten finner du at den aldri-Kiifigtür
tid ble nedlagt.  To personer, som sammen
hverandre, og tilhører tyder Varmen.  må ikke
Inkludere og "forsikre hverandre."  Den fidelity
er så naturlig del av en lang forholdet.  som
gjensidig befruktning og vekst er mulig.  Ob --
det sannsynligvis også har sin pris, fordi det koster i hvert
Case frihet.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>46</number>
    <general>
Den marionett (Taurus / Scorpio, Venus / Pluto)

The Barbie dukke syndrom, et perfekt utseende,
Besatt av fysisk form, spiser uorden

Du henger på usynlige tråder.  Du prøver deg, uten
trenger å vite i et bilde for å transformere.  Figurativt
Du ønsker å snakke med en "larve" er.  Og så
Du trenger å lære - på lang vei - til din egen
individ, din naturlige tilsvarende verdi
tilbake i bestillingen.  Bare da har du ikke mer til
Presentasjon tråder (eller andres) dans.  Din
Bane deretter fører deg ut av fremdbesetzten bilder,
den externals, og du trenger ikke relevant
Verdier.

    </general>
    <problem>

Du henger på usynlig tråd.  Du prøver uten det
å kjenne deg selv på et bilde for å transformere.  Figurativt ge --
ekstremt, du vil bli en "larve" er.  Den, det
Gud i underverden forført deg så mesterlige at du
Bildet er ikke fra den naturlige formen avvike
kan.  Det er som et virus med en så lang Inkuba
tionszeit er at du har for lenge siden glemt, når og hvor
(som bilder) du har smittet.

    </problem>
    <way>

Finn ut hvor du er fra ikke-infiserte bilder,
become're en dukke.  Oppgaven er å
herauszusclilüpfen fra den, du kan em-og-dukker
rückzufinden true til din individualitet.  Dette er
ikke lett, fordi faren alltid eksisterer.  at
Mann etter metamorfose (uten merke) for å
hineinschlüpft neste livløs bilde.

    </way>
    <outcome>

Du finner din egen, din naturlige tilsvarende
Verdt.  Du må da ikke lenger på V0rstellungs
tråden (og andres) dans.  Din sti fører
fremdbesetzten ut av bilder, det ytre --
båndene.  og du er ikke verdier.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>47</number>
    <general>
Materie og ånden (Taurus / Skytten, Venus / Jupiter)

Den gjenoppretting av de intellektuelle, Business med
"Esoterica" (den mentale som en handelsvare) For å få hell
oppkjøp, The sekt

Du ser det du viktig innsikt til å kjøpe
(eller selge).  Dvs. hva du tiden som Dein
Immaterielle herumträgst, tilhører ikke Dir Og
så du trenger å vite at innsikt (dvs. åndelig enhet)
en verdi i seg selv, som bare gjelder for deg.  Ingen
Ellers kan det kjøpes fra deg, ingen andre kan
Du kjøper den.  Du vil bli gjort
"håndlaget" så å si.

    </general>
    <problem>

Du er bare her for å gi deg viktig innsikt til å kjøpe
(eller selge).  Det er det du her som
Immaterielle herumträgst en du ikke.  Siden
det er ikke banen tatt med sjel
har fortsatt karakter av varer og vil fungere som en
Jewel pryde ditt ego,

    </problem>
    <way>

Innsikt fører betyr vanligvis at du har noe annet
res (for deg svært verdifulle) bør la gå, noe
der du har sikret eller fangen du
er i, et offer skal være på vei til å bli brakt
og dette offer er materialet.

    </way>
    <outcome>

Du vet nå at innsikt (dvs. åndelig enhet) i
er en verdi som bare gjelder for deg.  Ingen
Ellers kan det kjøpes fra deg, ingen andre
du kan kjøpe.  Du vil bli gjort,
"håndlaget" så å si.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>48</number>
    <general>
Ansvaret for etableringen
(Taurus / Steinbukken, Venus / Saturn)

Ansvar for verden, og dermed også for
Creature og naturen, verne, The
Høyre var bekymringen for narkomane og de svake

På ethvert punkt du handle irresponsibly. Du
så lenge kommer fra en følelse av emosjonell deprivation
og emptiness er ikke ut, du er denne
Uansvarlighet - og ansvar --
Minner søkte.  Du har nå sjansen, de "hellige
Frans av Assisi "i deg til å oppdage. Nesten uten å realisere det
varsel (eller til og med hensikt) er en del av deg selv
til liv, det føles godt med skapninger av
Verden.  Så: Er du klar for øyeblikket, ansvar
og etablere en forbindelse mellom deg og
Natur?

    </general>
    <problem>

I miljøet er et vesen (dyr,
Plante eller enda en mann hilfshedürftiger), den
svak og på noen måte avhengig av deg,
er uforsiktig og ikke legge merke til hvordan den uten at du
Verkummert hengivenhet eller withered.  Din oppgave
Det ville være deg selv og å håndtere dem.

    </problem>
    <way>

Din omtanke for andre, for verden og naturen, er
krevde.  På den måten må du lære ansvar
Svakere ansvar for (muligens fra deg avhengig skapninger)
å ta over.  Det kan være dyr, planter eller selv
sårbare mennesker.  Uten dem du kan tilbakeføres
kontakt - og deres bekymring for at du skal ta - er
for deg (på vei) kan ikke fortsette.

    </way>
    <outcome>

Du vet nå at "Sankt Frans av Assisi" i deg,
Nesten uten å realisere det bør bli lagt merke til (eller til og med hensikt) er
en del av deg selv til liv, det føles bra
med vesener i verden, er du klar, ansvar
sjon å bære, og mener i tråd med Na --
tur.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>49</number>
    <general>
Den avskjed
(Taurus / Aquarius, Venus / Uranus)

Den Heimatvertriebene, The Exile, plutselige fysiske
Nedgangen, The misfits, reiser, vennskap
gå fra hverandre (The svik av en venn)

Du vil være glad i trygge forhold
(dvs. i hva det er) for å bli.  Derfor decreed at
Skjebnen du en tvungen avgang.  Dette Utført
hjelper deg til mer frihet og så serverer dine
Utvikling.  Men den trenger mye farewells
som du må gå gjennom for å lære det
ingen sikkerhet i fysisk form kan gi.  Opprinnelig
Deretter kan du endre fra medlemskap og frihet
akseptere den naturlige rytmen i fjære og flyt,
av "forpliktende" og "løsemiddel".  Heller ikke har sin tid og hans
Verdt.  Bare personen som lever med disse tidevann og
kobles med sin skjebne, finner mer fred.

    </general>
    <problem>

Du vil nyte i trygge forhold
gjenstår, men du bor i et område
"vanskelige" har blitt.  Faren er at røttene --
individuelt så dypt forankret, at du aldri igjen styrken
'll må logge inn for å løse.  De fate decreed Deg
derfor en tvungen avgang.  Den hjelper deg til frihet
og dermed til utvikling.

    </problem>
    <way>

Du vil sikkerhetsstillelse og muligens enda venner (eller
for deg større grupper) bak deg må forlate bak
sen.  Visse områder av livet og styreverv
er foreldet, kan du være i dem ingenting mer å lære.

    </way>
    <outcome>

Gjennom mange farewells, vet du nå.  at det ikke er Si
Usikkerheten i fysisk form kan gi deg akseptere "
tierst utveksling av tilhørighet og frihet,
naturlig rytme i fjære og flyt av "bindende"
og "løse". Verken har sin tid og sin verdi.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>50</number>
    <general>
The Garden of spøkelser
(Bull / Fish, Venus / Neptun)

I verden bak verden, det Uteligger, jeg var
ingen røtter, The Cinderella-syndromet, ingen følelse av
Håndfast, synlig Alt er bare en lignelse

Uten å realisere det, er du i en drøm kommer inn i det
og venter nå på at han er fornøyd.  er så
Du fra virkeligheten - fra kravene i den her og
Nå - flyktet.  Slike drømmer er som narkotika: Du
foreta passive.  "Enhver utseende på jorden er bare ett
Lignelse ", denne setningen du trenger - før eller senere --
i sin fulle omfanget og dybden av forståelse.  Så
Du trenger ikke lenger å gripe inn i spillet med
Styrker, kan passivt lignelser av verda
og til å vurdere dem gjenkjenner deg.

    </general>
    <problem>

Uten å realisere det, du er midt i en drøm.
Du venter, som møtte han, og gjorde det fra
virkeligheten flyktet.  Slike drømmer er som narkotika
Gen, er du alltid fremmed verden og av hvilke
men du kan ikke dra.  De lull deg inn i en
Virkeligheten som er her på jorden, finnes ikke.  Og før
alt: De gjør deg passiv.

    </problem>
    <way>

Et viktig skritt for utvikling
er at du en dag, hva du er hjemme eller hjemme
anrop, må dra for å komme på banen for å ma --
Chen.  Dette inkluderer noen at du er fra en
Mye av eiendelene løser, fordi dette materialet
Ting binde deg for mye.  Med en slik Klotz
i beinet, kan du bare kan drømme om, men ikke mer
gå på.

    </way>
    <outcome>

"Enhver utseende på jorden er bare en lignelse."  --
Denne setningen du har på slutten i all sin dybde ver --
sto.  Men gjør du egentlig ikke lenger
å gripe inn i spillet av styrker og kan passivt
vurdere lignelser "i dem, og du innser

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>51</number>
    <general>
Den strateg
(Twins / Virgin, Mercury / Mercury)

Den intellektuelle, kontroll, taktikk, The
Science, livet til den head, The Diplomat, The
Årsakssammenheng (loven om årsak og virkning)

Du lever i øyeblikket et liv på land.  Du holder
et virus er fullpakket, og hans navn er fremdeles grunn eller
bedre: rasjonalitet.  Du kjenner vannet av følelser
bare fra bøker og prøver å Your World med det eneste
Hode for å få regulert.  Og sannelig: Før det
fortsetter, bør du først sortere mange ting
og har vært avklart.  Ja, det handler om prosessene i
Bedre å forstå livet å lære.  Årsak og virkning
Du bør bli sett på som en enhet, slik at du
forstå hva som forårsaker behovet
Effekter gyte.  Og deretter kan du --
strategisk - deretter rettet.

    </general>
    <problem>

Du lever i øyeblikket et liv på Troekendeek.
Du holder et virus er fullpakket, og hans navn er: Ver --
nunft eller rasjonalitet.  Du vet det grunn av en --
føler bare fra bøker, og prøv din verden alene
med hodet for å få regulert,

    </problem>
    <way>

tnukcu
Håndteres klokt og wohlüberlegtl Planlegg sjakk trekk
nøye - ikke la deg fra følelsene dine
suffi --
Ben.  Ta deg tid og gir deg først ta en
Oversikt.  Tenk på forhånd, fordi alt du
er det i dag, har konsekvenser,

    </way>
    <outcome>

Du vil finne mange ting har blitt avklart og sorteres, Det
involverer prosesser i livet ditt for å forstå bedre
å lære årsak og virkning er fra deg som
Enhet: Du verstehstjctzt som forårsaker
Trenger å få visse effekter, og
Du kan deretter informere dieh.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>52</number>
    <general>
Markedsplass for vanities
(Twins / skalaer, Merkur / Venus)

Se og bli sett, forholdet som ego-ekstrautstyr, The
Tidsfordriv, noe med noen,
Commonalities show

Din egentlige forholdet (eller ditt forhold trenger) er
I øyeblikket hul og tom, fordi det alene
Ego-ønsker.  Alle dine energier er nesten på
Overflate bort - til dem og auszuschmücken
Du går det veien.  Externals er
en del av livet, inkludert forholdet til livet.  Hun
hører til spillet, og Du skal lære spillet
spille uten ham for mye betydning.

    </general>
    <problem>

Ditt forhold (eller ditt forhold begjær) er
Foreløpig hul og tom, fordi det er en ego ønske. Du
er enten "smykke" for en annen bli
til, eller du kan selv bruke din partner til ego
løfte, ln fellesskapet er ingen dybde,
men heller boredom og listlessness å finne
henne med "spill" prøver å bygge bro.

    </problem>
    <way>

Partnerskapet er svært stereotype.
gjennomsnittlig fase: ingen høyder, ingen lows.  Deres
liv ved siden av henne.  Dette er på det nåværende tidspunkt
punkt og for å løse problemet, den eneste
rett bane.  Du ønsker kanskje noe på denne måten
Gegönnt fred, for å løsne styringen (Deg
slappe av) slik at du får litt avstand mellom Neutra --
zuruckgewinnen kvalitet kan.

    </way>
    <outcome>

Externals er en del av livet, inkludert
Forholdet liv.  Du hører med i spillet, og du
'll har lært spillet spilles uten ham
for mye betydning.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>53</number>
    <general>
Den PIED Piper
(Twins / Scorpio, Mercury / Pluto)

Noen på fellen, forslaget, The
Propagandist, artist av overtalelse, kjøp avhengighet,
Annonsemarkedet (bilder som friste deg til å bli noe)

Uten det til å tro du er en mann eller en idé
Limet har gått.  Nå vil dette holde deg Utført
fanget, og du er fra lull og (riktignok)
Fløyte beguiling høres helt og fullstendig infisert
omtumlet.  Nei, du får ikke hva du lovte
har vært.  Som er, før eller senere vil du forstå:
Det har sendt deg en gulrot foran nesen holdes, og det kan
- Selv om det løser magi - at du vil like
en ræva preg.  Men sannheten er: Du er så
endelig opp fra stolen og uten idee fixe
og uten losgegangen leder - og det var akkurat det!

    </general>
    <problem>

Uten gjettet det, du er en mann eller en
Ideer om limet er borte.  Nå vil dette holde deg en --
Merkelige ting er fanget, og du er fra og einlüllenden
(innrømmet) hetörenden fløyte toner ganske svimmel, Det
Dessverre, ingen ga at du - som deretter Odysseus
- På masten ville tie kan.  slik at süßliehe
Song av sirener hadde ikke noe du kan bære

    </problem>
    <way>

Aufdeinem måten er ikke å overliste.  at du har mange
Flotentönen følge.  selv om de er hul
Løfter bevise.  Jo mer L / ii egne herausfin --
dest, for en fantastisk idé, og hva livet er, desto mer
mindre du falle i fremtiden seductions her.

    </way>
    <outcome>

På slutten vil du ikke få det du lovte
har vært.  Det betyr at du forstår deg har du en Ka --
Rotte holdes før nesen, og det kan være, føler du deg
nå som et esel.  Men sannheten er: Du er slutt
opp fra stolen og uten en leder
losgegangen - og det var akkurat det!

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>54</number>
    <general>
Master og elev
(Gemini / Skytten, Mercury / Jupiter)

Den læring og undervisning, det intellektuelle gapet, det evige
Studenter, The bedrager, den åndelige vagueness

Mellom eleven-eksistens, og læreren blir det
en midt punktet.  Til dette punktet hängst rundt deg på
Moment finner i ham du har mistet.  Din til i dag
lært kunnskap forblir uforpliktende - og det er
Neste øyeblikk, ingen mental utvikling.  Du må
i øyeblikket og med den (tunge) oppgave, en mental
"Mellomledd" er.  Avhengig av dine behov og tar du mål
Kunnskap er den eneste grunnen, fordi du vet dette godt
igjen har kompetanse.  Du må lære begge
kan.  Din kunnskap vil da ikke lenger
bindende, men det vinner en terapeutisk
Makt.  Det nådd dypeste eksistens og dermed blir
en kreativ flyt, landet befruktede.  Så
Du også lettere å akseptere at elva er fortsatt en lang
ikke i sjøen har kommet.

    </general>
    <problem>

Mellom eleven og eksistensen av det Lehrerdascin
det er midt punktet.  På dette punktet du henge i
Moment finner i ham du har mistet.  Verken kan
du definerer som en elev, men du finner
Mot til å undervise.  Diescs nei-man's-land du i stjeler
tellektuelle energier, og du føler deg mellom "ikke
mer "og" ennå ikke "fanget. kolleger lært
Kunnskap er ikke bindende - Det er for øyeblikket ingen
mental utvikling.

    </problem>
    <way>

Du vil være på vei twin "kjøre" dem.
Venstre hånd er fortsatt en student, til høyre allerede
Lærer.  Begge hørte like mye og samtidig
den nåværende utviklingen.

    </way>
    <outcome>

Du er en mental "mellommann" har blitt.  Avhengig av dine behov
Mål og kunnskap til å ta deg eller gi deg
Kunnskap.  Du kannstjctzt begge.  Din kunnskap er ikke
forble diplomatisk.  Det har terapeutisk virkning
få det når dyp på din eksistens og
blir en kreativ elva, landet-befruktning
Tet.  Og kan du godta at elva fortsatt
geströmt ikke i sjøen er.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>55</number>
    <general>
Den prøvelse
(Twins / Steinbukken, Mercury / Saturn)

Den funksjonshemming, lærevansker, kontakt fattigdom,
Handikappede, de Bedächtigkeit, klarhet i tanken

Ditt lys i det øyeblikket du mistet
borte.  Dine bevegelser er tøff og du og paralyze
skriv på stedet.  Nå er det bare en gang i løpet av
lære mer ansvar, både for
Tenkning så vel som for dine handlinger.  Mannen er ofte
Skjebne styrker på vei "smart".  Og det er
Times, som han wanders ensom ørken, og deretter
det er levende ganger når han må danse og
hopp.  Begge vil også åpenbart for deg
Hvis du har lært, for dem
Delen av livet til å ta ansvar.
Da trenger du ikke så mye på tur, men
kommer til å objektive, nøytrale observatører og pasient
(og dermed vet en) av sine egne
Livet omstendigheter.

    </general>
    <problem>

Ditt lys går i det øyeblikket du mistet
Dine bevegelser er tøff og halt, du går inn på
Byrå.  Likevel har du ikke forstått hvorfor nettopp
dette organet for utvikling er så viktig.  at du
svært lenge det må somle.

    </problem>
    <way>

Du er nødt til å ta på seg mer ansvar, både for
din tenkning så vel som for handlingen din, må du være
funksjonshemminger autdeinem måte å kjøpe og ta deg
selv for tålmodighet admonished,

    </way>
    <outcome>

Mannen er på vei "smart".  Det er
Times, som han wanders den ensomme ørken, og det
beschwingtcrc er ganger da han må danse og Sprin --
Det er både forståelig for deg selv, og
Du skal ha lært, for den delen av livet
ansvar for å ta over, du bare være
bevegelser.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>56</number>
    <general>
Hans guck i luften
(Twins / Aquarius, Mercury / Uranus)

Drømmen dansere, håndtaket på stjernene, The støter foten,
The (Freudian) svikt, de syke, The
Freethinkers, Liten forårsaker stor innvirkning

Übersiehst deg noe.  Du gjør det tredje trinnet før
andre.  Så du har den naturlige flyten av ting
gjennom, og nå av hissig og
forhastet handling, et gap fremkom.  Og dermed
hängst du - bokstavelig talt - i luften.
Vel, nå er det tid, ut av hverdagen,
herauszuspringen fra tomgangskjøring av funksjonene.  Med
Dette kortet må du nå lære tegn på himmelen
å lese.  Flyturen sommerfugler forteller deg - i
Moment - mer enn vanlig "logikk".

    </general>
    <problem>

Du übersiehst noe å gjøre andre trinnet før
først.  Du har den naturlige flyten av ting
gjennom, og nå gjennom hissig om --
oppjaget handlingen er et gap mellom de dukket han --
første og tredje trinn mangler en bit av
Måte.  Du ville ha et resultat fra ermene beskytte
Plantevernmiddel rester og du ikke vil at irriterende trinn
underordnet.  Nå kan du hängst - i en ekte følelse av
Word - i luften.

    </problem>
    <way>

Til "normal" måte er du på
Ingen vei fremover.  Omstendighetene krever unkon --
konvensjonelle og spontan handling fra deg.

    </way>
    <outcome>

Du er ute av dagliglivet, herausgesprungen
fra tomgangskjøring av funksjonene.  Du vil lære hektar ~
Ben, tegnet av himmelen for å lese.  Den Schmet ~
terlinge fortelle deg, faktisk mer enn vanlig
"Logic".

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>57</number>
    <general>
Stillhet
(Twins / Fish, Mercury / Neptune)

Den usynlighet, stillhet, taushet er
Gold ", en hemmelig bevare Funktionslosigkeit, Nei
Renter

Du prøver forgjeves gjennom bilder eller handlinger
Din verden til å fungere.  Men på
mystiske måten du gjør ting enkelt fra
Hender.  På den måten trenger du å lære mange ting
for deg å huske.  Og at hver sine egne
Sannheter vil bli funnet og at dette - utover --
ikke er gjennomførbare og ikke sayable er.  Den sanne
Gold Treasure stillhet vente til slutten av
Regnbueørret.  Så har du forstått at det er ingenting
det mer å si.  Du vil ikke lenger leter etter
Cats gull i smugness og selv-representasjon.

    </general>
    <problem>

Du forsøker forgjeves å spare din verden til å arbeide
å føre, men du vil ting komme ut av kontroll
tatt.  Ting ikke lenger svare deg og
Alt ser ut til å være kaotisk å conspirators mot deg.
Som hva du sier du får ikke komme ut.
Du har ennå ikke lært å oppføre deg selv stille.  Den, det
«World of Silence" er fremdeles svært Deg kjent.

    </problem>
    <way>

På den måten har du til å lære mange ting for deg
å holde engel forbyr deg selv med andre
utveksling eller selv å forråde sine hemmeligheter.
Din eneste måten du noe, så prøv å ikke
den andre måten å forklare eller selv
for å gjøre spiselig.

    </way>
    <outcome>

Den virkelige skatten av gull venter til taushet
Slutten av regnbueørret.  Du vet nå at det er ingenting
mer å si, og du er ikke lenger leter etter Kat
zengold den Selbstgefalligkeit og selv-uttrykk,
Men

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>58</number>
    <general>
Forholdet hverdagen
(Virgo / Libra, Merkur / Venus)

Den Spannungslosigkeit, forholdet forpliktelser, The
Uansett, det erosjon, mangel på incentiv

Ditt forhold er bleke, har de ingen
Mer krydder.  Dette kan være et forelsket forhold, et ekteskap eller
selv i forhold til ditt hjem eller din
Arbeid.  Forbindelser inkludert - alltid - begrensninger
og de krever at du tilpasser og hverdagsaktiviteter
lære å sette pris på nytt.  På slutten av spillet bør du
har forstått at de felles interessene til "vi" på
den ego aspekter av "jeg" er brukt.  Det neste trinnet
Da kan du få de "hverdagslige som en øvelse"
forstå.  Og en annen ting du trenger å vite her: Ved
"litt flaks" til å være fornøyd.

    </general>
    <problem>

En av dine relasjoner blir blek, det krydderet
skal tolkes.  Begge parter forplikter seg til ikke å returnere
Hineinzubringen farge.  Dette kan være et forelsket forhold
, Et ekteskap eller forholdet med
Arbeid.  Den en gang så lovende form
nå består bare av justering av fordeler og
selvbilde nødvendigheter og plikter.

    </problem>
    <way>

Forbindelser inneholder disse press og kreve at
Man tilpasser seg.  Det er viktig at du har din Illu --
diskusjoner på høydepunktene (slik at bare smette --
terwochen kan være) og den daglige durchschaust
lære å sette pris på nytt.

    </way>
    <outcome>

På slutten av spillet, du har forstått at en --
Sammen "vi" i Egoaspekten på "L"
stands.  Det neste trinnet er at du har alle --
tag som en øvelse forstå - ikke som en utfordring,
men som en "Hereinf0rderung" l

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>59</number>
    <general>
Den castigation
(Virgin / Scorpio, Mercury / Pluto

Selvbildet straff, de tvang for å eliminere gjeld,
Den Flagellation, De tvang neurosis, den exorcisms,
En ideell tjene samvittighet til taushet.

Du står i et spell (kanskje svært mild form for)
Besettelse.  På noen måte, du er fanget i
Witches sirkel av "uskyldig og ren-er-Do".
Ritualer er energi felt, og dermed generert,
same som alltid fungerer (også deles av mange
Mennesker) er gjennomført.  Før eller senere Vil
Du må vite at meningsfylte ritualer (den
Underordning) av sansels (tatt besittelse) for å
forskjellig.  Noen ritualer er bare underverden gud
Strøm og energi, og noen gjøre det for deg
Disponering.  Forskjellen ligger i om ritualet (for
Hukommelsen eller konsentrasjon) serverer deg, eller
om du bruker det til å bli glemt.

    </general>
    <problem>

Du står i et spell (kanskje svært mild form
av) besettelse.  I noen måte du er
fanget i Kreis av Witch "Innocence og ren"
hans-trenger. "Du tror det onde bort fra deg
å være med deg - innbilt eller ekte --
alltid prøver å rense, disse ritualene er
Noen ganger så subtil og gjorde så veldig uavhengig,
som du tror.  de tilhørte normalt liv.  Men
i sannhet de plyndre en viktig del av livet ditt
guiding bensenergien og du ubevisst som om
du har en marionett.

    </problem>
    <way>

Det finnes ganger i en persons liv, fordi han må
Ønsker å gå tilbake til en større idé å tjene.
På den måten er den oppgaven du en slik
Ideelt unterzuorden,

    </way>
    <outcome>

Ritualer er energi felt som er generert av
alltid det samme handlinger (noen ganger sammen
av mange mennesker) er gjennomført.  Du har
lært at meningsfylte ritualer (DCR underordning) ved
bevisstls (besitzergreitenden) ritualer for å avvike.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>60</number>
    <general>
Den inkvisisjonen
(Virgin / Skytten, Mercury / Jupiter)

Den forhør av intoleranse, The (politisk) hyklere, The
Ignorering av de Andersdenkenden, Følelsen trygt i
Retten til å være søk etter "psykisk" skyldig.

Du er en hykler blitt av hans selvbilde --
Søker å bevise uskyld ved intolerant og
Og Andersdenkenden ignorering med andre trosretninger
forbigår.  Annen, er du i en rolle som
"Skirmishes" vokse inn i det.  Det er alltid
mer om din tillit i din tro og dybde
Din egen intellektuelle (og religiøse) erfaringer.
Men begge kan bare ved slutten av en lang vei stand.
I øyeblikket, du er bare arrogante.  Styret ønsker du
bidra til å være mer tolerante (med deg selv og andre);
slik at du ikke lenger compulsively trenger å bevise at bare
Det er du som vet.  Hver tro, basert på Gud
refererer, har sin berettigelse, for å lede kandidaten
og til å lede.  Ditt banen er eksklusiv, og
slik at bare du alene å avgjøre.  Vil du ha det
for andre vil det gi dere begge mislykkes.

    </general>
    <problem>

Du er en hykler bli seg selv
å bevise sin uskyld undersøkes av intolerante
og foraktelig av andre trosretninger og Andersden
restriktiv forbigår.  De bør forswear sin tro
og konsekvenser.  S0 mye føler du deg i høyre
at du er blitt unteachable.

    </problem>
    <way>

Vanskelige avhør (muligens enda indictments) vil bli
du sender, desto skjebne ønsker å slå seg en
Sannheten fra deg, og bruker presse ut "på --
quisitorische metoder. "Det er ikke til
Skyld eller uskyld (selv om det fra utsiden som utenlandske
Hen mag), men om prosessen, som faller inn under denne
"Press" (eller utpressing) blir igangsatt.  Dette
Prosessen er, er du ett skritt videre.
C: (Som Endkarte): Resultatet av veien
Trust din tro og dybden av din mentale --
Begrepet (og religiøse) erfaringer er ved utgangen
Your Way.  Du er tolerantcr bli (med deg
seg selv og andre) og har ikke mer compulsively
bevise at bare du vet du er.

    </way>
  </card>
  <card>
    <number>61</number>
    <general>
Frykten
(Virgo / Steinbukken, Mercury / Saturn)

Frykt for liv og død, frykt for
Darkness, av Skjebnegudinnene å være flexed, The Godfather død
som en venn, den immutability

Du er for øyeblikket lammet som blokk og hjelpe
Livet energi.  Du sto fast i navnet, og trenger mye
Du første sving og inn på UROEN øyet
se.  Inntil det skjer, kan du bruke din
Neste trinn er ikke funnet.  Gi din angst en
Navn.  Sjekk også at frykten for døden.  Mange
Døden er du allerede død, og tvunget over en
vanskelige banen du har lært å la gå.  Dette kartet
du ønsker å påpeke: "Hein venn" er på din side
og følger deg som en alliert, til deg
kan alltid gå.

    </general>
    <problem>

Du er på gang som lammet og blokk, slik at det
Livet energier, en del av sjelen din er i forsvaret
og hvordan forstenet før en terskel og nekter å
denne øvelsen.  Du oust oppgaven med
gitt til deg, og dermed dine verdrangst
Angst (minst du prøver det).

    </problem>
    <way>

På den måten er et viktig møte - det
Møte med frykten for døden.  Det er nå
rett øyeblikk at du er død med bøker
og ritualer sysselsetting, du dør
näherbrin --
fordeler og lærer deg at døden i din sannhet
Venn.  Hvis du har lært å dø, og deretter søkte
Du har også mot og styrke til å kunne leve og
mange små (ego)-eksistensen av døden auiidich å ta
menn.
C: (Som Endkarte): Resultatet av W | iGliS
Det er ingen frykt i deg mer før døden.  Du er
mange døde av døden, du har ikke noe annet valg enn å la gå-ge
lærer.  Nå, "Freund Hein" deg til side og ledsages
Tet deg som en alliert, skal du alltid
kan gå.

    </way>
  </card>
  <card>
    <number>62</number>
    <general>
Den Erinnyen
(Virgin / Aquarius, Mercury / Uranus)

En ånd av hevn, den paranoia (forfølgelse), The
Madness, The tillegg kaster fra justeringen, Fra furies
rushed, den sterke turbulens

Du bærer en gjeld i interiøret rundt, og dette
Skyld seg nå som en engstelse Ferdig før
der du foretrekker å kjøre unna.  Men det er
Aldri før ERINNYEN dem til å kjøre gang du trenger
den mottar.  Vite at du har din egen "straff" er ikke
kan rømme.  Bare når du mottar sin pris
har tatt, den ERINNYEN å konvertere.  Hun
må da ikke lenger sint, men de
Nå må slå til ydmyk, den EUMENIDEN
transformere.  Det er nyttig hvis du vet at
Erinnyen på fordelene ved en vanhelligelse mot sine egne
Foreldre straffe.

    </general>
    <problem>

Du bære en gjeld i interiøret, og dette
Skyld seg nå som en engstelse Fullført
Før du prefer'd rømme.  Du tror
hvis du ikke rührst, vil den ikke ha mer --
ken.  Men Sehuld "har lenge vært personali --
ised og produserer nå angst i deg.

    </problem>
    <way>

Det er på tide, din skyldfølelse og det faktum at
har ført til den, dra hjem å hente.  Og hver gjerning,
som er forventet av deg, har bare én hjemme: din
Bevissthet.  Bare når du deg selv i alle de konsekvenser
klargemaeht og du har også blitt klart,
hva de betyr for din sjel, din samvittighet kan
gradvis (veldig sakte) rolig.

    </way>
    <outcome>

Du er ikke lenger før Erinnyen unna, men
men en dag de har mottatt, og vite at du
din "straff" kan ikke gå glipp av.  Bare når du
har fått tildeling, den Erin --
nyen til å konvertere.  Du må da ikke lenger
Sint, men kan nå slå til ydmyk,
Eumeniden å være.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>63</number>
    <general>
Den bedrag
(Virgin / Fish, Mercury / Neptune)

Selv-bedrag, false det spillet, lomme-spiller-triks
Den "falske Fuffziger" The orden i kaoset

Du gjør noe før du, du lure deg selv Men i seg selv
Vanligvis har du disse selv-svindel på en annen
prosjekterte, og så er dette den andre
Vicarious agenter for din skjebne og "må" du
gå bak.  Kartet vil hjelpe deg med at din
Livet ligger kan bli avslørt.  En av de sannheter som
bly, er allerede på bordet.  Du trenger
Du nå lære, mot til å finne deg på
Imponderable til kaos av livet involvert.  Også
Du kan lære her, å leve i usikkerhet, slik at
du bare til unpredictability i sannhet
kan gå.

    </general>
    <problem>

Du gjør noe før du, du lure deg selv Men du
du har disse selv-svindel påfølgende andre
pr0jiziert "
og den skal være til vicarious agenter
Skjebne og "må" gå bak deg.  Det er vanskelig å
dette speilet for å se, men jo lenger du før
treffer, desto Lees og er ugjennomsiktig din
Speilbilde

    </problem>
    <way>

På den måten enststehen gang kaos og
Forvirring.  Du ser gjennom mer.  Denne forvirringen --
sjon, men er salutary fordi det tvinger deg inn i en
Mellom konfrontasjon deinemSicherheitsbedurf ~
og forståelse dine drømmer, mellom nødvendigheter
og dine visjoner.  Du har å se en midt mellom bakken
de to arbeidet ut mellom justering (fra
Angst) og en åpning inn i fremtiden.

    </way>
    <outcome>

En Lebenslüge er avslørt - en sannhet er
tabellen.  Du finner mot til å hoppe på Unwäg --
kontanter, kaoset av livet involvert.  Du har lært
å leve i usikkerhet, slik at du er i sannhet
bare til unpredictability kan gå.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>64</number>
    <general>
The Doom
(Libra / Scorpio, Venus / Pluto)

Den Sammenkobling, forholdet Hell, Magic Connection,
The Black Wedding, The hørsel,
Sadism-mashosisme, pornografi

Du er på et bilde hereingefallen på en idé,
og nå er du fanget i det.  Om ditt forhold
ligger i øyeblikket spell.  Situasjonen krever fra deg,
den demon som du har laget selv, i møte med
se.  Bare med en partner, som det Skjebnegudinnene for deg
er (og ikke fra du ble herbeigezaubert)
det kommer til et hjerte og en forbindelse til
Utvikling forfremmet utvekslingen.  Betydning i en
en slik "forholdet helvete" for å bli fanget, er
Over tid er forskjellen mellom et ekteskap og
ideen om et ekteskap, og mellom kjærlighet og
ideen om "kjærlighet" for å lære.

    </general>
    <problem>

Du er på et bilde hereingefallen og derfor nå
fanget ham, har du selv enten reelt eller i din
Presentasjon foreskrevet en partner.  En kjede
du nå binder sammen så lenge, inntil du Erin --
nerst som staver du er i denne magiske
Sammenfiltring brakt søkte.

    </problem>
    <way>

Turen gjennom underverden av partnerskapet fortsatt
Du kan ikke spart.  Du er i dyp gjeld
Det anbefales at du kommer ut og raffinerte
den måten vil fortsette.

    </way>
    <outcome>

Bare med en partner, den skjebne å arbeide for deg
er sann (og ikke fra du ble herbeigezaubert)
det kommer til en hjerte-tilkobling og en
utvikling børser.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>65</number>
    <general>
Den "Symbolon" (Libra / Skytten, Venus / Jupiter)

Betydningen av forholdet, "lykke" i partnerskapet, The
Sakrament av ekteskap, partnerskap som en anerkjennelse prosessen, The
Gull bryllup

Du stå på ett sted, hvor du alle forstår
for "forholdet mønsteret" skjult søkte.  Du må
i øyeblikket for å ta MERK: Du mangler tid til å
Innsikt i hva et partnerskap på alle nyttige
gjør.  Dette kortet betyr "lykke" (eller tilfredsstillelse),
hvis de er på slutten av reisen er.  Dette er
Heldigvis er den ene alminnelighet kan oppstå, den
kreative og spenstige intellektuelle vekst stadier av en
Partnerskap er å klatre ut.  Bare under
taket av tempelet kom frem, kan du forstå hva
Betydningen av forholdet og hva er betydningen
hellige sakrament av "ekteskap" - selv i dag - har.

    </general>
    <problem>

I det øyeblikk du utvide din forståelse for eventuelle
"Forholdet Program" fra.  Du enten hjelpe deg
et partnerskap i svært bredt, eller
at du ikke lenger aktuelle.  Som
Men - aufjeden tilfellet din indre forhold
folk lære noe: Din mangel på innsikt i hva
et partnerskap som er fornuftig.

    </problem>
    <way>

Før du ligge mange trinnene til templet for å
Meaningfulness av forholdet.  Ikke nøl med de
å gå den veien du er nå åpen.  Søke
ikke etter hva partneren din mangler på (den varer
Gå bakover), men gleder oss bevisst og
utvikle en visjon om et høyere mål.  Ett mål er
ikke oppfyllelsen av dine subjektive begjær tjener,
men fødselen av en intellektuell samfunnet fører

    </way>
    <outcome>

Dette kortet betyr "lykke" hvis de avslutter din
Veien ligger.  Dette er heldig, fra en mental --
Gen samfunnet kan dukke opp.  Så du har ver --
fokusert på hva meningen med et forhold er, og hva
Dette betyr at den hellige sakrament av "ekteskap" har.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>66</number>
    <general>
Sorgen
(Balanse / Steinbukken,
Venus / Saturn)

Hans oppgivelse, ensomheten i et forhold,
Tristhet og sorg jobben, skjebne splittende krefter,
Den enke

Har du veldig langt fra din indre sannhet
borte.  Du oust en smerte og så verhinderst
(ubevisst) som kan helbrede såret.  En tid for
Tristhet og ensomhet ligger foran Reg og tiden
gamle sår leges bare når du får den med vann
Rengjør dine tårer.  (Disse er bare tårer
Du kan søke etter de andre gråt.  Tears at du bestiller
Vergießt av deg, egnet for ingenting!) Vel,
Ansvar for dine forhold, er helt på egen hånd
Side.  På slutten av denne utviklingen steg da
har innsett at din avhengighet av reaksjonene
og stemningen av partneren din bare tilsynelatende eksistert.
Du vil lære fra entanglements og skylden
herauszuwachsen og bli sterk og uavhengig.  Og
Tears også!

    </general>
    <problem>

Du selv veldig langt fra din indre sannhet
borte.  Du oust en smerte og verhinderst
det (ubevisst) som kan helbrede såret.  Du må
du sterkt at indre person nær din
Tristhet (på en relasjon) styres.  Den, det
Tid leger alle sår, kun hvis du har dem med
Vann rengjør tårer.

    </problem>
    <way>

Du vil på den måten av et forhold eller
en form for partnerskapet må vedta.
En tid for sorg og ensomhet ligger foran deg.
Slik har det motet selv i mørke ganger for ikke å miste
aldri glemme.  at de midlertidig.

    </way>
    <outcome>

Ansvaret for ditt forhold er opp til
Deg.  På slutten av denne utviklingen bane vil du han --
har kjent at din avhengighet av svarene --
organisasjoner og stemninger av partneren din bare tilsynelatende
Det har

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>67</number>
    <general>
Separasjon (Libra / Aquarius, Venus / Uranus)

Til fritak, skilsmissen, Den spranget fra forholdet,
Ta avskjed, The Ungebundensein, The
Manglende evne forholdet

Du ikke ønsker å erkjenne at en felles
Rail Strand i livet ditt bare ved en
Turnout posisjon har blitt fullført og måter
gange fra hverandre.  (På dette kurset bidrar
ingen av dere å klandre, eller både i forhold
for mye i "vi" og for lite i Reg Nå har du
Oppgave, spre dine vinger, og du din egen
Love prosjektet.  Men iblant er det også
om forholdet du i din egen frihet
Du kan utvikle og deretter i alle respekt (i
dobbel betydning av ordet!) lever.  Nå kan du
føler vinger.

    </general>
    <problem>

Du ikke ønsker å erkjenne at en felles
Rail Strand i livet ditt bare ved en ny
Turnout en slutt posisjonen har vært og
Måter kjøre fra hverandre, nå er du prøver alt for å sikre at
Begge togene fortsatt zusammenzuzwingen.  S0 hvordan
Vann og olje bare (midlertidig) blandet
når de endelig rørt.  så du prøver å logge på
hisse seg, slik at det fortsatt zusammenbleibt.
Du kan også la gcnausogut

    </problem>
    <way>

Du er på vei gjennom livet ditt for mye i
"Vi" og for lite med deg.  Nå har du oppgaven
spre dine vinger, og du er din egen emnet
utdype.

    </way>
    <outcome>

Du har du (også) innenfor ditt forhold
din egen frihet og kan nå forberedt på noen
Forhold (i dobbel betydning av ordet!) Live. Du
kan lage dine vinger til enhver tid føler.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>68</number>
    <general>
De to King barn
(Balanse / Fish, Venus / Neptun)

Romantiske forholdet drømmen partner (i
Esoterisk seminarer: The dual-sjel), The
Beziehungslosigkeit, illusjonen av en Will, The
Love drøm

Du er i et forhold drøm fanget.  En
De-bedrag er på vei.  Din lengsel etter
Kjærlighet og en partner for øyeblikket er bare gulrot foran
Nesa, som du i bevegelse og dermed inn i
Utviklingen bør føre til.  Du bør vite at
en ødelagt lengsel i en følelse det.  Hun
kan du føle deg hva du mangler, og sender det til deg
søket.  Hvordan du begynner hemmeligheten av
Livet på sporet: At vi alle er bare en del av den store
Helhet, og også alle de eining sorely savnet.

    </general>
    <problem>

Du er i et forhold drøm fanget.  Din
Ønsker å forgifte den jord av din sjel. Du
Lukk øynene til ensomheten og Webster
incessantly på en Zaubertcppich at du aldri
virkelig varme og slitasje vil

    </problem>
    <way>

En beslutning er bedrag på din måte.  Ditt Sehn --
søker etter kjærlighet og en partner for øyeblikket er bare
den gulrot foran din (esel-) nesen, du arbeider i
bevegelse og dermed utbyggingen vil bringe. Du
trenger disse såpe boble å sprekke, fordi
ellers mister du fortsatt i illusjoner.

    </way>
    <outcome>

Du vet nå at lengselen ødelagt i en forstand
for slitasje.  De lar deg føle deg hva du mangler og
sender
dich så på søk.  S0 du gradvis kommet til
Mysteriet med livet på sporet: at vi alle bare en
Del av et hele er smertefulle og enighet
savne.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>69</number>
    <general>
Det sorte Fair
(Scorpio / Skytten, Pluto / Jupiter)

Tilbedelse av avguder, religiøse og esoteriske
Dogmas, er urokkelig mening er positiv tenkning,
Den inconspicuous fanatikere, uten tvil

Har du et innblikk i verrannt og tror nå,
i besittelse av den eneste sannhet å være.  I virkeligheten
Du er - imperceptibly - bare en fin presentasjon av
Sannheten gått til limet.  Du vil finne at
Du er i noe Intellectual og så på noe Dead
bundet søkte.  Som alene har den innsikt, som er
behov for (svart) arbeid for å løse dem.  Du trenger
ingenting å gjøre bortsett fra å se at du er i stagnasjon
wast.  Dermed forsvinner fra Spook alene.

    </general>
    <problem>

Du har deg i en enkelt innsikt og verrannt
Tenk nå er i besittelse av sannhet og kunst
men bare en fin ide (over sannheten)
til limet er borte.  Du blir sittende fast mentalt.

    </problem>
    <way>

På den måten trenger du noen gang ver --
forpliktelser, d, h, du følger en teoretisk konstruere (slik

    </way>
    <way>

kommer, må den gi denne forpliktelsen, ellers forblir den
Alle ikke-bindende.  Men du trenger også svært sannsynlig
vil vite at du (etter en tid) i dette
Erstarrst enhet og sikret,
c.  (Som Enrlkarte): Resultatet av Wecias
Du forstår at du er på noe (mentalt) Dead
bundet søkte.  Som alene har den innsikt, som er
nødvendig for å binde til å løse.  Du trenger ikke å
gjøre enn å se at du wast i stagnasjon.
Dermed forsvinner fra Spook alene.

    </way>
  </card>
  <card>
    <number>70</number>
    <general>
Den depresjon
(Scorpio / Steinbukken, Pluto / Saturn)

De stikker, The fossilization, kammer av Lethe,
Avføring av glemsel, Den natt-siden av sjel

Et viktig område av livet er i din sjel i det øyeblikk
State of fossilization.  Du vil ha noe svært spesifikke
vet ikke, og for å ta den mørke og emptiness
Kjøp.  Kortet som sier: Din sti fører gjennom kammeret av
Glemsel, slik at du husker det.  Og selv etter
Dante's motto: "Se opp og gå videre:" Du har alvorlige
Ganger bak deg, men lyset i enden av tunnelen
seg som en anelse allerede.  Gamle strukturer, må være
i en tøff, lang levetid prosessen til
endring.  Bare da vente på en ny form for
Vibrancy til deg, tilsynelatende fra ingensteds født
vil.  Ennå, det var mørkt og du hadde ingen anelse
hvordan det går for deg - og så plutselig heat
sola igjen hjertet ditt.

    </general>
    <problem>

Et viktig område i livet er for tiden på scenen
den Versteinerns.  Du kan ikke gjøre noe, bortsett fra de
Prosessen, og oppfatter deg selv med indre person
å identifisere hvem som er ansvarlig.  Hun har
for å forføre deg, selv på føtter av-Vergès
SENS "resten. Du har kalt dem til å fortelle deg en
Sannheten til overs.  Du vil ha noe spesifiserte
vet ikke, og til å ta det mørke og
Tomt til å kjøpe.

    </problem>
    <way>

Turen gjennom indre plass på Versteincrung
du vil ikke bli spart.  Din sti fører gjennom
Kammer av glemsel, slik at du husker det.  Hva
Alltid der for å se deg - må du huske ordene av Virgil, som
Dante han ledet gjennom underverden: "Se opp og gå
videre, "

    </way>
    <outcome>

Du har vanskelig tid bak deg, men på slutten av
Tunnel, vil du se lyset igjen.  Gamle strukturer
i en zahen, forlenget liv skiftende prosess
tilsvarende.  Nå venter en ny form for liv på
du, tilsynelatende fra ingensteds er født

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>71</number>
    <general>
The Phoenix
(Scorpio / Aquarius, Pluto / Uranus)

Den metamorfose, The Fjørkant av sjelene-fugl,
Fall og oppstandelse (og jeg skal dø), The
Forvirring, for skinning

Ideer og trodde mønstrene er - hvis de blir grå
er - nok en gang dømt til å dø.  Men du kan holde
til dem, uten å legge merke til at de har lang
utdaterte.  Knapt noe i livet ditt kan være det
som den var.  En prosess med døden er på vei ut av
Det eneste du da - som en phoenix stiger fra aske - vis
kan, hvis du har det motet, den gamle situasjonen virkelig
å nedbryte.  Lyst farget rose og deretter
Phoenix fra ruinene av den siste - en
Livet er for sent.  Din sjel har gjort sitt
Rigid løst og befridd.  Hun forstår nå hva det
midler innenfor et levende og dør (som ny
Born) en helt ny seksjon for å hindre
forekomme.

    </general>
    <problem>

Gamle ideer og trodde mønstrene er til å dø
dømt, men du holder på med dem uten bemerkning --
ken.  at de er lange utdatert.  I noen måter
holder deg i noe "Totem" fast.

    </problem>
    <way>

Ingenting i livet er å forbli slik den var.  En
Døden er på banen, der du bare
deretter - som en Fugl Føniks fra aske - vis
Vil, hvis du har mot til å virkelig gamle situasjonen
nedbryte å la kun etter avgangen kommer
oppstigningen.

    </way>
    <outcome>

Lyst fargede stiger i Phoenix fra ruinene
din fortid, et liv er på en ende.
Din sjel har blitt løst fra sine fastlåste og gratis.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>72</number>
    <general>
The halo
(Scorpio / Fish, Pluto / Neptune)

Den gode og onde (polaritet), ideen om
Sky, den slip-Hellighet, The Fallen Angels, The
Fest

I det øyeblikk du går en Dark Angel på Limet.  Ja, det
er her å forstå at du er en aufgesessen avguder
er.  Dette er et godt tidspunkt, skygge arbeid og
Bilder og ideer til unmask enn hva de
er: bilder og ideer og ingenting annet.  Du vil
må lære at det er ingenting uten hans Helles
Skygger, mørke, og at det er ingenting uten Dark
hans skygge, lys.  På slutten av denne prosessen må
Nå kan ikke lenger ta part, fordi du kan se
En av de mange og mange i den ene.  Så vil
du er ikke hellig (som bare skulle være en ny gulrot)
men kanskje noe sunt.

    </general>
    <problem>

I det øyeblikket du går til Dark Angel på Limet.
Tydeligvis har han et vakkert lyst strøk Chen
umgehängt og kunngjøre deg hvor edle, hellig, og fikk --
tesfürchtig arbeidet, Guru, det nye forholdet
nettopp hadde.  Men dette er bare gulrot, som han forestille
holder nesen, slik at du som et esel i sin retning
Trotte (l) st.  Og så ser du ikke at han er i Deg
Urge ditt ego, å gjøre godt, har full kontroll.

    </problem>
    <way>

På den måten er det en smertefull læring
prosess å gå gjennom prosessen, fordi du ikke
Bildet kan.  Hvert bilde, som alltid edle, er
Balsam for ego, men giften for din sjel.  Det er
Nå er tiden, skygge og å ta bilder og
Ideer til unmask.

    </way>
    <outcome>

Du vil forstå at det er ingenting Bright skriv!  uten hans
Skygger, mørke, og at det er ingenting Dark
uten hans skygge, lys.  Du må ikke nå
Partiet tar lenger tid, fordi du ser en som
Og mange Mange i One.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>73</number>
    <general>
Den tilståelse
(Skytten / Steinbukken, Jupiter / Saturn)

Den tilståelse, rengjøring av subjektive, The
Ansvaret til terapeut (sokneprest), innsikt i
Skjebne, bro mellom subjektive og objektive

På din sjel er en belastning at du utad i
en forpliktelse til å transformere ville ha.  Ja, en tilståelse
vil være nødvendig.  Men du tror at denne delen
Størrelse ville blekne, og det gjorde du
helt rett.
Du kan også nå mistenker at du har syndet og
at den eneste grunnen til at denne loven har funnet sted, slik at du vet noe
bekjenner søkte.  Eventuelle opptak som du syndet
har gjort ditt ego små og større ære for Gud.
The Muses vil hjelpe deg i prosessen med etableringen bestilling
stolthet og ros til subjektivitet, og dermed deg, men
under (berømt) for å gjøre bushel.

    </general>
    <problem>

På din sjel er en belastning at du utad
I en tilståelse ville ha for å transformere.  En tilståelse
programvare er nødvendig.  Men du tror.  slik at en del
størrelse ville blekne, og så har du full --
Kom rett.  De andre vil innse at du er i
din innsikt likevel ikke så langt som du
de liker å tro det ville ha gjort.

    </problem>
    <way>

Det er ikke nok alene til å snakke om skyld, de må
vel som din egen feil presenteres.  Det er
hva bane er obligatorisk.  Du har til deg
Disse organene bekjenner gestrauchelt hvor du er, hvor du
fra usurpation av veien er fratres.  Så da
du tar en risiko, din berømmelse til å redusere.

    </way>
    <outcome>

Du vet nå at og hvor du har syndet og at
Den eneste grunnen til at dette er gjort, så du har noe å Beken --
kan ha.  Hvert opptak mach!  ditt ego liten
og desto større ære for Gud.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>74</number>
    <general>
The Quantum leap
(Skytten / Aquarius, Jupiter / Uranus)

Det paradigmet endre, den sprang inn i det ukjente, The
Sannyasin, frigjøring av religiøse dogme, The Fool
On the Hill, The kunnskap som du ikke kjenner

Du er vewirrt og disoriented, kan du knapt
Gamle fast på venting, og føler klart at du
faktisk (fra den gamle) skal hoppe ut.  Men
Selvfølgelig du er for feig for dette trinnet.  Men på
Din vei videre vil du - før eller senere - en
må anta ny start.  Det er for deg å vinne en
ny mening for å finne graven av gamle
forskjellig.  Finne nye områder av livet, kanskje til og med
nye venner, desto mer for deg enn
så langt.  Du skal, ja du trenger - veldig fort --
Hopp!

    </general>
    <problem>

Du er forvirret Grientierungslos, kan du neppe
selv på Old fast og tydelig føler at du
faktisk (fra den gamle) til å hoppe ut, men
du er for feig for at spranget.

    </problem>
    <way>

På den måten har du til å hoppe.  Du landest
på et nytt platå i din bevissthet. Du
den Old'll forlate deg bak.  Selv om du har din
(gamle) venner for en spinner, og kanskje
ingenting mer å gjøre med du vil ha - denne risikoen
ko er alltid med en slik grad koblet til.

    </way>
    <outcome>

Du vil finne en ny følelse av alvorlige
gamle forskjellig.  Du kan finne nye områder, kanskje
nye venner, desto mer for deg enn
så langt.  Du vil bli det!

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>75</number>
    <general>
Den Pythia
(Skytten / Fish, Jupiter / Neptun)

Den intuisjon, Oracle-priestess, The Astrologi
(Tolkning av horoskoper), den dype følelse av intimation

Du fuktig inntil du på et bestemt råd eller en
profetiske utsagn om at noen har gitt deg.  Så
Du er i fellen.  Du mister deg selv til en
illusionary verden som later til å være åndelig
og likevel alltid så langt unna som du
fra sannheten.  Et gammelt ord esoteriske sier:
Spurte hva som betyr noe, er svaret: Det sier
ikke!  Det sier ikke med ord!  Men du kan
snart skjønt det: Det sier - i bilder.  Kortet
vil du begynne å stole på din intuisjon.
Du bare la den på, som på intellektet.
Det er den andre, den feminine siden av forståelse.  Og
Man er bare perfekt, hvis han har lært,
over broen fra «Ahnenden å vite" for å gå.

    </general>
    <problem>

Du bare fuktig deg til et bestemt råd eller en
prophetisehe utsagnet om at noen har gitt deg.  Så
du sitter i fellen.  Kilden til din egen intuisjon
versiegt er fordi du vann sjelen din i et fremmed
omdirigert søkte på riverbed.  S0 vil du i puslespillet
Aldri finne løsning.

    </problem>
    <way>

På den måten vil du bli en - først og fremst FN --
verständliehes - Symbol mottar.  Den Überzeugungsar --
arbeid, må du gjøre for å løse dette puslespillet,
vil du (nesten ubemerket) til sann åndelig Den --
ken bly.  Dette kan være et viktig skritt for
Hans sjel - løsningen på dine problemer ikke lenger
utendørs til å søke, men også i fremtiden
Intuisjon, som er din indre priestess, til å stole på.

    </way>
    <outcome>

En gammel csoterisches ord er: "Når spurt om hva det skal være
antyder - den sier det ikke? "Det sier ikke med ord
ti, men du kan vite det nå - i bilder. Du
'll har lært å stole på din intuisjon, du
de bare liker å dra på intellektet.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>76</number>
    <general>
Den fangenskap
(Steinbukken / Aquarius, Saturn / Uranus)

Om det press, de kastet stein, spenningen, The
forestående eksplosjon, er utpressing

Ditt problem er at du - på et dypt
Nivå - er en fange og at spenning,
Denne tilstanden fører med seg, fortsatt vokser. Du
kan ikke gjøre noe her, bortsett fra rutenettet la gå. Du
søkte her, bare å vite at du har en "kastet
Stone "er. Bare ved å godta banen i denne
Stone, klart og godt står på Du ingenting
kan endre, vil du - på toget - helt gratis.

    </general>
    <problem>

Ditt problem er at du på en dyp
Level're en fange og at spenning,
Denne tilstanden fører med seg, fortsetter å vokse.  Avhengig
mer du til grille barer, og du slipper mttelst
ønsker, jo mer trykket øker,

    </problem>
    <way>

På den måten har du til å godta at en beslutning
Skillet mellom ansvar og frihet selv
Det er ikke mulig.  Stoler på at disse tider
er riktige, og finne sin mening i deg selv og ikke
utendørs.
C: (Som Endkarte): Resultatet av veien
Du kan nå se at du er "kastet stein" er.
Bare ved å forstå flyturen banen, helt klart
det er for deg og ingenting kan forandre, du
er på toget gratis.

    </way>
  </card>
  <card>
    <number>77</number>
    <general>
Den Moira
(Steinbukken / Fish, Saturn / Neptune)

Den forsoning med skjebnen, visdom, The
Skarphet, powerlessness The før skjebne,
Smelte, modenhet

Du står - i likhet med andre mann også - med
Skjebne krig på foten.  Og kan du nå finne ut
at du er her, en bane som du
unlebendig hardt og gjør.  To styrker sliter med å dine
Soul: visdom og bitterhet.  Mens du er på
den beste måten, selv for å være Moira.  Graciously og
kjenne du ser på verden, full av medfølelse og
en rolig beklagelse over de som så hardt mot
kampen deres skjebne.  Din visdom vil da bli en
Visjonen for deres forventninger er.  Oppdrag til
Du og de er seriøse i sine timer å huske
eiendom.

    </general>
    <problem>

Du står med din skjebne i tottene på hverandre.  Lage
du skjønner at du er her, en bane.
unlebendig av deg og gjør hardt.  I det øyeblikk du hist
unversöhnlieh slik at ingen får tilgang til Deg
finner.

    </problem>
    <way>

Du står foran en intern beslutning til deg
har svært lite.  Det er to stier, med den kommende
problemet å håndtere: ett innebærer forsoning --
sjon med livets omstendigheter.  Så forutsatt.
Den andre viser avvisning og Verhartung, kan det
skje at du savner det (du eller andre dei --
hans skjebne) til å tilgi.  To styrker sliter med å
din sjel: visdom og bitterhet.

    </way>
    <outcome>

Du er Moira seg til å bli.  Graciously og visshet
du ser inn i brønnen, full av medlidenhet og ett
Effekter av dem bare beklage at så hardt mot henne
Ankampfen skjebne.  l) en visdom, de kan nå
til et oppdrag av håp, som de er
i sin grav time huske.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>78</number>
    <general>
Den Gralsfrage
(Aquarius / Fish, Uranus / Neptun)

Spørsmålet om frelse, den evige søk, mistet kunnskap,
Målet bevisstløs, dybden i archetype, The
Pre-grunnleggende, The Search for Gud, (også feil spørsmål!)

Du skritt bak en falsk problemet, og denne høsten
ofte på nesen.  Har du ser at du har et nytt spørsmål
må finne.  Et spørsmål som du ikke lenger å
Har hjerte.  Ditt fall bare tjener dette formålet.  Det
kan godt være at på dette tidspunktet ingen
Svarene noe mer, og at det bare Serenity
kanskje sprer.  Du blir så guidet emne
de høyere makter (av objektiver) og lære nytt (du
Ett år som den gang allerede lært) som du
må falle, slik at du lærer å kjøre.

    </general>
    <problem>

Du Over feil saken bak seg og hvis
ofte på nesen.  Du har mest stiv i skarpe lys av Sub --
subjektive, vil dette problemet med en veldig spesiell --
du behagelig - Svar herbeizwingen.  Hvordan kan du
bare misled, det vil si at du fører med deg
Spørsmålet ditt eget rot rundt.  Gjør deg klar
at du har et nytt spørsmål må finne ut at du ikke lenger
sentrum har.

    </problem>
    <way>

Du vil være på vei må endre lysene.
Du trenger ikke leidest på subjektive, men de fleste objekter
initiativer, så til slutt utvisning fra Paradise.
Du må finne det motet, spørsmålet er ikke lenger jobber
svarer til ønsker å ha, men det er fortsatt slik i --
intensivt for å gjøre.  Hvordan kan du etter hver liter Iinfallen
snart opp igjen.

    </way>
    <outcome>

Du vet nå at det er på dette punktet ingen svar
lenger eksisterer.  Serenity kanskje sprer.  Du er en
Guidet, tillitsfulle til høyere makter (av objektene
tive) og lære nytt (slik du har det allerede Einjähriger
lært) at du må falle, damiz en lærer å kjøre.

    </outcome>
  </card>
</SymSolonCardDescription>
