<!DOCTYPE SymSolonXML>
<SymSolonCardDescription>
  <card>
    <number>1</number>
    <general>
The Warriors
(Áries / Mars)

A agressão, a capacidade de execução, a conquista,
os autores, a potência fálica, a energia do recomeço

Você está em uma estagnação.  A sua raiva e seu
Anger paralisar você.  Sua energia e capacidade de agir
seria necessária.  Apenas na decisão de agir
Você ganhou de volta suas forças e, portanto, tem a chance
para um novo começo.  E neste Neuwerden por bala
suas forças de volta em versammelst, os guerreiros,
a imagem da nossa mostra de novo.

    </general>
    <problem>

Na parte inferior do seu problema está a sua raiva,
são as suas agressões de que você ainda não se sentiam
Pesquisamos, às quais você ainda não conhecidos.  O que é
com essa pessoa fez?  Porque esconder as suas du
Sentimentos?  Você pode pensar que não são adequados
sen, ou você seist você também multa para eles, e que devemos
Todos mas o "bom senso" para regular.  (Talvez
você só quer que a sua cobardia não cumprir).

    </problem>
    <way>

Ela pertence a sua estação como uma maneira que você vá para o ofensor
murcha, que seja solicitada uma acção da sua parte, o
Nó górdio (que conserva o vertiginoso) cortados.
Sem uma decisão ztim ação, o que você-erkämp
fen necessidade de vir aqui não continuar,

    </way>
    <outcome>

Você ganhou de volta a sua capacidade de agir, fez (até
agora) o poder para um Neuwerden.  Ao final do processo
Esta é uma condição indispensável para start-free
o que força a sua volta para o seu interior reúne
e do guerreiro, neste novo ciclo de humanos --
deve jogar o seu jogo novamente,

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>2</number>
    <general>
O amante
(Taurus / Venus)

O valor da participação, sociabilidade, física
Atractividade

Você se sente em seu interior inútil.  Você tem que aprender
Seu corpo como a morada da sua inteira sendo a
honra - sem ele durante a avaliação.  Agora é a hora
É uma sensação para desenvolver o seu próprio valor --
e as coisas do que o que eles realmente são:
Coisas.  Depois, você pode dar a si mesmo e aceitar o seu lugar, então
uma vez que ambos são, sem a necessidade de mudar alguma coisa, mas com
uma reavaliação.

    </general>
    <problem>

Lá no fundo você define-se como inútil e
esse sentimento de inutilidade senta você achar que está um
Vítimas, seus sentimentos de inferioridade, a expressão
"l, não gosto de mim" devem vir à superfície
poder.  Já não é suficiente, você com os atributos externos
para cercar ou sobre a perseguição de Carinho ge --
HEN: se alguém gosta de você mesmo se você ainda jeman --
para que você possa ter (ou ele / ela para funcionar cama
vir).

    </problem>
    <way>

S0 muito esotérico círculos no "deixar andar" de
Corporalidade assunto e também é propagado para
sua maneira, é antes de tudo, você com o seu
Vênus de empregar, que lhe anzufreunden com ela.
Aprenda a vida como uma experiência a lúbrico
procurar o seu corpo e sua alma como a morada
para homenagear e aprecio, mas sem ele überzube ~
Avaliar e demasiadas energias para vincular a ele.

    </way>
    <outcome>

No final da estrada você conseguiu um sentimento para sua
desenvolveu o seu próprio valor.  Você já aprendeu as coisas reais --
stisch envolvido do que aquilo que na verdade são:
Coisas.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>3</number>
    <general>
O mediador
(Gêmeos / Mercury)

O (divindades)-Bote, o intelecto, entre em contato com o
Espectadores, o ator, a leveza

Você está insatisfeito com sua situação
Quotidiano.  Você perder as asas de Mercúrio, e antes
toda a sua leveza.  Olhe para a sua situação primeiro
Pela extrema esquerda e para confrontar os factos
objectivo e imparcial.  Como habitualmente o seu árduo caminho
gosta de swing, você Hermes o fundo (o
Inconsciente), com o início (a Conscientes) podem se conectar.
E, em seguida, a partir de uma posição neutra te vigiando
pode - talvez com um ou até mesmo nachsichtigen
sorriso travesso.

    </general>
    <problem>

Você está insatisfeito com sua vida quotidiana
tion.  É chato para você, também banais e superficiais
inclusive.  Queres entrar familiarizada com o conteúdo e as tarefas
Mercúrio teu não identificar, você tem com ele uma
Nota negativa bloqueado e banido.  Agora faltam
te as asas - a sua leveza.

    </problem>
    <way>

Mercúrio oferece a sua assistência para você, seu problema é um
Solução procedimento.  Sua mensagem é para você:
Olhe para a sua primeira situação e para a esquerda, com a ex --
ascenderam a dizer, pois, o que move você, faça você
a realidade objectiva e imparcial.

    </way>
    <outcome>

Como habitualmente o seu árduo caminho poderá ser o de desafiar
mes' asas tu ao fundo (o inconsciente)
com o início (o consciente) pode conectar-se
em seguida, a partir de uma posição neutra para assistir sozinho
pode - talvez com uma branda e Scheler --
mischcn sorriso.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>4</number>
    <general>
A mãe
(Cancer / Lua)

A feminilidade, a família, a criança que pouco
Sentimentos, devoção, presumindo-se que
Almas história

Você tem que aprender a sua "criança interior" ou a sua mulher
Page intuitivamente e aceitar.  Você precisa começar
com a sua "criança interior" para entrar em contato com ele
abraçá-lo e concordo com ela.  Você deve ou seja,
Você mesmo um pedaço do trabalho doméstico, para que você a Ti
e seus sentimentos podem voltar para casa.  Sim, existe
vai - se um homem ou uma mulher - à sua própria
lado feminino.  Você pode encontrar conforto em apenas
Você próprio

    </general>
    <problem>

O "Não" a sua criança interior e do "Não", com
você é o seu próximo intimidades, deixe os seus sentimentos,
vossas almas lago seco.  Você tem medo, a ti
sentem medo do seu lado feminino, o medo
sua impotência, isso poderia implicar.

    </problem>
    <way>

Este mapa vai lhe dizer claramente: faça o Gefühlsweg,
Deixe de lado a cabeça e agir de forma inteiramente a partir do
"Belly" para fora.  Procure em seu interior criança, deixá-lo a ser
manifestar, deixá-lo vivo.

    </way>
    <outcome>

No final da estrada que vai a sua criança interior-Umar
homens com ele concorde, é preparar-lhe uma
Sucata casa, voltou a si, também
seus sentimentos para o seu lado feminino.  Você encontrará
Conforto si em você

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>5</number>
    <general>
O ego
(Lion / Domingo)

O poder, o Will, a singularidade do
Glória, o poder gerador, a criatividade,
Sexualidade

Em que você existe, neste momento, é uma falta de dinamismo.  Você
têm acesso ao seu poder está perdido.  Onde está a vida
já foi?  Você deve iniciar sua identidade, seu ser,
expressão.  Ao final dessa empresa você vive novamente
ligado.  A força, a vitalidade, que no momento você
entbehrst regressar um pouco mais de volta para você.  O sol
remonta a um novo dia começa.  Você está em seguida,
novamente com o cerne da questão.

    </general>
    <problem>

Lá no fundo você não existe uma falta de vitalidade, uma
Falta de alegria, uma espécie de heartlessness, que te
acesso ao seu poder está perdido.  Pode ser que
você tem esse poder e de impotência por fora
Governantes estão a tentar compensar comportamento.  Tens de te
apresentar a seguinte pergunta: Onde está a vida permaneceu?

    </problem>
    <way>

Pertence ao seu caminho, você, sua identidade, sua
Sua maneira de aprender.
Mesmo assim, violado os outros
você poderia não deixou outra alternativa senão a / 1 para
vivo.  Esta não é tão fácil como parece: Live
sua vida!

    </way>
    <outcome>

Ao final de sua forma, você vive novamente.  O vigor, o
Nitidez, o que você tem, de momento, talvez entbehrst,
revertem para você.
Você está de volta com o cerne da questão.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>6</number>
    <general>
O servo
(Virgin / Mercury)

A razão, para se adaptar à necessidade de
Racionalidade, a humildade, mental
LOCAL

Torque verweigerst situação em que uma vida.  Você
você não deseja que o seu arco.  E você ainda tem para ti
(pré) e uma situação
Decisão entre a cabeça eo abdômen, a cabeça,
Motivo, ganho de supremacia.  Como resultado de sua
Aprender é, neste caso, não é o grande tesouro
no fim do arco-íris, mas uma zona tranquila, inclassificável
Para trás, um entendimento em que sua alma está
arquivos e back satisfazer o lugar dela
merecem.  Aqui está um lote de "pequenos rolos"
traz salvação.

    </general>
    <problem>

Este mapa vai dizer-lhe que neste momento o seu
Vida situação não se dobra e você quer que ela recusar
cevada.  Você laminadas a culpa sobre outros que gostariam de ter um
colete branco e mantê-lo no presente emaranhamento
Nas projeções, com um apontando para você
Finger, mas, em última instância, de volta para você voltar.

    </problem>
    <way>

Ela ajuda nada, você precisa estar no ácidas mordida de maçã e
você adicionar, você poderá ajustar a sua vida e,
Como tão bem diz: pequenas assando pão.

    </way>
    <outcome>

lm resultado de seu aprendizado é, neste caso,
Não o grande tesouro no fim do arco-íris, sen
uma zona tranquila, inclassificável Einrenken, um entendimento,
onde se encaixa novamente a tua alma e satisfeitos
O local de sua compensação.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>7</number>
    <general>
O Parceiro
(Libra / Venus)

O outro, a relação da compensação, o Symbolon, o
Espelho, o suplemento, o cara-metade

Você não está pronto no momento, no espelho do outro
e olhar para o que se vê lá, como a sua
reconhece.  Chegados a este cartão que você realmente importam
aprende-se na outra para encontrar e com o
parceiros internos e externos de volta em equilíbrio,
de volta para uma linha vinda.  O "Symbolon« desejos
estão (nesse momento) e fechar o negócio
aspirantes combinar peças de volta.

    </general>
    <problem>

Você não está pronto no momento, no espelho
outros a olhar e aquilo que você vê lá, como a
Teu para reconhecer.
Vocês não querem ver que os outros apenas o seu próprio
Alteridade manifesta!

    </problem>
    <way>

A estrada está na outra você perceber
aprender.  Então você tem que entrar no intercâmbio, que têm
por outro lado reconciliação (ou entendimento
nis) gama.
Você precisa de alguém em seu caminho, é o
Abre os olhos.

    </way>
    <outcome>

Você tem em si mesmo e os outros encontram-se novamente com
os parceiros internos e externos na balança
peso para trás na linha.  O Symbolon tem (pelo
esse lugar de novo) encerrada, as peças são equipados com ~
uns aos outros.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>8</number>
    <general>
O sedutor
(Scorpio / Plutão)

O diabo, a idéia de que a ideia do suicídio,
responsabilidade, a fixação de fanatismo, a
Underworld

Já se um pouco no interior verrannt.  Você ficou.
Então você clara idéia do que você está atualmente em seu
Tem garras.  Você não precisa mais para ser feito -, mas não
menos.  Uma metamorfose deve ter lugar.  O velho
As imagens devem partir em bocados, como foi outrora o bezerro dourado
Moisés é rebentar pelas greves em pedaços.  No final dissolve
saber alguma ideia (cada foto), como no nevoeiro
Sol.  Eles (ele) nunca existiu.

    </general>
    <problem>

Você tem uma idéia que nos verrannt, você ficou.  E
opferst assim que você está muito vibrante uma parte da
você, sim, você está dando uma parte de sua alma continuou na Hoff --
ção de volta para algo melhor.  Assim
mas tu forças dominadas do sub --
mundo chegou.  É só ligá-lo "Devil's Kitchen".
Sinta-se clara idéia do que você está atualmente na
Tem garras.  Não fazer mais - mas não menos!

    </problem>
    <way>

Apenas aqueles muito por você no panorama da ONU --
terwelt embutido revistado apenas por jogar ele divaga
, Pode no outro extremo a luz em --
porsteigen, abaixo Aqui você pode fazer mais nada
ou mesmo "melhor" é.  (Chapéus antes de ti, quem é melhor --
quero ser - essa é uma de suas Lieblingsideenl) É
Só a absolvição Virgílio, você está aqui para ajudar
possível: "Cuidado, e vá!"

    </way>
    <outcome>

Uma metamorfose está ocorrendo.  As fotos antigas
deve esmagar, como foi uma vez por bezerro de ouro
Moisés greves.  No final dissolve a idéia de
como o nevoeiro no domingo.  (Porque ela nunca tinha vivido).

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>9</number>
    <general>
Os vendedores ¸ Países
(Sagitário / Júpiter)

O padre, o missionário, o terapeuta interior, a
Acreditamos que essa visão, a visão filosófica do mundo

Quando é o momento ou o seu entendimento
Lembrete de sua própria alma história?  Você deve
aqui para aprender, tentar lembrar, mas não no sentido
Estrangeiro pesquisa.  Assim, é o tempo que você tem algo
continuará, aberta e tolerante.  Só então você está em
da situação, sua alma mais próxima de história.
Mnemosyne, a deusa da memória, você pode um
Tesouro prometido.  Saber: auto-conhecimento é a
Só riqueza na alma.

    </general>
    <problem>

Onde está o momento o seu entendimento, relembrar o seu
ção à sua própria alma história '?  Você está no
Capturados arrogância, outros a sua opinião e seu
Aufzunötigen sei.  mas no fundo de seu próprio
Alma permanece estéril

    </problem>
    <way>

Lembrar!  - Isso diz-lhe que este cartão.  Obter
para procurar o seu terapeuta interior (onde
ção das necessidades dessas pessoas como um espelho em
Exterior).  E, acima de todas as coisas: virar uni.  Soluções para
o seu problema você encontrará apenas e exclusivamente em seu
própria história.

    </way>
    <outcome>

Você vai continuar a evoluir.  Aberta e tolerante
Mncmosyne ser, a deusa da memória, você
para o final de sua rota um tesouro vcrheißen:
Reconhecendo a riqueza da alma.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>10</number>
    <general>
O Mestre
(Capricórnio / Saturno)

A legalidade, responsabilidade, o destino,
o velho homem, a morte, o professor implacável

Você está no coração endurecido, pesquisada por algum tempo
Armored vestida e ninguém se atreve a criar para si também
ou quer que a penetrar no interior da sua proximidade com
chegam.  E essa é que é correcto.  Agora é
nomeadamente quanto à gravidade da vida, e para
sua actual forma uma peça de "adulto" de ser.
Além disso, você tem que aprender a entender que está um
Administra objetivo sorte.  A potência (o poder de
Destino), você não pode influenciar e você
Você precisará dobrar, ou então: antes de você precisar de curvar.
Também é importante que você assumir a responsabilidade por este
O destino deve ter acabado.  E se é visível a ocorrer,
Para responder (responsabilidade) com você sobre ele um claro SIM.

    </general>
    <problem>

Você está no coração endurecido, que criou uma cisterna,
e ninguém penetra mais para você ou através do
Perto de atingir a tua alma.  É como se você
elevada em uma montanha na fortaleza de solidão
retiradas.  Esta fortaleza pertence a você.  É um
Uma parte de você.  Olhe para eles e tentar responsabilidade
responsabilidade pela sua construção propriamente ditos.

    </problem>
    <way>

Em seu caminho através do problema passa por ela
portanto, que tu a seriedade de vida deve ser
Iemst empate, Aqui você pode agora deixar de jogar
mas você tem que fazer a sério os seus problemas.
É uma pergunta sobre "adulto" de ser.

    </way>
    <outcome>

Como resultado do seu caminho que você tenha entendido que ao longo
é um objectivo sorte administração.  A potência (a
Poder de destino), que ninguém pode influenciar
e você proa - e antes que você dobra.
Agora, você assumir responsabilidade por eles, assim você formiga --
palavra (responsabilidade) a eles com um claro "Sim".

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>11</number>
    <general>
A Fool
(Aquarius / Urano)

Confinamento, a liberdade, o intruso, o "verdadeiro"
Held, o Steppenwolf

Você tem neste momento o que perderam o acesso à
"Liberdade", no melhor sentido realmente significa:
Distanciamento.  E assim que você queira que a situação actual
catapulta fora de um velho e tornar-se
desatualizado posição.  O desafio agora é que você tem um
O desenvolvimento deve passar pela Dir - sem a
Você observou isso mesmo - ala tem a crescer.
Então: Aprenda a voar!

    </general>
    <problem>

Você tem neste momento o que perderam o acesso à
A liberdade é, no melhor sentido.  Você acha que um lote ~
luz, o que você teria feito prisioneiro na sua vida
benssituation entrar em erupção, mas indefesa e infrutífera
você movimentar-se na circunstância exterior.  Você entende o
verdadeira mensagem de não tolos.  Trata-se de que
O homem é todas as possibilidades, todas as maneiras mentalmente
como mentalmente só deve se desenvolver de modo a ter uma situação "
ção sobreviver,

    </problem>
    <way>

Tentativas um intelectual fora de sua posição mo --
mentanen malha, apenas a maneira como o
A liberdade é simplesmente um desprendimento, deixando um vão de
deinemjetzigen problema, mesmo se você tiver no momento
ainda parece paradoxal, as tentativas de login com o seu
Loucos, e para aprender.  sobre si mesmo para
rir.

    </way>
    <outcome>

As circunstâncias têm-te do teu herauskatapultiert
desatualizado, ultrapassado posições.  Seu desenvolvimento
lungsprozeß você - sem que isso estranho que você teste --
Wings
crescer.
Então voe!

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>12</number>
    <general>
O anjo
(Fish / Netuno)

A verdade, a centelha divina, a sabedoria, a
Intuição, o sonho de criar a ilusão

Você já perdeu um pouco.  Você por
Ilusões de olhar para a sua verdade e vernebelt
ajustado.  Então você semper um pouco de
Fora, vá para a contemplação ea olhar para o interior.
O objetivo de sua caminhada é a primeira vista não se
Reconhecemos que não é visível na periferia.  Mas, em
Dentro de sua alma irá algum dia a estrela de seu
Verdade experiente picos.

    </general>
    <problem>

Você perdeu você, por que é que as ilusões
Olhe para a sua verdade vernebelt.  Você esconde-te
antes de você e você faz alguma coisa antes.  Você tenta,
Problemas para expulsar-los e evitar
scheust você, as realidades debruçar-se sobre o olho.  Você está
através do seu problema ainda não está a atravessar --
você ficar ainda antes do início da operação.

    </problem>
    <way>

O termo "solução" você tem de dar muito sério e muito carta,
tendo inclusive.  Dissolvendo-o de fora, Mover para con --
templation, e olha para o interior.  Seu problema tem
nenhuma relação ao exterior, no mundo real - não há nada
para que você possa fazer, excepto: Mostre-se!

    </way>
    <outcome>

O objectivo de alcançar seus reajuste é o primeiro
Olha para não reconhecer que não é visível fora.
Mas dentro de sua alma é a estrela de ti
Verdade experiente picos.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>13</number>
    <general>
Apesar da
(Cancer / Áries, a lua / Mars)

A criança destrutiva, a cólera, "Hänschen pequenos", o
Abdome com raiva, o ódio para a mãe, a rejeição do
Feminilidade

Você tem a "dor abdominal", porque um pouco irritado criança
grassa em você, com seus tambores seus punhos contra
Intimidades e quer sair.  Só quando há tempo suficiente criança
dos resíduos, e todos os sentimentos de despeito, raiva e fúria
Já atuou fora, você pode celebrar a paz com o presente
pequenos "Quälgeist."  Depois, você pode defini-lo em seus braços
, E sua resistência à vontade (um dia) - como o
quando se é jovem crianças - com um suspiro profundo e
um "doce fadiga" derreter afastado.

    </general>
    <problem>

Você tem "Bauehschmerzen", porque um pouco irritado
Criança grassa em você, com seus tambores seus punhos contra
Intimidades e quer sair.  O mundo inteiro está "mal" e
tem (aparentemente) verschworen contra você.  Aceitar
que lhe são atualmente uma criança pequena, longe entfemt
pela razão e Erwaehsenseiri.

    </problem>
    <way>

Anos ou décadas de idade raiva vai entrar em erupção.  Sob
Agonia tu teu íntimo para fora gebähren
deve.  Sem que você tenha a sua raiva acumulada-out
e permite auslebst, suas energias, já não pode
fluxo.  Escolha uma (talvez terapêutico) quadro
fotografia, em que é possível, a sua raiva e livremente
sem alguém para prejudicar auszuagieren.

    </way>
    <outcome>

Só quando uma criança foi suficientemente longa e todos os Po --
Apesar do sentimento, a raiva eo humor agiu fora, você pode
Paz com esta pequena "Qualgeist."  Você
um dia ela vai ter que fechar os braços.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>14</number>
    <general>
As duas faces de Eva
(Cancer / Taurus, Lua / Vênus)

O papel conflito, ambivalência emocional, em duas almas
uma mama, esposa e dona de casa

Você diante de uma decisão e eles não podem
encontrar.  Na verdade, duas almas residem no lado feminino
seu peito e argumentando: Irá amante ou mãe
seu (como um homem: você tem uma amante ou uma mãe
tem)?  O cartão exige de você, se você colocar o seu
Meia-heartedness sei.  Sim, duas personagens têm as suas
Coloque na sua alma, ambos têm o seu tempo, e tanto
você está muito próximo - tal como eles próprios não!
Aceitar sua distância uns dos outros.

    </general>
    <problem>

Você diante de uma decisão e eles não podem
encontrar.  Tanto a uma ea outra é com
Feito ligado a qualquer vítima, e isto é sacrifício
é muito grande.  Então você permanecer indeciso, e é aí que está o
Problema.  Duas almas residem no lado feminino
seu peito: Você deseja que o amante da mãe ou
(ou como um homem: o amante da mãe e ter)?
Qualquer decisão só iria deslocar o problema.
O cartão exige-lhe que o seu I-Ialbherzigkeit
sabe, nada mais!

    </problem>
    <way>

É necessário que você em seu caminho a dois
Identifizierst forma, você está dentro para fora
e chamam-se mutuamente, mas também não tão bons
pode sofrer.  Cada um de vós diz: "Leve-me!", E
para que você saiba que você é basicamente não tanto
realmente admiti-lo.

    </way>
    <outcome>

No final você pode ver, ambos os valores têm o seu lugar na
a tua alma, ambos têm o seu tempo, e ambos estão te
muito próximo - não apenas ele próprio!  Você aceitar os seus
Distância um do outro.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>15</number>
    <general>
O debate
(Cancer / gêmeos, Lua / Mercúrio)

Falando sobre sentimentos, a falar-terapia
(Psicanálise), entrar em contato com os sentimentos que
Conexão da cabeça e abdome

Vocês preferem ficar na superfície, e deseja
Seus sentimentos não sei.  No entanto, é tempo de
aussprichst aquilo que você se move você, o que você agir.
Apenas no final de um longo percurso, você tem na cabeça e no abdómen
vinculadas.  Então você não pode depender de sua
Sentimentos aterrorizar (terrorisierst ou outros), nem
verweigerst te-los.  Uma vez que você sinta-lo, você pode
eles expressam.  Mas não há grande coisa a torná-lo
importante, também se encontram agora não.

    </general>
    <problem>

Vocês preferem ficar na superfície, e deseja
seus sentimentos, não sei.  Tentou tudo, por isso
você não vai perceber ou mesmo pôr para fora
necessidade.
Ele sabe que há muito tempo, wa.: Finalmente endereçado
deveria ser.  Você precisa saber que unausge --
sprochene o imóvel tenha sentimentos, muito doente
e como chumbo no estômago para mentir.

    </problem>
    <way>

Esta é a hora que você aussprichst aquilo que você se move,
o que você agir.  Sem este debate não é
à frente - basta voltar.  Escolha um psicólogo
ou um amigo, se não tiver.  você
escutando.

    </way>
    <outcome>

Você tem a cabeça eo abdômen ligado.  Nenhum
permite-lhe aterrorizar os seus sentimentos (ou
terrorisierst outros), você ainda ocultá-los.  Uma vez que você
eles sentem que você pode expressar.  Mas você faz
Não é grande coisa para fora - eles são tão importantes hoje
Não novamente.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>16</number>
    <general>
A incompatibilidade
(Cancer / Leo, a lua / Domingo)

A expulsão do Paraíso, O Homem Duplo, O
Casamento, dia e noite, yin e yang

Na profundidade do seu problema é um não-entendimento ou
um não-princípio para a realidade
Incompatibilidade entre marido e mulher.  Tentativas - para
por um momento - a outra posição.
Só no fim da estrada são os dois lados
igualdade de direitos é o gegenüber.Damit
A incompatibilidade não é levantada, mas então você sabe que
ela dá-lhe ambos os lados, e aprecio-as em conformidade.
Às vezes você ter uma idéia do paraíso novamente.
E os momentos em que as duas partes vai ver
pode (no início e no fim do dia), deixe o seu coração
bater um pouco mais rápido.

    </general>
    <problem>

Daqui a profundidade do seu problema é um não entendimento
incompatibilidade fundamental entre marido e mulher.
Como um homem que você compreenda "a mulher em você" não é, e como
Ms. você compreenda o homem em si "é não.  Tentativas --
por um momento - o outro item que se
HEN.

    </problem>
    <way>

Em seu caminho, você precisará de um ponto-durchwan
tries.  Dado que é necessário anteriormente negligenciados
Page (seja homem ou mulher, você sabe, mesmo à
melhor) de muito mais atenção.  do que
te-lo feito até agora.  É necessário o lado feminino
Mannlicher que esperar e seu lado masculino
o feminino.

    </way>
    <outcome>

No final da estrada em ambos os lados são iguais --
comparadas confirmada.  Isto não incompatibilidade
levantadas, mas agora você sabe que ele dá dois lados,
AVALIAÇÃO-los nesse sentido e você, aqui você vai receber como --
de uma idéia de paraíso, e os momentos (em
Início e no fim do dia), em que tanto a vereis
pode deixar o seu coração bater um pouco mais rápido,

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>17</number>
    <general>
Para a preocupação
(Câncer / Virgem, Lua / Mercúrio)

A pena, a guarda, A Mente-se, A tristeza,
O problema criança, o ajudante síndrome

Você foi ignorada, que alguém está ali para
O seu carinho, a compaixão em sua infra-estrutura.  Cuide-se
Você.  Você se preocupe com a sua própria vida emocional.  Só então
é a relação mãe-criança em seu interior novamente
material.  Você vai deixar de preocupar tanto,
você já não se sentem tão indefeso e extraditados se
Você já aprendeu a si mesmo para cuidar de si mesma.  Ti
seja você mesmo.

    </general>
    <problem>

Você tem sido ignorado que há alguém ali para
seu atendimento depende de sua compaixão.  Aqueles
Alguns exterior, esperando que você Kum --
merst é certo apenas um espelho para a criança pequena em
seu interior, o que você deve virar.

    </problem>
    <way>

Cuide de si.  Se preocupe com seu próprio Gefühlsle
ben.  Não se deixe distrair por sentimentos de
outros.
Seu interior é criança chorando e esperando que você
vire para ele.

    </way>
    <outcome>

O relacionamento mãe-filho em sua lnneren está de volta
feito.  Você não tem muito mais ansiedade, sentir
já não tão indefeso e entregue, porque você aprendeu
te agradam, a fim de cuidar de si mesma.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>18</number>
    <general>
A família
(Câncer / Libra, Lua / Vênus)

O terceiro conjunto, a ligação emocional que nós,
A confissão, estão a assumir a relação, O
Composite, a coesão

Algo que você tenha contribuído para persuadir Terceira, mas você
weigerst você, sobre esta terceira parte envolvida.  Confesso
mas significa: Chegar em algo psicologicamente para ir lá para dentro e
este durchzuwaten águas.  Este terceiro conjunto
é mais do que vocês dois juntos.  Mas ela não pertence
Você, ele leva uma vida própria.  Ela precisa tanto
Os pais de um certo tempo, por isso é psicológico
Energia para crescer e nutrir.  Mas, então, deve
Você pode chamar isso.

    </general>
    <problem>

Algo que você tenha contribuído para persuadir terceiros, mas
weigerst você para você pular sobre o terceiro envolvido.  Você
verweigerst adopção mental e que querem assegurar uma
Terceira ação ordinária para aprovação.

    </problem>
    <way>

No caminho através do tema da sua pergunta através de
Você se exigiu uma confissão.  Confesso, mas diz:
a algo que envolveu emocionalmente e por meio deste
Hindurchzuwaten águas.  A coisa toda é difícil
o facto de um terço a ser produzida, que é a
Se, além próprias demandas.

    </way>
    <outcome>

Comum é algo que um terceiro, o
é mais do que vocês dois juntos.  Ela não lhe pertence,
mas introduz uma Eigenlebcn, mas precisa de tanto
Os pais algum tempo para se familiarizar com mental
Energias para cultivar e fazer crescer ela.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>19</number>
    <general>
Aborto
(Cancer / Escorpião, Lua / Plutão)

O permutado Soul, The sacrificados feminilidade, O
Apresentação dos sentimentos, a dependência emocional, O
Depressão, a idéia de motherliness

O deus do submundo que você tenha firmeza em suas garras.  Ela esperas
sobre você ainda tem um longo caminho para a luz.  Primeiro você precisa
a profundidade no mundo da sombra.  Só então você pode
Acesso à sua vida novamente.  Você tem que
sacrificou muito: as imagens e idéias sobre sentimentos,
A substituição e as fraudes eram.  Muito preciso de você, então
a partir de quase quebrar a alma. "  Essa ferida é ainda
longa dor, mas para ela, você livre,
independente.  Só depois deste processo de vincular
sacrificada peças que você já não tem mais nenhum poder
sobre você.

    </general>
    <problem>

O deus do submundo que você tenha firmeza em suas garras.  Você tem
o inimigo de sua vida e alma sacrificada
agora procurando outro alívio.  Você chupa-lo
firmemente na esperança de que alguém pudesse lhe a partir do
Escuridão isenta.  É para si um longo caminho a
Luz, porque Tu és o primeiro em profundidade, no mundo do
Shadow antes que você o acesso a life-like
derfindest,

    </problem>
    <way>

Em seu caminho, é necessário que você - como o pêlo --
Perséfone país - com os seus sentimentos para o submundo
abaixo.  Haverá claro para você que você
Total de horizontes primeiro, você com a pele e cabelo
devem usar seus sentimentos antes de fazer as
Profundidade maio aumentar novamente.

    </way>
    <outcome>

Você tem muito sacrificada: As imagens e idéias de
Sentimentos, que foram substituições e fraude.  Têm muito a
você quase a partir da alma lágrima. "  A ferida é
longa dor, mas agora você está livre, independente
pendente.  Geoplcrtcn porque as partes não vinculam
mais, não tem mais poder sobre você.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>20</number>
    <general>
Mnemosyne
(Cancer / Sagitário, Lua / Júpiter)

A memória, terapia, a visão da alma,
A verdade pessoal, As Musas

Neste momento, a água flui através do esquecimento a tua alma,
e você não tem chance de lembrá-lo. Mnemosyne
você gostaria de atingir e você sabe que você só
Seu problema pode ser resolvido se você estiver conectado à
Lembre-se de lembrar.  Ao final de sua viagem, o processo,
Você tem que ir através do (tão difícil como ele também foi), você
um insight sobre seus assuntos importantes a cargo.  Portanto
ele correu: O senhor vai a subir e que você lembrou.

    </general>
    <problem>

No momento, o tließt as águas do esquecimento através de seu
Alma, e vocês não têm oportunidade para lembrá-lo.
Você negierst que existe uma (mulher) em terapeutas
você está lá e no feitiço do esquecimento.  Crepúsculo
te rodeia.  E ainda que gostaria de chegar Mnemotécnica
Chen, gostaria de informar que você só tem o Pro
problema pode ser resolvido.  Se você está em lembrança
lembrar.

    </problem>
    <way>

Em seu caminho através do problema através tu
uma forma de terapia para fazer.  Deve
não necessariamente um terapeuta secular (para você
Paga dinheiro) sobre seu trabalho ~ mas seria muito útil
já.

    </way>
    <outcome>

Ao final de sua viagem, o processo que está por --
've executadas (tão difícil como foi), tem um importante
Insight sobre seus assuntos adjudicado.  Isso foi este: Você
és hinabgestiegen e lembra-pesquisados.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>21</number>
    <general>
O EIskoenigin
(Câncer / Capricórnio, Lua / Saturno)

O duro feminilidade, o solitário filho, Rigoroso
Mãe, A Culpa, Depressão

Na parte inferior do seu problema é que a pessoa interior
que tenha fechado os seus sentimentos.  A missão deste
Então cartão lê-se: Não responsável pelo Mundo
seu sofrimento, mas encontrá-la em você.  No fim da estrada
Você pode obter mais responsabilidade pela sua própria
petrificado emoções assumir.  Você tem seu próprio Últimas
Dureza não será mais sobre os outros.  Ela pertence a você!
Só esta visão radical é uma espécie de você descongele
trazer.

    </general>
    <problem>

Na parte inferior do seu problema é que o interior Pen
filho, que tem fechado os seus sentimentos.  Você próprio
eingeigelt, têm os seus sentimentos init para uma parede --
fechado ( "armadura emocional") e de reagir agora init
Frio e intratável, A ordem é: Não
o mundo responsáveis por seu sofrimento, mas sim encontrar
eles estão em você!

    </problem>
    <way>

É tempo, um pedaço crescer.  Este
você pode enviar a pergunta: Onde estão as minhas lágrimas
já foi?  Somente através da perda de lágrimas (a não ser
confundidas com as lágrimas de auto-piedade - estes
baratas estão a ter) e pelos feriu os sentimentos
através da feminilidade em que você aufschimmern.

    </way>
    <outcome>

No final da estrada, você pode obter mais responsabilidade para
Petrificado suas próprias emoções assumir.  Você
Últimas seu próprio sofrimento não será mais o outro
em.  Ela pertence a você!  Somente este conhecimento lhe dará um
Tipo de trazer descongele.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>22</number>
    <general>
A decisão vinculativa (Câncer / Aquário, Lua / Urano)

O distanciamento emocional, o adeus à infância,
As geadas de liberdade, O Ungeborgenheit,
Início das vendas

Vocês não querem reconhecer que a era da segurança
acabou.  Você já está há muito tempo
desenvolvimento atrasado, e já é altura de o ovo
e você, a derrapagem para uma nova fase de desenvolvimento
preparar.  Se você estiver sombreada, no entanto, é
no começo bastante frio, mas ele pertence - como sabem --
para se tornar um adulto.  Até ao momento você será cada vez mais
Força e aumente a sua alma é "befiedert" são.
Ou seja - segundo as palavras do Platão - a coisa mais importante que um
Soul pode acontecer.

    </general>
    <problem>

Vocês não querem reconhecer que o time-Geb0rgen
Unidade acabou.  Você já está há muito tempo ", desenvolvido --
lungsüberfällig ", e já é altura de o ovo a
derrapante, mas já que você está com medo de ser estreitamente
criar uma forma de sair, pode ser que o
concha protectora por força de fora é quebrada
ser.

    </problem>
    <way>

Você sabe agora que, no caso já estão profundamente Rissc
e que você descobriu algo novo para nascer
ser um tópico de sua vida é velho.  Ligado
o caminho tem de ser os restos de cascas-o afastado
pressionada, e isso vai levar algum trabalho e alguma
Dor livre - mas você sabe que não pode mais
costas.

    </way>
    <outcome>

Você está eclodidos, e ele é frio no começo, mas
ele pertence - como sabem, para se tornar um adulto.  Com
No momento, você crescer mais e mais força, e
sua alma vai "befiedert" são.  Ou seja - após
As palavras de Platão - a coisa mais importante que uma alma pas -
vícios podem.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>23</number>
    <general>
A Bela Adormecida sono
(Cancer / Peixes, Lua / Netuno)

O sonho, a saudade, o nascituro, o encantado
Alma, a intuição, esperar, a mulher, na esfera do
Esquecer,

Você está atualmente sem teto, e espera ungeborgen.  Aquele
significa que você está em seu (próprio interior) nascituro
gestossen e sentir que ele está na sua actual situação
não em casa.  No entanto, enquanto estiver à procura externa,
Não olhe em vão.  Mas, ao mesmo tempo você aprende que, a par
visível um mundo muito mais profundo e de maior dimensão invisível
Mundo existe, e para isso você terá - mais cedo ou
mais tarde - um guia.  Ele, cujo nome "intuição"
É para te mostrar as maravilhas das lentes, o "Mundo
por detrás do Mundo "e permite que você se esqueceu de sua solidão.

    </general>
    <problem>

Você está atualmente sem teto, e espera ungeborgen.
Uma onda de nostalgia está em você tenha sido liberada,
e não há ninguém lá, eles preenchem a sério
poderia.  Esta pode ser uma dor doce, mas também uma
profundo pesar, no qual você vergräbst.  Neste
Sentindo-se que você não pode mudar, ela só pode
torturas,

    </problem>
    <way>

Embora sinta que a sua solidão, mas você também percebe
sabem, que só em sua casa para o céu
você fala.  Cuidado com os seus sonhos (ver Inventada
viagens, etc) para que você tenha as embaixadas do interior alemão ~
pública em que você sinta a entrevista.  Enquanto você estiver no exterior
pesquisa, é vaidoso.

    </way>
    <outcome>

Você vai aprender que, para além do mundo visível uma grande
Deeper mundo invisível, e para isso você vai
encontrar um guia.  Ele, cujo nome "Intuiti0n" lê,
mostra-lhe as maravilhas da lente permite que você e seus
Sua sozinho esquecido.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>24</number>
    <general>
A luta
(Leo / Áries, Sol / Marte)

A luta pelo poder agressivo, Pirro A vitória, A
Auto-destruição, O Suas, The Mirror Esgrima

Alguma enredada em sua própria agressividade.  Assim
no momento em que o senhor mesmo se o seu pior inimigo.  Seu
actual missão é fazer com que os novos espaços para te levar para um
novo lugar para ganhar.  Além disso, você deve saber que
o outdoor inimiga da reflexão, apenas um de seus
inner pessoa e, portanto, uma parte de si próprio é.  Todavia,
isso não significa que esse conhecimento é necessário um
LUTA de ser prevenidos, mas: Você tem o mesmo
Liberdade de escolha, se você quiser lutar ou não,
costas.  Você tem que aprender a pedir o vosso marciais
Egos não sobrevalorizar.

    </general>
    <problem>

Você próprio, em seu agressões enredada.  Você
Acho que o inimigo nos arredores de ter identificado e
tentando desesperadamente, derrotá-lo sem wahrzuneh --
homens que você executou uma campanha contra si próprio.  Você
está no momento argster teu inimigo.  O que você veemência
quero ganhar, quanto mais você perde forças, e você
destrutivo, em última instância, só YOURSELF

    </problem>
    <way>

Sua tarefa é a de dar espaço para tomar ti
Lugar para vencer.  Ninguém vai te contar uma coisa voluntariamente
dar.  É olho por olho - dente por dente.  Além disso
se é só uma pequena vitória ou uma derrota
Deve ser - em seu caminho, você só pode
aprender alguma coisa se tiver a coragem de lutar e
te aos teus adversários.

    </way>
    <outcome>

Você já aprendeu que o inimigo em apenas um estrangeiro
Espelhando o seu interior de uma pessoa e um
Parte do que você é você mesmo.  No entanto, isso não significa que
por este conhecimento é uma luta necessária para prevenir
Serão, mas ele dá-lhe a decisão Limpar
saúde, quer você queira ou não ripostar.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>25</number>
    <general>
A régua
(Lion / touro, Sol / Vênus)

A fêmea poder e força, esplendor e ostentação, O
Queen, a utilização dos fundos sensuais e eróticas
Broadcast

Você faça você mesmo dependente de um ego posição, você só
em outros, ou apenas pode atingir cerca de outros
Já atingidos.  Por exemplo, o seu próprio valor que é praticamente um
Fundação.  Você deve aprender a compreender que o seu
A posição de um segundo lugar, não um
King está sozinho.  Você está com os outros (incluindo
suas disciplinas) dependente.  Amigável e leal deve
você tem esta posição, sem falsa modéstia, sem
as penas ocultá-los emprestados.  Só depois disso você
para ser uma verdadeira rainha.

    </general>
    <problem>

Você faça você mesmo dependente de um ego posição, você
apenas cerca de outros, ou apenas pode atingir cerca de outros
Já atingidos.  Você está em processo de você para "vender" e
te a alguém para amarrar, cujo poder e Strong
para que você possa irradiar.  Dein não tem tão intrínseco
Fundação.

    </problem>
    <way>

Por aquilo que se deseja alcançar, você tem que aprender
usar seu charme.  Assista-o como um jogo, o
Atratividade e seu charme e hervorzukehren
Seus desejos e objetivos.  Estamos todos jogar
estes jogos ego - há poucos outros.

    </way>
    <outcome>

Você tem entendido que a sua posição da Régua
não o rei de um independente, mas que
você por outras pessoas (inclusive seus subordinados) empregadas
são.  Amigável e leal você usar essa posição, sem
falsa modéstia, mas também sem o "emprestado
Molas «necessidade de se esconder.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>26</number>
    <general>
O actor
(Lion / gêmeos, Sol / Mercúrio)

O papel do self, a identidade emprestado,
"Teatro," O pano de fundo, intellectualize

Você não suspeitar que você tem em sua atual situação só
um "papel" a desempenhar.  Mas quem poderia estar atrás de seus
Máscara de trazer a lume?  Quem ainda está em
presente?  Sim, você deve saber, é ter um papel a desempenhar, mas
Você não necessariamente identificar com ela.
Você pode ter calma quando se sabe, só há uma
Game.  Você pode fazê-lo e você e os outros também calmamente
Confesso.  E quem ainda poderia expô-te depois?

    </general>
    <problem>

Você não suspeitar que você faz na sua actual situação
apenas um papel a desempenhar.  Quem quer que seja, na realidade, está atrás
o "R0lle" escondido e pode levar um longo tempo, até que
Admito que você.  Para o momento são suficientes para cientí-lo --
sen.  Só que seu gehorgt importância.  Só é tocada.
Claro que você tem medo, você poderá expor-se.
Mas quem poderia estar por trás da máscara de luz
trazer?

    </problem>
    <way>

Jogue o seu papel.  Ir aufdie palco e actuar.  Esturjões
Não porque você não está.  O estágio é
Momento do seu mundo.  Então jogos, tão bom que você puder.  Aquele
sons para os seus ouvidos de alguma coisa?  Não fazer nada
º - sobre a sua maneira, o que passou-lhe gefer
nesse sentido.  Puxe você mesmo, tão importante como o papel que ela de você
necessário.

    </way>
    <outcome>

Agora você joga o seu papel, mas o senhor mesmo identifizierst
não mais com ela.  Você tem calma.  porque você sabe.
é um jogo.  e você pode até dizer isso.  Você pode
é você e mu dm / wei: admito.  Quem poderia te
Ainda descobrir?

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>27</number>
    <general>
O rei doente (Leo / Virgo, Sol / Mercúrio)

O paciente, o joylessness da vida quotidiana, A
Esgotamento, a fuga para a doença, o paciente

Foges-lo em um estado, como a doença
poderia ser mal interpretada.  Para você é "ego-vida"
anunciados.  Seus dias estão constantemente cinza e incolor.
É o tema de "longo prazo".  Você tem que aprender de ti
de esperar, e por vezes a ser paciente, no sentido de
"patientia", o vestindo as necessidades dos pacientes, o
Enfrentam a média pequenas coisas da vida quotidiana.

    </general>
    <problem>

Você tlüchtest você em um estado de doença, como o
poderia ser mal interpretado, o seu ego é negado
a vida no momento, porque ele não tapete vermelho »
serão rolados.  Mas antes de seu "royal pés"
sobre um terreno da realidade, você verweigerst
você preferir, e puxe-o completamente de volta na cama.

    </problem>
    <way>

Para você "Eg0-vida" terno. Seus dias estão
uniformemente cinza e incolor.  Você tem uma vida
rota para a vaguear por diante.  O Durchhaltevermö-te muito
Gen adaptação reivindicações e desempenho.  É o
Tema de "longo prazo".

    </way>
    <outcome>

Você aprendeu a ser paciente e você pode agora "Pa --
pacientes ", no sentido de patiemia, o paciente Tra
Gen. necessidades da manutenção de pequenas,
média coisas da vida quotidiana.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>28</number>
    <general>
O elevado tempo
(Lion / escalas, Sol / Vênus)

O amor (O amor), o casal, o clímax, O
Euforia, a felicidade no relacionamento, a Associação dos
Opostos, a dependência da relação

Tentar a sua sorte em outras pessoas
realidade.  Ele tem como objetivo tornar-se um fornecedor para o seu
Amor.  Mas você alguma vez te amo - sem
os outros - em que você descobriu?  Estás a ver?  E assim você precisa
realmente aprender apenas uma vez, com os outros
comum caminho a percorrer.  O amor é o seu líder,
e tu deverás voltar para ela.  Depois, você encontrará o seu
Amor - do outro - até mesmo em seu próprio

    </general>
    <problem>

Tentar a sua sorte em outras pessoas
realidade.  Ele tem como objetivo tornar-se um fornecedor para o seu
Amor - você quer em seu Domingo-s0n
informações. "Disse que tinha algo a dar"? Agora
bem, então é uma troca directa negociação.  Mas
cada vez que você tem no seu amor - sem que os outros --
descobertos em si mesmo?
Você vê!

    </problem>
    <way>

Você pode apenas o seu caminho com outro homem
andam juntas.  É no seu caminho para um comum
Projetos conjuntos, pois só com outro
o sol brilha.  Juntos podemos encontrá-lo (para cada
é) o caminho do coração.

    </way>
    <outcome>

Você já está em um caminho comum.  O amor
Fiihrerin é seu, e você vai voltar para ela.  Você
encontrar o seu amor - por outro - na sua própria
Sarre

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>29</number>
    <general>
O Mágico
(Leo / Escorpião, Sol / Plutão)

A tentativa de criar vida (a vida de
Retorta), magia negra e branca, pensamento positivo, O
Perfeccionismo, Gen tecnologia

Fica sob o feitiço de um acto mágico.  Você liegst
no intelectual manilhas, vivem ao longo de uma ideia (a partir de
Vida), que lhe muita força, muita coisa da vida dos custos energéticos.  Você
Deve entender que você é uma criatura e não
Os criadores estão.  Você sujeitos a uma lei mais alta --
um contexto maior.  Só quando o Dir
é penetrada, você vai encontrar sua paz e
sob a sua verdadeira estrela encontrar seu comboio.  Então você vai --
mais cedo ou mais tarde - reconhecem: Todas as outras estrelas são
a partir de "Hollywood" - retratos bonitos, deslumbramento frente, mas
volta a partir de papier MACHE.

    </general>
    <problem>

Fica sob o feitiço de um acto mágico.  Aquele
não deveria ser mal interpretada.  Mesmo que você esteja
"As vítimas" parece ser.  que vem mesmo a sua própria
mágico passado te de volta.  Você
mentira intelectual em manilhas, vivem ao longo de uma idéia
desenvolvimento (de vida), o dieh muita força, muita coisa da vida-Sener
custos energéticos.

    </problem>
    <way>

Dcin vida está em um Vt> REGEM bolha preso, tal como
Homunculus num tubo de ensaio.  Você tem um monte de
Energia investiu para que este possa surgir, e agora
Chegou a hora de trazer uma vítima de
vinculados forças novamente para liberação.  Lembre-se: É
é apenas a imagem que está sendo destruída possa ser verdadeiramente
não destruí-la.

    </way>
    <outcome>

Você está ciente de que você é uma criatura e não
Os criadores estão.  Você encontrará sua paz e
Teu verdadeira estrela arraste o comboio.  Você se lembra:
Todas as outras estrelas estão em "l lollywo0d" - bonita
Fotos, deslumbramento frente, mas, na verdade, a partir de papier MACHE.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>30</number>
    <general>
Fortuna
(Lion / contactores de Sol / Júpiter)

A felicidade, a amplidão espiritual, a tolerância, após o
Estrelas, a busca de admiração, O
Otimismo, O interior terapeuta, Confiança

Profundas no seu interior, há uma grave escassez de
Confiança.  Para o seu caminho, você precisa ser exclusivo
a confiança de que está tudo acabado e uma recepção
"Bom" a partir de cima, do céu, você vai acompanhar - e
tem acompanhado.  Sim, o problema pode ser vantajosa.  Ele
é uma questão que a cornucópia, que não tendo nunca lá, outra vez
a ser exercida.  O A-retorno peneiração,
e aquilo "felicidade" é chamada, pode fazer-se sentir de novo
vontade.  Mas você deve ter certeza de que o seu
Megalomania é limitado e seu ego não é
ainda mais até agora rejeitado para fora da janela.

    </general>
    <problem>

Profundas no seu interior, há um homem sério
falta de confiança.  Você tenha perdido o seu optimismo,
você confia o seu panorâmica mais nenhum.  Seu ego ouve
não mais sobre o (semper presentes) inner Thera ~
peut - a ponte para a religio é destruída.
Megalomania também pode ser uma conseqüência desse processo
vontade.

    </problem>
    <way>

Para a sua forma, você precisa apenas do United
confio em que você está acabado e que tudo o que uma recepção "Gu --
te "de cima, do céu irá acompanhá-lo.
O céu é o seu Therapeuticum.

    </way>
    <outcome>

O esforço é louvável.  A cornucópia é jogado fora ~
derrama, A A-peneiração retorno, eo que
uma "sorte" poderiam ser mencionados, pode fazer-se sentir de novo
vontade.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>31</number>
    <general>
A carga (Leo / Capricórnio, domingo / Saturno)

A labuta, A Consciência, O (Ele) vestida de destino,
A ética, a culpa, responsabilidade

Uma pedra pesa sobre sua alma, em sua consciência.  O
Responsabilidade reside unicamente com Dir Lá para você
nenhum pai de mais alguma coisa que você renuncie.  Você é muito
para si sós, e que torna a sua vida
pesado.  Mas uma vez no topo da montanha chegou, você
Overview sua volta e sua clareza de volta
ganhou.  Então você tem o direito e à sua consciência
Escala feito sua vida.  Ou, como ele Kant
exprime o "céu estrelado acima você e seu
Crença em que "estão agora - a única - para você
handlungsanleitend.

    </general>
    <problem>

Uma pedra pesa sobre sua alma, em sua consciência.
Você ainda não aceitou que tiver ele em uma longa --
wierigen, doloroso, árduo processo de remoção
necessidade.  A responsabilidade reside unicamente com você.
Você está totalmente só depende de si, e que faz com que
vida difícil.

    </problem>
    <way>

Seu problema é alta montanha, a solução íngremes.  Ele
exige dedicação e esforço de V. Exa.  Só você pode, por si só
e eles têm de trabalhar.  Prepare-se para um
processo extremamente longo, antes, com a qual você puxa --
Descontos têm que vencer.
Você tem o poder de assumir a responsabilidade.

    </way>
    <outcome>

No topo da montanha chegou, você tem a visão geral
e recuperou a sua clareza.  Você tem o direito
e sua consciência para aferir a sua vida ge --
faz.
Tal como Kant coloca é a seguinte: O "céu estrelado acima você
e sua crença em si mesmo "você está agindo
condutiva.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>32</number>
    <general>
O derrube
(Leo / Aquarius,
Sol / Urano)

A traição do Royal Court, a implantação, por sua vez, O PROCESSO
os egos, a queda de energia, a infidelidade

Você está derrubado, e ela não pode nem compreender nem
verwinden.  Mas a queda é feito com a lei e com
maior necessidade.  Que, mesmo que seja o próprio ego
dói, é necessário aceitar.  A missão é
é: Você sobre a busca da tolos em Dir
Aprenda a ver que você é um tolo, e que você
este papel mais justiça para ele.  Seu
A identificação com o rei é pequena, com o
Tolos serão maiores.

    </general>
    <problem>

Você está derrubado, e ela não pode nem compreender nem
verwinden.  Você não suspeitam que a traição de um
de ordem superior ofensa, mas você faz sobre --
especial responsabilidade que eles têm enganou-se ou
traído.  A queda ocorre em justa e com maior
Necessidade.  Isto aplica-se a aceitá-la, mesmo que
O ego está doendo.

    </problem>
    <way>

Em seu caminho você precisa de algum tempo, até um ponto onde
ela se aplica ao seu trono e sua meticulosamente construídas
Reino de sair.  A ordem é: Tire
sobre a busca da tolos em você.  Isso só será
se você algum dia voluntariamente o seu molho e schnürst
befreist você um pouco.

    </way>
    <outcome>

Ao final, finalmente, você vê que você é um idiota
vamos nos, e você pode cumprir esse papel será ainda mais.
Sua identificação com o rei da menor, com
que se tornaram grandes idiotas.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>33</number>
    <general>
O retiro
(Leão / Peixes, Sol / Netuno)

O ego-perda, a contemplação, a decisão-ção, O
O incrível decisão secular, o existencial
Crise, a sensação de nulidade

Você precisa de algo mais, no momento do choque Bühnedes
A vida desaparecer.  Lá estão assistindo - para você - nada
mais a fazer.  Dá-lhe qualquer problema.  Você precisa no momento
Só através de um sem-man's-terra.  Neste país em que você deve
aprender a deixar as coisas à deriva.  Aqui, só se pode
agir por "não-ação".  No final, você deve compreender,
que a única solução no interior podem ser encontrados,
mas não o fazendo por fora.  Você entende, então,
o que significa fechar os olhos para o exterior e para fechá-las
para dentro de abrir.  Você faz uma importante
Desenvolvimento passo, o menor seu ego, mas o seu
Tornarão mais ricos existência.

    </general>
    <problem>

Você precisa no momento em que desaparecem do palco, porque
não resta mais nada para fazer.  Seu mundo é desolador, incolor
e cinza, e não após pesquisar a razão - ela é simplesmente
agora!  Você joga nenhum papel neste momento (na dupla
duplo sentido da palavra).
Tentativas para aceitarem isso.

    </problem>
    <way>

Dá-lhe algum problema, você terá neste momento por um
Nenhum país.  Você não é o timoneiro do teu
Barco, esta chama.  mas você senta-se sobre um
balsa flutuante, e ao litoral é grande.  Então magra
volta e simplesmente deixe-deriva.  Não é um ataque
- É só você confunde.
Saiba como fazer chegar as coisas a correr.  Manipular por "non --
agir ".

    </way>
    <outcome>

lm resultado, você vai aprender que a única solução em
No interior pode ser encontrada, não por um acto em
Exterior.  Vocês agora compreendemos o que significa para os olhos
para fora para fechar e abrir eles para o interior.
Você está em desenvolvimento um passo, o seu ego
pequeno, mas a sua existência irá tornar mais ricos.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>34</number>
    <general>
Eros
(Áries / Taurus, Mars / Venus)

A atração do Sexo, Sexo, As Flirt,
Contacto físico, Cherchez la femme

Homem não vive por si só a mente, ele também tem uma
Corpo - e vice-versa: Ele não vive por si só o corpo,
Ele também possui um espírito.  Em ambos os casos, o cartão diz:
Cuide-se à sua sexualidade!  Há algo errado com ela na
Desequilíbrio.  É preciso saber o alcance da
sexual nem jogo, nem para avaliar.  Sexo
é - como diz um Weiser - a mais bela questão de menor importância
Mundo.

    </general>
    <problem>

A diretoria gostaria que o tema (eo problema)
Recordo a sua sexualidade, você gostaria de dizer-lhe: O
Homem não vive por si só a mente, ele também tem uma
Corpo.
Pode te indicar duas coisas: Ou você
esta pesquisaram questão durante demasiado tempo não para você herangelassen.
murchar lentamente, para que você, ou você vê somente o --
Este tópico hist e para tudo o resto já não é recomendado
inicial (que você conheça o que é verdade), In
ambos os casos, o cartão diz: Küm1nere ti, para teu
Sexualidade!  Amor não irá funcionar corretamente.

    </problem>
    <way>

Em seu caminho, ele é que volte novos coragem
preparar a sua própria sensualidade.  Ao que tu tuas
Bloqueios (ou pelo seu alcoolismo) para compreender
Cupido que aprender um pouco sobre o seu caminho separado
Adoraria se conectar novamente.

    </way>
    <outcome>

Você vê o leque de jogos sexuais, não é nem
sub-nem überbewertend.  Sexualidade é - como um Wei --
Isso sugere - a mais bela assunto menor no mundo.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>35</number>
    <general>
O pelourinho
(Ram / gêmeos, Mars / Mercury)

A fofoca, a calúnia, a destruição
Palavras, a carpa, O Meckern (Kläffen), o personagem assassinato,
A língua afiada

Você está dirigindo-se a espalhar um libelo
ou - pelo contrário - você apenas vítimas de um personagem assassinato.
Não há também um nobre Inglês.  Em
Ambos os casos que você acha que você teria, o que
Só não o fará espalhar ou não ser.  Mas
isto é um engano!  Que você tenha mantido escondido, é
portanto, vieram a público, de modo que você finalmente "em pé".
Que ela fica com o pelourinho, isso significa que uma de suas
desagradáveis lados, e em especial aos seus agressões
finalmente, confesso.  Que estão agora a
Superficiais e podem ser visualizadas.

    </general>
    <problem>

Quer você esteja com um libelo a espalhar-se --
dez, ou você simplesmente ser vítima de assassinato personagem.
Não há também uma mais nobre do Inglês
a outra - seja como vítimas ou agressores, que está apenas
implicado em fofocas e mexericos e pesquisou o significado de
Todo não é compreendido.  Em ambos os casos, você acha que o
ou seja, tu queres, o que exatamente está disseminada,
Ainda não sei.  Isso é um engano!

    </problem>
    <way>

A vergonha do "pelourinhos" Resta-lo pela sua maneira
não pouparam.  Suas ações serão publicadas, e tu
fariam bem em contato com você neste público-vorzube
boleia, sim, de cooperar (se você ainda assim
schwerfallt), caso contrário, levá-lo completamente
unvorberei --
Tèt.  O mais simples é: Você veroffentlichst YOURSELF
"Excursões" é chamado!

    </way>
    <outcome>

Aquele que você tenha mantido escondido, está ligado
Luz veio, portanto, você finalmente "em pé".  Aquele
situa-se na praça pública, isso significa que ela é dele
desagradáveis lados, e em particular a sua
Agressões cometidas.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>36</number>
    <general>
A dívida
(Áries / Virgo, Marte / Mercúrio)

O acto não intencional, agir de boa fé, O
Projeção, a relação vítima-infractor, culpa e inocência

O autor em que você está lutando por sua vida, ele está lutando para estabelecer a sua
Inocência.  É que no momento não é possível, de fato, o
Você deixou-o e as palavras redentora "Eu guerras!"
reconhece.  Mais cedo ou mais tarde, mas você deve
aceitar que todos os seres humanos, o tema da dívida
acarreta.  E que só a posição original antes do paraíso
o Outono, antes do conhecimento do bem e do mal, um
Condição estava fora da dívida e inocência.  Só aqui
perpetradores e vítimas, não foram ainda separados, mas ainda
um.

    </general>
    <problem>

O autor em que você está lutando por sua vida, ele está lutando para estabelecer a sua
Inocência.  Ele está à procura de motivos gananciosos,
mas porque é que tem ele deve agir, É o momento em que você
não ser possível, a escritura para você e para você o fisco
Enviar palavras "l guerras!"  grau.  As ac --
ter-vítima como uma banda fixa laçar em torno do seu
Coração, faz-te de perto e leva-o à liberdade.

    </problem>
    <way>

Você vai, em qualquer caso, deve ser culpado.
Quer esteja em seu caminho para a solução A ou B
(independentemente do que foi) decidir a arranjar alguém
deve ser ferido.  Apenas um pode ajudar-lhe: Seja --
conheço a ti mesmo!

    </way>
    <outcome>

"De uma forma ou de outra. Você perguntar-lhes o grande povo do lote é
esperança! "Estas palavras do oráculo de Delfos ste --
HEN no destino da sua viagem através de seu templo, você
Sua aceitar que o seu homem a questão da culpa
ter em si que só a posição original antes do paraíso
o Outono, antes do conhecimento do bem e do mal,
um estado fora de culpa e inocência como foi
Perpetradores e vítimas ainda não separados, mas remediar
fosse.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>37</number>
    <general>
A disputa
(Áries / Libra, Marte / Vênus)

A batalha dos sexos, Ausseinandersetzung O, O
Cutelo, a cisão da Symbolon

Você quer em um relacionamento (que pode ser um parceiro,
Vizinho, sua família ou seu amigo), um
Conflito não vai reconhecer.  Você decks com ele
Aparente harmonia, e tenho medo de contencioso
Confronto.  Você deve lentamente para o
geral de incompatibilidade abordados género
trabalho.  Se você tem vontade de fazer valer o seu ego
seguir, você inevitavelmente perder o "nós" longe da vista.
Se você é a comunhão dos "nós" une, você opferst
Always um pedaço de sua individualidade.  Então, você aprenderá
aqui: Se você cozinhar o frango, você pode deixá-lo já não
Coloque os ovos utilizados.

    </general>
    <problem>

Você quer em um relacionamento (que pode ser um parceiro. A
Vizinho.  um amigo ou familiar) um con --
flikt não wahrhahen, você tem medo de contencioso e educação
cada composição.  O parceiro.  de seu inconsciente
Promulgação de agressão deve ser a teu inimigo ge --
foi.  Esta pressão.  você com pressão abaixo
deseja manter, você pode apenas sobre o físico
Nível show (através de cólicas, dores. Fever. Un ~
ruhc).

    </problem>
    <way>

Não há nada mais que você iihrigbleibcn.  como a "briga --
apple "como o primeiro a atirar apenas - e exclusivamente --
através de uma abertura / uscinandersetzung entrar você tem um
Passo mais além.  Há pouco, deste modo harmônico
no relacionamento.

    </way>
    <outcome>

Que você aprendeu.  com o general Unversöhnlichkelt
dos sexos ao vivo.  Se você tiver a repressão ~
zungsdrang seu lchs llolgst.  perde-se inevitável
O "nós" Se você fugst de comunhão,
oplerst semper um pedaço de sua individualidade.  Você
sabe, se você knchst frango.  você não pode
Põe mais ovos de usar.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>38</number>
    <general>
O vampiro
(Áries / Escorpião, Marte / Plutão)

A penetração da alma, The Rape, The
Audiência, a vítima, The Undead

Uma parte do que você está morto Ele não vive, e assim foi que
Você mesmo para alguém grampeadas-lo ao seu agressor
escolhidas e sentem-se (possivelmente) como
suas vítimas.  Mas você tem você mesmo fez uma vítima
pelo tiro ele, o intruso, chamado pesquisados.  Mas a
Vampiro irá (eventualmente) morrer.  Você precisa saber que você
Receio este acto, mas ele é só o remédio.
Isso não tem nada a ver com o fato de que você - como um todo - morrem
necessidade, mas o vampiro em que você uma parte do seu
A vida rouba energias, está na superfície -, à luz
de consciência - perecível e para liberar espaço
para um novo começo.  Nota de rodapé: Você pode somente este texto
simbolicamente entender.

    </general>
    <problem>

Uma parte do que você está morto Então você fez para alguém
caso contrário grampeadas ela escolheu para o seu agressor e
sentir (possivelmente) como suas vítimas.  Você esperava
que ele dá-te uma coisa vivacidade, queria o seu
Energias participar, e agora você está me perguntando, que
Ele dominou dentro de você.  Você tem a si mesmo
Sacrifício feito por aqueles que você chamou intruso
pesquisados.  Vocês dois estão agora em um "verhängnisv0llen Af --
fare "enredada.

    </problem>
    <way>

Perceber que uma parte do que você está externamente.  Encontrar
pessoa que fora de seu ensemble-hinabge
rosa, no umbroso reino do submundo e
daí, conquista campanhas na vida estrangeiros --
Notas.  ldentifiziere essência deste parasita em você,
Quando, pois vínculos, o que você segure

    </way>
    <outcome>

O vampiro vai morrer.  Você temer este acto, mas
Ele é o remédio.  Isso não tem nada a ver com o fato de que você
- Como um todo - tem de morrer, mas o vampiro em você,
o
Obter uma parte de sua vida fora, está na superfície
que - à luz da consciência - e pereça
para criar espaço para um novo começo.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>39</number>
    <general>
Os Cruzados
(Áries / Sagitário, Marte / Júpiter)

A fé disputa, Agressivo sua missão defender, O
Luta contra dissidentes, a convicção (Por
sua convicção de suporte)

Você lidar resistir melhor conhecimento (a sua torcida já
insights feita) e avaliar a sua espada para o exterior
contra a (supostamente) dissidentes.  Com este cartão
você deve saber que a percepção e compreensão suas ações
você pode pilotar.  Deixaram cego agressão
Você escreve as vossas ações, mas a convicção
ditada sua amável ação.  Brigas demasiado cara
fácil - como um closet - contra si mesmo

    </general>
    <problem>

Você lidar resistir melhor conhecimento (a sua torcida
insights já realizados) e avaliar a sua espada
para fora contra a (supostamente) Anclersdenkende.  Você
queremos fazer valer o seu direito visualizações (por isso acho que
te) e não percebem que esta empresa apenas uma
Deckmantelchen é lutar e destruir.

    </problem>
    <way>

Algum dia você tem que desenvolver a coragem, a sua
próprio parecer a repousar.  mesmo que isso signifique que você
a luta revistado.  Não é um insight para
tenho uma coisa para você não ter se
está pronto, são traduzidos em realidade.

    </way>
    <outcome>

No final orientar sua visão e compreensão Han
responsabilidade.  Já não te escreve cego agressão
as vossas ações, mas o teu convicção dikiert
pensativo ação.  Você sabe agora que você acabou
fácil - como um closet - contra si mesmo
brigas.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>40</number>
    <general>
A prevenção
(Áries / Capricórnio, Marte / Saturno)

Vergebliches esforço, a proibição, O Poder da
Fate, The Jam, The bit, a falta de
Autoridade

Você está tentando neste momento com a cabeça na parede através de
não querem correr e reconhecer que você com todo o seu
Energia, neste momento, nada pode.  Com
Este cartão sollost você aprender suas energias em harmonia
para trazer com o que o destino das chamadas.  Ou seja
Quero o teu subjetiva terão uma maior intenção
devem curvar.  Só então você pode colocar a sua energia (em
uma nova direção para ele) para trazer de volta fluidez.  E
como você lentamente para abrir a vontade da sorte.

    </general>
    <problem>

Você está procurando no momento, com a cabeça por
Muro de correr e não querem reconhecer que você tem com
todas as suas energias, neste momento, nada
poder.

    </problem>
    <way>

Desista!  Não cabe a você, você decide.  Você
não obtiver a espada da bainha, a partir da
simples razão: Não é a sua espada.  Então ouça --
depois de um certo tempo - para torná-lo herumzuzerren.

    </way>
    <outcome>

Você aprenderá suas energias para a linha em
trazem o que o destino das chamadas.  Ou seja,
Quero o teu subjetiva terão uma maior intenção
difratar, e assim você pode colocar toda a sua energia (em um
nova direção) flui para trazer de volta.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>41</number>
    <general>
O veneno anão
(Ram / Aquarius, Marte / Urano)

A disputa carneiro, O Rumpelstielzchen, o incómodo,
O Irritator, o Austreiber, o Quälgeist, o
Malandro, Os aliados

Sua gente dançando um interno você - ou o outro --
no momento em torno do nariz.  Faça você mesmo a olhar para
presente - o seu - "Rumpelstiltskin".  Tu podes
com um pouco de trabalho duro para essa pessoa pequena
Faça aliados.  Então você não estiver mais dependente das
as opiniões dos outros.  - Com ele - e percorrer o seu caminho
não estão mais sob coação, o afectividade do
outros a qualquer preço para manter ou ganhar.  Apenas
com este pequeno gnomo pode ser independentes e livres
vontade.

    </general>
    <problem>

Um de seus interiores pessoa danças você - ou outros --
invisível em torno do nariz.  Ela tem um grande divisão
Forças e penetrou!  sem que você saiba como planos --
Schmied de traidores, como uma disputa ou como um carneiro-NER
vensäge entre você e seu mundo.

    </problem>
    <way>

Obtenha o procurar o seu "Rumpelstilz --
Chen. "Descubra o que segredos deste verhut --
Pancada de chuva na sua cara (e, portanto, na sua) no interior
guardas intenções e aquilo que ela prossegue.  Uma de suas
Objectivos está absolutamente certa.  te de uma coisa velha
mr-out ao empate.

    </way>
    <outcome>

Ao final de sua viagem foi que esta pessoa pequena
feitas para seus aliados.  Você não está agora
mais dependendo das opiniões dos outros.  Você
podem - com ele - vá a sua maneira e não são
mais sob pressão, o dom a qualquer preço
para manter ou ganhar.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>42</number>
    <general>
O puro Tor (ram / Fish, Mars / Netuno)

A luta contra moinhos asa, os perdedores, O
Penner, a inocência, os guerreiros dormem, O
Eréctil, o sonho de heroísmo, Percival

Você não pode aceitar tão facilmente que no momento
pouca energia disponível para você com o Mundo
olha para isto.  Você está no momento perdedores.  Você
necessidade de aprender dois mundos aos seus respectivos pedágio
trazer.  Você nem abzuzappeln e contra
Moinhos asas para lutar, mesmo castelos no ar a
construir, em seguida, que deve cair para trás junto.  Você stand
com uma perna neste mundo e no outro, na outra
e às vezes você tem que entender que não há nada a ser
ou ganhar lá.

    </general>
    <problem>

Você não pode aceitar que lhe são actualmente pouco
Energia disponível para assinar com o Mundo
endereço.  Você hist perdedores no momento,
É perfeitamente possível que o seu corpo - e cansado
impotente
- Reflete esta motivação.

    </problem>
    <way>

Dentro deste processo, você tem de aprender.  na raça e no
Enfrentá-los.  Sua tarefa é.  tudo sozinho
e sem confirmação, por um outro invisível
Caminho a percorrer,

    </way>
    <outcome>

Você já aprendeu a fazer sentir os seus efeitos para ambos os mundos roll.
Você nem abzuzappeln e contra Windtnühlenilügel
Ainda lutando para construir castelos no ar.  então
deve cair para trás junto,

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>43</number>
    <general>
O ouro Marie
(Taurus / Gemini, Venus / Mercury)

A Cinderela, O concorrente do sexo feminino, O
Valor representação, o breu Marie, a mulher erudita, A
"Beautiful" e "feio"

Profundas no seu interior se sinta inferior.  Seu
Auto-estima sofre, que você quer
Pense outra pessoa (a partir do exterior) fazê-lo
incolor e pouco, ou que você tenha-o todo
TOMADA vida.  Ao final desse problema que deveria
ter aprendido que a representação de todo o seu valor só
um papel no teatro.  Você joga.  E ele permanece com você
abandonar o jogo se quiser continuar jogando ou
ela terminou explicar.  Enfim, ambos são
igualmente importante.

    </general>
    <problem>

Lá no fundo você sentir inferior.  Sua auto --
estima sofre, acho que você quer
alguém (de fora) que faz e incolor
unimpressive ou que você tem toda a sua vida
seist longo.  Ou seja, você entra em uma comparação
(em
um rival), e desta vez você só pode
Perdedores.  Contanto que você exercer mais atractivo
produtividade, ganhando mais valor, que permanecem ao nível
A apresentação capturados - você pensa que é, de facto,
é claro que não,
Você vive em um sentido, para ser o oprimido.

    </problem>
    <way>

Em seu caminho, é necessário ti concorrentes
renzgebaren vista.  Com quem ou o quê decorar
você tem que descobrir mais sobre "aparecer" como deve ser?  Revisar
Auto-valor teu rosto!

    </way>
    <outcome>

No final deste problema du Dar verificamos que o conjunto --
valor da sua posição apenas um papel no teatro.  Você
brincar.  Permanece a você, se você joga o jogo continuar
odcr quero jogar ele fecha para explicar como a
No entanto, ambos são igualmente irrelevantes,

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>44</number>
    <general>
Aderência
(Bull / Virgin, Vénus / Mercúrio)

A mesquinhez, a Po-importância (start bacon), A Matter
como uma muralha protetora e prisional, O Seguro ser
Hedging

Ter você em um determinado local e murado em
«voltar por motivos de segurança (e ansiedade) escravos na
Torne-o seu próprio forte.  É apenas um excesso
no jogo.  O assunto foi sem dúvida o seu significado
e até mesmo a sua própria utilidade.  Mas você deve
aprender uma equilibrada (e não limitante)
Relação a esta questão é.  Hedges ter
sua importância, mas eles não são fins em si mesmos.

    </general>
    <problem>

Tem-se a um certo lugar e em paredes
«voltar por motivos de segurança (e ansiedade) de escravos
tornou-se a sua própria detenção.  É um excesso
Aqui no jogo.  Embora você acredite: quanto mais, melhor;
Mas, na verdade, você só vez, portanto, imutável
consumidores e se sente cada vez mais firmemente,

    </problem>
    <way>

Você tem que no seu caminho para verificação da forma como
te com a ajuda de fora colateral valores que ele
Esperamos, em seguida, sobre os obstáculos, em vez de seu
Seguindo-se mais difícil.

    </way>
    <outcome>

O assunto foi sem dúvida a sua importância e
daí a sua utilidade.  Você encontrará um equilíbrio
genes (e não eirlengendes) em relação ao presente
Tema.  Hedges têm a sua importância, mas eles
não são um fim em si mesmo.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>45</number>
    <general>
O Golden
Cage (Touro / Libra, Vênus / Venus)

O relacionamento como um prisioneiro, o partido detém,
O ciúme, quando o parceiro para comprar a fidelidade

Seu relacionamento tem um sabor amargo de
"comprar" e "comprar".  Você está se você tiver o unfree
"Posse termo" ou a "possuída" são.  Você está em GOLDEN
CAGE capturados e cómodo Semper vontade e imobiliário.
Mas um dia você achar que o Käfigtür
Nunca foi fechado.  Duas pessoas, o que, juntamente
uns aos outros e pertencem indicam calor, não têm
confinar e segurar-se.  A fidelidade é tão
parte natural de um longo relacionamento, como
mutuamente adubação e crescimento seja possível.  Embora
Claro que também tem o seu preço, uma vez que os custos
cada caso, uma parte da liberdade.

    </general>
    <problem>

Seu relacionamento tem um sabor amargo de
"comprar" e "comprar". Essa forma de uma parte --
navio é executado com a posse ea necessidade de se pensar
Além do ciúme.  Você está unfree, se você for a "posse fim"
ou "possuída" são.  Você está na gaiola dourada
capturados e cómodo Semper vontade e imobiliário.
Seu "segurança" está a pagar caro.

    </problem>
    <way>

Sua tarefa é.  sua relação (ou amigo --
nidade) novo valor ea importância de dar nova você
eles precisam de "invcstieren" e uma eventual servidão
tomar em caso contrário, mantém-se sem fundamento e
sem solo fértil.

    </way>
    <outcome>

No final da estrada você encontrará o que nunca-Kiifigtür
tempo estava fechado.  Duas pessoas, que em conjunto
uns aos outros e pertencem indicam calor.  não deve
Incluir e "seguram-se mutuamente."  A fidelidade
É tão natural parte de um longo relacionamento.  como
mutuamente adubação e crescimento seja possível.  OB --
Provavelmente ele também tem o seu preço, porque custa, em cada
Processo liberdade.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>46</number>
    <general>
O fantoche (Taurus / Scorpio, Vênus / Plutão)

A boneca Barbie síndrome, a aparência perfeita,
Obcecados com a forma física, o transtorno alimentar

Você não soltar fios invisíveis.  Você tentar, sem
precisam de saber para transformar em uma imagem.  Figurativamente
Você quer falar com uma "larva" são.  E assim
Você tem que aprender - em um longo caminho - para o seu próprio
individual, correspondendo o seu valor natural
novamente em ordem.  Só então você não tem mais a sua
Apresentação threads (ou as dos outros) dançar.  Seu
Caminho em seguida leva-lo para fora da fremdbesetzten imagens,
o externo, e não é relevante
Valores.

    </general>
    <problem>

Você não reagir em fio invisível.  Você tenta sem ele
de saber em si mesmo para transformar uma imagem.  Figurativamente ge --
extrema, que pretende tornar-se uma "larva" são.  O
Deus do submundo seduziu-te tão magistral que lhe
o panorama não é de forma natural a divergir
poder.  É como um vírus com um tal de longa Inkuba
tionszeit é que você já esquecidas há muito tempo, quando e onde
(na qual as imagens) que você tiver infectado.

    </problem>
    <way>

Descubra onde está a partir de imagens não-infectados, a
become're uma boneca.  A tarefa é a de
herauszusclilüpfen partir dela, você a em-e-bonecas
rückzufinden fiel à sua individualidade.  Isto é
o que não é fácil, porque existe o perigo semper.  que o
Homem após a metamorfose (sem perceber) para
hineinschlüpft inanimado próxima foto.

    </way>
    <outcome>

Você encontrará seu próprio, o seu correspondente natural
Valor.  Você deve, então, não mais pelo seu V0rstellungs
thread (ea dos outros) dançar.  Seu caminho leva
fremdbesetzten fora das imagens, os externos --
vínculos.  e vocês não são valores.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>47</number>
    <general>
Matéria e espírito (Taurus / Sagitário, Vênus / Júpiter)

A valorização do intelectual, o negócio com o
"Esoterica" (O Mental como uma commodity) Para obter a sorte
compras, A seita

Você está assistindo-lhe insights importantes para comprar
(ou vendem).  Ou seja, aquilo que no momento você como Dein
Herumträgst propriedade intelectual, não pertence Dir E
por isso você precisa aprender que insights (ou seja, entidade espiritual)
um valor em si mesma, que só se aplica a você.  Ninguém
caso contrário, poderá comprar de você, ninguém mais pode
Você compraria.  Você quer ser feita
"artesanal", por assim dizer.

    </general>
    <problem>

Você está aqui apenas para lhe trazer importantes insights para comprar
(ou vendem).  É isso que você está aqui como o seu
Propriedade intelectual não é um herumträgst.  Desde
não é o caminho tomado pela sua alma
Ainda tem caráter bens e irá atuar como um
Jewel enfeitar seu ego,

    </problem>
    <way>

Insights conduzem normalmente significa que você tem algo diferente
res (muito valioso para você), deve ser solta, algo
na qual você tenha garantido ou o preso é
vamos nos, a vítima deve estar em seu caminho a ser interposto
e esse sacrifício é material.

    </way>
    <outcome>

Você sabe agora que o insight (ou seja, entidade espiritual) em
é um valor que só se aplica a você.  Ninguém
caso contrário, poderá comprar de você, ninguém mais
você pode comprar.  Você quer ser feita,
"artesanal", por assim dizer.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>48</number>
    <general>
A responsabilidade pela criação
(Taurus / Capricórnio, Vênus / Saturno)

A responsabilidade pelo mundo, assim como para o
Criatura e da Natureza, acalentar O, O
Direito, a preocupação com os toxicodependentes e os fracos

A qualquer momento você agir irresponsavelmente.  Você
assim por muito tempo vêm de uma sensação de privação emocional
e da vacuidade não está fora, você está presente
Irresponsabilidade - e sua responsabilidade --
Lembra pesquisados.  Você tem agora a oportunidade, a "santa
Francisco de Assis ", em que você descobre. Quase sem perceber isso
aviso (ou mesmo intenção) é uma parte de você mesmo
a vida, é bom com as criaturas do
Mundo.  Então: Você está preparado para o momento, a responsabilidade
e estabelecer uma ligação entre você e
Natureza?

    </general>
    <problem>

Em seu ambiente é uma criatura (animal,
Vegetal ou mesmo um homem hilfshedürftiger), o
fracas e, de alguma forma dependem de você, você
estás distraído e não como ela sem aviso prévio a sua
Verkummert afeto ou withered.  Sua tarefa
Seria você mesmo e para lidar com eles.

    </problem>
    <way>

Sua dedicação aos outros, ao mundo ea natureza, é
reclamados.  Quanto à sua forma, você deve aprender responsabilidade
Responsabilidade por mais fracas (possivelmente dependente de si criaturas)
para assumir responsabilidades.  Isso pode ser animais, plantas ou mesmo
as pessoas mais vulneráveis.  Sem eles lhe imputável
contato - e sua preocupação para que você possa ter - é
para ti (à sua maneira) não pode continuar.

    </way>
    <outcome>

Você sabe agora o "São Francisco de Assis" em você,
Quase sem perceber deve referir-se (ou mesmo intenção) é
uma parte de si mesmo a vida, é bom
com as criaturas do mundo, você está pronto, a responsabilidade
ção de suportar, e sentir-se em sintonia com o Na --
tur.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>49</number>
    <general>
A despedida
(Taurus / Aquarius, Venus / Urano)

O Heimatvertriebene, The Exile, físicos súbito
Retratação, The Misfits, viagens, amizades
ir além (A traição do amigo)

Você quer ser feliz nas suas condições seguras
(isto é, naquilo que é) para ficar.  Portanto decretou que
Forçados sorte lhe uma partida.  Esta Feito
ajuda-lhe mais liberdade e, por isso, serve o seu
Desenvolvimento.  No entanto, ele precisa de muito adeuses
através do qual você tem que passar por isso para aprender
sem segurança na forma física podem dar.  Inicial
Então você pode mudar a partir da adesão e da liberdade
aceitar o ritmo natural do fluxo e refluxo,
de "obrigatório" e "solvente".  Nem tem seu tempo e
Valor.  Apenas a pessoa que vive com estas marés e
conecta com a sua sorte, encontra mais paz.

    </general>
    <problem>

Você deseja desfrutar de sua condições seguras
Restam, porém, que você está vivendo em uma área
"difícil" se tornou.  O perigo é que suas raízes --
individualmente tão profundamente ancorados, que você nunca mais o vigor
'll precisa se logar para resolver.  O destino decretado ti
portanto, uma partida forçada.  Ele ajuda você a liberdade
e, assim, para o seu desenvolvimento.

    </problem>
    <way>

Você colaterais e, possivelmente, até mesmo amigos (ou
para ti grandes grupos) atrás de você tem de deixar para trás
sen.  Certas áreas da vida e filiações
estão desatualizadas, poderá ser-lhes nada mais do que aprender.

    </way>
    <outcome>

Através de muitas despedidas, sabe agora.  que não há Si
incerteza na forma física podem dar-lhe aceitar "
tierst a troca de pertença e de liberdade, a
ritmo natural do fluxo de vazante e "vinculativo"
e "resolve". Nem tem seu tempo e seu valor.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>50</number>
    <general>
O Jardim dos fantasmas
(Bull / Peixes, Vênus / Netuno)

O mundo por trás do Mundo, O desalojamento, eu estava
sem raízes, a síndrome de Cinderela, no sentido de
Palpável, visível Tudo é apenas uma parábola

Sem perceber, você está em um sonho que entram em
e espera agora que ele está satisfeito.  'Então re
Te da realidade - a partir das exigências do aqui e
Agora - fugiram.  Esses sonhos são como as drogas: Você
tornar passiva.  "Qualquer aparição na terra é apenas uma
Parábola ", frase esta que você precisa - mais cedo ou mais tarde --
na sua plena dimensão e profundidade de entendimento.  Então
Você não precisa mais para intervir no jogo de
Forças, podemos passivamente parábolas do seu mundo
a considerá-las e reconhecê-lo.

    </general>
    <problem>

Sem perceber, você está imerso em um sonho.
Você esperar, que ele conheceu, e fê-lo a partir de
a realidade fugiram.  Esses sonhos são como drogas
Gen, fique estrangeiro e do mundo que
mas você não pode sair.  Eles te em uma calmaria
A realidade é que aqui na terra não existe.  E antes
todos: Eles fazem você passiva.

    </problem>
    <way>

Um importante passo para o seu desenvolvimento
é que você algum dia, o que está a casa ou casa
chamada, deve deixar de avançar pelo caminho da ma --
Chen.  Isto inclui algumas que você é de um
Grande parte dos vossos bens resolve, porque este material
Coisas que você vincular demais.  Com uma tal Klotz
a perna, você só pode sonhar, mas não mais
vá.

    </way>
    <outcome>

"Qualquer aparição na terra é apenas uma parábola."  --
Esta frase tem, no final, em toda a sua profundidade ver --
ficavam.  Mas você realmente não mais
para intervir no jogo de forças e pode passivamente
considerar as parábolas "e nelas se apercebeu

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>51</number>
    <general>
O estrategista
(Gêmeos / Virgem, Mercúrio / Mercury)

Os intelectuais, Controle, a táctica, O
Ciência, a vida da cabeça, O Diplomata, O
Causalidade (lei de causa e efeito)

Você vive em um momento da vida sobre a terra.  Você segure
um vírus está embalado, e seu nome ainda é motivo ou
melhor: racionalidade.  Você conhece a água dos sentimentos
Só a partir de livros e tentar Seu Mundo, com o único
Chefe de obter regulamentado.  E de facto: Antes de existir
continua, você deve primeiro tipo muitas coisas
e ter sido esclarecido.  Sim, é sobre os processos de sua
Compreender melhor a vida para aprender.  Causa e efeito
Você deve ser encarada como uma unidade, assim você
compreender o que provoca a necessidade
Efeitos desovar.  E então você pode --
estrategicamente - então dirigida.

    </general>
    <problem>

Você vive em um momento da vida sobre a Troekendeek.
Você mantém um vírus está embalado, e seu nome é: Ver --
nunft ou racionalidade.  Você conhece as águas do Po --
sentir apenas a partir de livros e experimentar o seu mundo sozinho
com a cabeça para ter regulamentado,

    </problem>
    <way>

tnukcu
Manipular sábio e wohlüberlegtl jogadas xadrez Your Plan
com cuidado - não deixe que a si mesmo de seus sentimentos
sufi --
Ben.  Leve o seu tempo e dar-lhe ter uma primeira
Visão geral.  Pense com antecedência, porque tudo o que você
está fazendo hoje, tem conseqüências,

    </way>
    <outcome>

Você encontrará muitas coisas foram esclarecidas e ordenados, É
envolve os processos de sua vida para melhor compreender a
para saber as causas e os efeitos são a partir de como você
Unidade: Você verstehstjctzt o que provoca
Necessidade de trazer alguns efeitos, e
então você pode informar dieh.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>52</number>
    <general>
Mercado de vaidades
(Gêmeos / escalas, Mercúrio / Vênus)

Vendo e sendo visto, o relacionamento como ego-acessório, O
Passatempo, algo com alguém,
Comuns show

Sua relação real (ou o seu relacionamento necessidades) são
Actualmente, os ocos e vazios, porque só ela
Ego-desejos.  Todas as suas energias estão quase no
Vagabundearam superfície - para eles e auszuschmücken
Você vai lá assim.  Externos são
uma parte da vida, incluindo as relações da vida.  Ela
pertencem ao jogo, e tu deverás aprender o jogo
sem tocar-lhe demasiada importância.

    </general>
    <problem>

Seu relacionamento (ou o seu relacionamento desejo) é
Atualmente ocos e vazios, porque é um desejo ego.  Você
és um "jóia" para tornar-se um outro
com, ou você ainda pode usar o seu parceiro para o seu ego
elevar, ln sua comunidade não é aprofundado,
tédio e indiferença, mas sim de encontrar as
com ela "games" a tentar colmatar.

    </problem>
    <way>

Sua parceria é muito normal em um.
média fase: não há altos, não baixos.  Seu
vive próximo a ela.  Essa é para os tempos atuais
e aponte para resolver o seu problema, a única
caminho certo.  Você pode querer algo dessa forma
Gegönnt paz, a fim de afrouxar as rédeas (ti
relax), para que você obtenha uma pequena distância entre o seu Neutra --
zuruckgewinnen qualidade possível.

    </way>
    <outcome>

Externos são uma parte da vida, incluindo o
Relação vida.  Você pertence com o jogo, e você
'll ter aprendido o jogo sem ele
demasiada importância.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>53</number>
    <general>
O Flautista
(Gêmeos / Escorpião, Mercúrio / Plutão)

Alguém sobre a armadilha, a sugestão, O
Propagandista, artista de persuasão, a compra vício,
A publicidade (figuras que você seduzir-se ligeiramente)

Sem ele a suspeitar de que és um homem ou uma idéia
A cola tem ido.  Agora esta vai manter-te Feito
capturados, e você é a partir da calmaria e (admito)
Flauta beguiling soa totalmente e completamente infectado
dazed.  Não, você não vai conseguir o que é prometido
Foi.  Ou seja, mais cedo ou mais tarde você vai perceber:
Ele enviou-lhe uma cenoura antes do nariz mantida, e ele pode
- Mesmo que isso resolva a mágica - que você vai gostar
sinto um idiota.  Mas a verdade é: Você é então
finalmente cima de sua cadeira e sem idee fixo
e sem losgegangen líder - e foi exatamente isso!

    </general>
    <problem>

Sem ela adivinhou, você é um homem ou uma
Ideias sobre o ingrediente desapareceram.  Agora esta vai manter-te Po --
Coisas estranhas são capturados, e que está a partir e einlüllenden
(admitiu) hetörenden flauta tons bastante tonto, É
Infelizmente, ninguém deu o que você - como então Odysseus
- Com o mastro seria possível empate.  de modo que o süßliehe
Canção do Sirens havia nada que você possa usar

    </problem>
    <way>

Aufdeinem não é maneira de contornar.  que você tem muitos
Flotentönen seguir.  mesmo que sejam ocas
Promete provar.  O mais L / ii própria herausfin --
dest, o que é uma ideia maravilhosa e que a vida é, o mais
menos que você cair no futuro seductions aqui.

    </way>
    <outcome>

No final você não vai conseguir o que é prometido
Foi.  Isso significa que você entenda que você tiver um Ka --
Rotte realizada antes do nariz, e este pode ser, você se sente
agora como um burro.  Mas a verdade é: Você está definitivamente
cima de sua cadeira e, sem um líder
losgegangen - e foi exatamente isso!

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>54</number>
    <general>
Mestre e aluno
(Gemini / Sagitário, Mercúrio / Júpiter)

A aprendizagem eo ensino, o fosso intelectual, O Eterno
Estudantes, O impostor, a indefinição espiritual

-Existência entre o aluno e do professor estar lá
um ponto médio.  Para esse ponto hängst em torno de você
Encontra-lo no momento que você perdeu.  Seu até hoje
Aprendi conhecimento permanece evasiva - e existe a
Próxima momento, nenhum desenvolvimento mental.  Você tem que
no momento em que o mesmo (pesado) tarefa, um mental
"Intermediários" são.  Dependendo de suas necessidades e levá-lo-alvo
Conhecimento é a única razão, porque conhece bem essa
novamente têm competência.  Você terá que aprender tanto
poder.  Seu conhecimento será, então já não
vinculativo, mas ela ganha uma terapêutica
Poder.  Ele chegou a profundidades de existência e, assim, torna-se
um fluxo criativo, o país fertilizados.  Então
É também mais fácil de aceitar que o rio é ainda um longo
o mar não nos chegou.

    </general>
    <problem>

Entre o aluno ea sua existência ali Lehrerdascin
existe um ponto médio.  Nesse ponto, você não reagir no
Encontra-lo no momento que você perdeu.  Tampouco se pode
você define como um aprendiz, mas ainda assim achar que o
Coragem para ensinar.  Diescs-man's sem-terra em você rouba
tellektuelle energias, entre e sinta que "não
mais "e" ainda não "pegou. colegas Sua aprendido
Conhecimento não é vinculativo -, não existe actualmente
desenvolvimento mental.

    </problem>
    <way>

Você vai estar no seu caminho gémeo "drive" deles.
Sua mão esquerda ainda é um estudante, o seu direito já
Professor.  Tanto ouviu igualmente e em simultâneo
seu desenvolvimento atual.

    </way>
    <outcome>

Você é um mental "intermediário" se tornou.  Dependendo de suas necessidades
Target e conhecimentos para levá-lo ou dar-lhe
Conhecimento.  Você kannstjctzt ambos.  Seu conhecimento não é
permaneceu evasiva.  Tem efeito terapêutico
obtê-lo a atingir a profundidade de sua existência e
criativa torna-se um rio, o país-adubação
Tèt.  E você pode aceitar que o rio ainda
geströmt não é para o mar.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>55</number>
    <general>
O Affliction
(Gêmeos / Capricórnio, Mercúrio / Saturno)

As deficiências, dificuldades de aprendizagem, entre em contato com a pobreza, O
Portadores de deficiência, o Bedächtigkeit, clareza no pensamento

Sua função é no momento em que você perdeu
desaparecido.  Seus movimentos são duras e você e paralisar
entrar no local.  Agora é só uma questão de uma vez
saiba mais responsabilidade, tanto para o seu
Pensando bem como de suas ações.  O homem é muitas vezes
Forças sorte em sua maneira "inteligente".  E existe
Vezes, como ele divaga solitário desertos, e em seguida
vibrante, há momentos em que ele tem que dançar e
jump.  Ambos também irá obviamente para você
, Se você já aprendemos, para aqueles
Secção de sua vida para assumir a responsabilidade.
Então você não precisa de tanto caminhar, mas
indo ao objectivo, neutro e observadores paciente
(e, portanto, conheço um) das suas próprias
Circunstâncias da vida.

    </general>
    <problem>

Sua luz vai no momento em que você perdeu
Seus movimentos são duras e coxo, sobre o que você digita
Agência.  Ainda não compreendi por que você tem precisamente
este corpo de seu desenvolvimento é tão importante.  que tu
deve demorar muito tempo lá.

    </problem>
    <way>

Você tem que assumir mais responsabilidades, tanto para
o seu pensamento, bem como para a sua acção, tem de ser
deficiência autdeinem maneira de comprar e levar-te
mesmo para admoestou paciência,

    </way>
    <outcome>

O homem está na sua forma "inteligente".  Lá estão
Vezes, como ele divaga o solitário deserto, e lhe
beschwingtcrc são momentos em que ele tem que dançar e Prim --
É compreensível tanto para si mesmo, e
tu deverás ter aprendido, para a seção de sua vida
a responsabilidade de tomar a cargo, que acabou de ser
Viagens.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>56</number>
    <general>
Hans guck no ar
(Gêmeos / Aquarius, Mercúrio / Urano)

O sonho bailarinos, a alça para as estrelas, Os tropeços,
O (freudiano) falha, o doente, A
Freethinkers, Pequenas causas grande impacto

Übersiehst-lhe algo.  Você faz a terceira etapa antes
segundo.  Então você tem o fluxo natural das coisas
e até agora através de sua precipitada e
precipitada ação, surgiu uma lacuna.  E assim
hängst você - literalmente - no ar.
Bem, agora é a hora, fora do cotidiano,
herauszuspringen a partir da marcha lenta das funções.  Com
este cartão agora você tem que aprender os sinais do céu
para ler.  O vôo das borboletas te diz - em
Momento - mais do que o normal "lógica".

    </general>
    <problem>

Você übersiehst alguma coisa para fazer antes da segunda etapa
primeiro.  Você tem o fluxo natural das coisas
por meio, e agora através de seu precipitadas sobre --
apressada ação é uma lacuna entre o que ele surgiu --
primeira e terceira etapa está faltando um pedaço de
Maneira.  Você queria um resultado de proteger as mangas
Resíduos de pesticidas e não pretender que o irritando os passos
subalterna.  Agora você hängst - no verdadeiro sentido da
Palavra - no ar.

    </problem>
    <way>

Ao "normal" de maneira que você está no seu
Nenhum caminho a seguir.  As circunstâncias exigem unkon --
convencionais e espontânea ação de V. Exa.

    </way>
    <outcome>

Você está fora do cotidiano, herausgesprungen
a partir da marcha lenta das funções.  Você aprenderá ha ~
Ben, o caráter do céu para ser lida.  O Schmet ~
terlinge dizer-lhe, de facto, mais do que o normal
"Lógico".

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>57</number>
    <general>
O silêncio
(Gêmeos / Peixes, Mercúrio / Netuno)

A invisibilidade, o silêncio, "o silêncio é
Ouro ", um segredo a preservar Funktionslosigkeit, n.
Juros

Tentou em vão por meio de sua ação ou tiros
Seu mundo para trabalhar.  Mas em
misteriosa forma, você torna as coisas mais simples a partir do
Mãos.  Em seu caminho que você precisa para aprender muitas coisas
para você se lembrar.  E que cada um o seu próprio
Verdades para ser encontrado e que isso - além --
não é viável e não são sayable.  A verdade
Ouro do tesouro do silêncio aguarda até o final do
Arco-íris.  Então você terá entendido que não há nada
há mais a dizer.  Você vai deixar de cuidar do
Gatos ouro no smugness e auto-representação.

    </general>
    <problem>

Você está tentando, em vão, salvar o seu mundo para trabalhar
para trazer, mas as coisas que você vai sair de mão
tomadas.  As coisas já não responder a você e
tudo parece estar a ser caótica para conspiradores contra você.
Que o que você disse que não vai se sair.
Você ainda não aprendeu a comportar-te calmamente.  O
"Mundo do Silêncio" TMA> <PICARD) é ainda muito te
familiar.

    </problem>
    <way>

Quanto à sua forma, você terá que aprender muitas coisas para você
para manter o anjo proíbe você, sozinho com os outros
câmbio ou mesmo a trair seus segredos.
Sua única maneira alguma coisa que você, por isso tentamos não
ela a outra forma de explicar ou mesmo
para tornar palatáveis.

    </way>
    <outcome>

O verdadeiro tesouro de ouro aguarda até o silêncio
Fim do arco-íris.  Você sabe agora que não há nada
mais a dizer, e vocês estão olhando deixado após Kat
zengold o Selbstgefalligkeit e auto-expressão,
Mas

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>58</number>
    <general>
O relacionamento quotidiano
(Virgem / Libra, Mercúrio / Vênus)

O Spannungslosigkeit, o relacionamento obrigações, The
De qualquer maneira, a erosão, a falta de incentivo

Seu relacionamento é uma pálida, não têm
Mais tempero.  Essa relação pode ser um amor, um casamento ou
até mesmo o relacionamento com sua casa ou seu
Trabalho.  Relações incluído - always - constrangimentos
e eles exigem que você adaptar e cotidiano
aprender a valorizar de novo.  No final do jogo você deve
ter entendido que os interesses comuns de "nós" na
o ego aspectos do "eu" são utilizados.  O próximo passo
então pode ser que você começa a "cotidiana como um exercício"
compreender.  E outra coisa que você precisa para aprender aqui: By
"pouca sorte" para estar satisfeitos.

    </general>
    <problem>

Um de seus relacionamentos tornar-se pálida, o spice
deve ser interpretado.  Ambas as partes se comprometem a não voltar
Hineinzubringen cor.  Esta pode ser uma relação amor
, Um casamento ou até mesmo o relacionamento com seus
Trabalho.  O outrora tão promissora forma
agora consiste apenas de adaptação das prestações e
auto necessidades e obrigações.

    </problem>
    <way>

Relações conter essas pressões e que demanda
adaptá-lo.  É essencial que você tenha seu illu --
discussões sobre os destaques (que só emigrar assim --
terwochen podem ser) e do quotidiano durchschaust
aprender a valorizar de novo.

    </way>
    <outcome>

No final do jogo, você tem entendido que o Po --
Junto com o "nós" na Egoaspekten sobre o "l"
stands.  O próximo passo é que você tem a Todos --
tag entender como um exercício - não como um desafio,
mas como um "Hereinf0rderung" l

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>59</number>
    <general>
A punição
(Virgin / Escorpião, Mercúrio / Plutão

A auto-punição, a compulsão para eliminar a dívida,
A Flagelação, A compulsão neurose, o exorcisms,
Um ideal servir para calar a consciência.

Fica em um feitiço (talvez de forma muito ligeira)
Obsessão.  De qualquer maneira, você for apanhado em
Bruxas círculo dos "inocentes e limpar-se-Do".
Rituais são campos energéticos, assim gerada,
atos que exijam o mesmo (por vezes, partilhada por muitos
Pessoas) são realizadas.  Mais cedo ou mais tarde murcha
Você precisa aprender que o significado rituais (o
Subordinação) pela insensata (tomado posse) para
divergem.  Alguns rituais são apenas o submundo deus
Força e energia, e alguns fazem isso para você
Eliminação.  A diferença reside em saber se o ritual (demasiado
Sua memória ou concentração) serve-te, ou
se você usá-lo para ser esquecido.

    </general>
    <problem>

Fica em um feitiço (talvez muito leve forma
do) obsessão.  De alguma maneira você está
capturados no Kreis da Bruxa "Innocence e limpa"
his-necessidade. "Você acha que o mal longe de você
de ser por si - real ou imaginário --
semper tentando limpar, esses rituais são
às vezes tão sutil e fê-lo muito independente,
que você pensa.  eles pertenciam à vida normal.  Mas
na verdade eles roubam uma parte importante da sua vida
bensenergien orientadores e você, como se inconscientemente
você tem um fantoche.

    </problem>
    <way>

Vezes há em uma pessoa da vida, porque ele deve ser
Querem voltar a ter um grande idéia para servir.
Quanto à sua maneira é a tarefa que um tal
Idealmente unterzuorden,

    </way>
    <outcome>

Rituais são domínios da energia que são gerados por
semper os mesmos factos (por vezes em conjunto
por muitas pessoas) são realizadas.  Você tem
Aprendi que uma rituais (DCR subordinação) por
inanimado (besitzergreitenden) ritos de variar.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>60</number>
    <general>
A Inquisição
(Virgin / Sagitário, Mercúrio / Júpiter)

O interrogatório, a intolerância, A (política) hipócritas, O
Desrespeito para o Andersdenkenden, O sentimento de segurança
Direito a ser a busca da "mentalmente" culpado.

Você é um hipócrita tornar-se da sua auto --
Tenta provar a inocência por intolerantes e
Andersdenkenden e desrespeito com outras fés
ignora.  De alguma maneira, você está no papel de um
"Escaramuças" crescido a respeito dela.  É semper
mais informações sobre a sua confiança em sua fé e profundidade
Seu próprio intelectual (e religioso) experiências.
Mas só pode ambos no final de uma longa estrada stand.
No momento, você for arrogantes justa.  O conselho quer que você
ajudar a ser mais tolerante (com você mesmo e outros);
compulsivamente para que você já não precisa de provar que só
Sabendo o que você está.  Cada fé, com base em Deus
se refere, tem a sua justificação, para liderar o seeker
e ao chumbo.  Seu caminho é o seu exclusivo, e
de modo que só você a decidir sozinho.  Você quer que ele
para outros ela vai deixar você quer falhar.

    </general>
    <problem>

Você está se tornar ele próprio um hipócrita
para provar a sua inocência examinado por intolerantes
desdenhoso e de outras confissões e Andersden
restritiva ignora.  Eles devem renunciar a sua fé
e suas conseqüências.  S0 você se sente muito à direita na
que você é tornar-se unteachable.

    </problem>
    <way>

Árdua interrogatórios (possivelmente até mesmo acusações) será
você enviar, O destino quer uma potência
Verdade do que você usa e squeeze-out "in --
quisitorische métodos. "Não é a
Culpabilidade ou inocência (embora a partir do exterior como estrangeiros
HEN mag), mas sobre o processo, que se inscreve no âmbito do presente
"Imprensa" (ou chantagem) fica em curso.  Este
Processo é, você é um passo em frente.
C: (Como Endkarte): O RESULTADO DO CAMINHO
Confie em sua fé e da profundidade do seu mental --
prazo (e religiosas) as experiências estão no fim
Your Way.  Você está tolerantcr tornar-se (com ti
próprios e de terceiros) e não têm mais compulsivamente
Sabendo que só a provar que você é.

    </way>
  </card>
  <card>
    <number>61</number>
    <general>
O medo
(Virgem / Capricórnio, Mercúrio / Saturno)

O medo da vida e da morte, o medo de
Escuridão, por sorte para ser flexionado, o padrinho morte
como um amigo, a imutabilidade

Você está paralisado enquanto bloco, e ajudar a sua
Vida energia.  Você preso firmemente em nome e necessitam lotes
Você primeiro turno e em seu olho ansiedade
olhar.  Enquanto isso não acontece, você pode usar seu
próximo passo não é encontrado.  Deixe a sua ansiedade um
Nome.  Vejam também o medo da morte.  Muitos
Morte você já estiver morto, e obrigou mais de um
árduo caminho que você tenha aprendido a deixar ir.  Este mapa
você gostaria de frisar: "Hein amigo" está ao seu lado
e acompanha-lo como um aliado, para você
semper pode sair.

    </general>
    <problem>

Você está em tempo paralisaram e como bloco de modo que o seu
Vida energias, uma parte de sua alma está na defesa
e como petrificado antes um limite e se recusa a
este exercício.  Você afastar a tarefa de
dado a você e, consequentemente, o seu verdrangst
Ansiedade (pelo menos tentar isso).

    </problem>
    <way>

Em seu caminho é um importante encontro - a
Encontro com o seu medo da morte.  É agora
o momento certo de que você esteja morta com livros
emprego e rituais, você morrer
näherbrin --
e ensinar-lhe os benefícios que a morte em tua verdade
Amigo.  Caso você tenha aprendido a morrer, então pesquisadas
você também tem a coragem e força para poder viver e
muitos pequenos (ego)-existência de morte para tomar auiidich
homens.
C: (Como Endkarte): O RESULTADO DO W | iGliS
Não existe nenhum medo em você mais antes da morte.  Você está
muitas morreram de morte, você não tem escolha a não ser soltamos ge -
aprende.  Agora, "Freund Hein" ti, para o lado e acompanhado
Tèt você como um aliado, para que você semper
pode deixar.

    </way>
  </card>
  <card>
    <number>62</number>
    <general>
O Erinnyen
(Virgin / Aquarius, Mercúrio / Urano)

O espírito de vingança, a paranóia (perseguição), A
Loucura, Os aditamento jogando a partir da adaptação, De furies
apressado, a forte turbulência

Você usa uma dívida em seu interior ao redor, e este
Culpa manifesta-se agora como uma ansiedade antes Feito
sobre o que você prefere para fugir.  Mas é
Nunca antes ERINNYEN-los a correr Às vezes você precisa
que ele recebe.  Sabendo que você tem o seu próprio "castigo" não é
pode escapar.  Só quando você receber seu prêmio
'tenho tomado, o ERINNYEN converter.  Ela
deve, então, deixou o bravo, mas eles
deve agora passar para os mansos, os EUMENIDEN
transformar.  É útil quando se sabe que o
Erinnyen sobre os méritos de um sacrilégio contra as suas próprias
Punir os pais.

    </general>
    <problem>

Você usa uma dívida no seu interior, e este
Culpa manifesta-se agora como uma ansiedade Feito,
Antes de prefer'd fugir.  Você acha que
se você não rührst, não dispõe de mer --
ken.  "Mas o Sehuld" tem sido desde há muito pessoal --
nhecido e agora produz ansiedade em você.

    </problem>
    <way>

É tempo, a sua culpa e do facto de
deu origem a ele, ir a casa buscar.  E toda escritura,
que se espera de você, tem apenas uma casa: o seu
Consciência.  Só quando o senhor mesmo, em todas as suas consequências
klargemaeht e você também tenha ficado claro,
o que eles significam para sua alma, sua consciência pode
gradualmente (muito lentamente) calma.

    </way>
    <outcome>

Você não estiver mais distante antes do Erinnyen, mas
mas algum dia eles receberam, sabendo que você
seu "castigo" não pode perder.  Só quando você
Já receberam o prémio, a Erin --
nyen converter.  Você deve, então, deixou de ser o
Zangado, mas podem agora à mansos,
Eumeniden de ser.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>63</number>
    <general>
O engano
(Virgin / Peixes, Mercúrio / Netuno)

O auto-engano, falsas Esse jogo, pocket-jogador truques
O "falso Fuffziger" A ordem no caos

Você faz alguma coisa antes de você, você faz batota yourself Mas, em si
Normalmente você tem essas auto-fraude em outro
projectado, e por isso este é o Outro
Vicário agentes de seu destino e "deve" você
ir para trás.  O mapa irá ajudá-lo de que seus
Vida mentiras podem ser desmascarados.  Uma das verdades que
chumbo, já está sobre a mesa.  Você precisa
Você aprenderá agora, a coragem para encontrar-te na
Imponderável para o caos da vida envolvidos.  Além disso
Você pode aprender aqui, a viver na incerteza, a fim de que
você só à imprevisibilidade na verdade
pode deixar.

    </general>
    <problem>

Você faz alguma coisa antes de você, você faz batota yourself Mas você
você tem essas auto-fraude consecutivos outros
pr0jiziert "
e isso deve ser feito para o seu agente
Destino e "deve" ir atrás de você.  É difícil
este espelho de olhar, mas quanto mais tempo antes de você
atingidas, a borra e opaco é teu
Imagem espelho

    </problem>
    <way>

Em seu caminho enststehen caos e uma vez
Confusão.  Você olha através de mais.  Esta confusão --
ção, porém, é salutar porque você forças em um
Confronto entre deinemSicherheitsbedurf ~
compreensão e seus sonhos, entre as necessidades
e suas visões.  Você tem que olhar um meio-termo entre
entre os dois trabalham fora sua adaptação (a partir de
Ansiedade) e uma abertura em direcção ao futuro.

    </way>
    <outcome>

Um Lebenslüge é desmascarada - é uma verdade
a mesa.  Você encontrará a coragem de saltar sobre o Unwäg --
numerário, o caos da vida envolvidos.  Que você aprendeu
a viver na incerteza, a fim de que você está na verdade
Só posso sair à imprevisibilidade.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>64</number>
    <general>
O castigo
(Libra / Scorpio, Vênus / Plutão)

A concatenação, A Relação Inferno, Magic Connection,
The Black Wedding, A audiência,
Sadismo-masoquismo, a pornografia

Você está em uma foto hereingefallen sobre uma idéia,
e agora você é capturado na mesma.  Sobre seu relacionamento
está na hora mágica.  A situação exige de você,
o demônio que você criou si, em face de
olhar.  Só com um parceiro, que a sorte para você
é (e não de você foi herbeigezaubert)
se trata de um coração e uma ligação a
Desenvolvimento promovidos intercâmbios.  O sentimento de uma
um tal "relação inferno" para ser capturado, é
Ao longo do tempo a diferença entre um casamento e
a idéia de um casamento, e entre amor e
a idéia de "amor" para aprender.

    </general>
    <problem>

Você está em uma foto e, por isso, agora hereingefallen
peguei ele, você tem você mesmo, quer reais ou em seu
Apresentação prescrito um parceiro.  A cadeia
Agora você liga tanto tempo juntos, até que Erin --
nerst com o que você está neste feitiços mágicos
Entrelaçamento trouxe pesquisados.

    </problem>
    <way>

A caminhada através do submundo de sua parceria continua
Você pode não poupou.  Você está em profunda dívida
ele avisou que você sai e refinado
vai continuar o seu caminho.

    </way>
    <outcome>

Só com um parceiro, a sorte de trabalhar para você
É verdade (e não de você foi herbeigezaubert)
se trata de um coração e uma conexão
desenvolvimento de intercâmbios.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>65</number>
    <general>
O "Symbolon" (Libra / Sagitário, Vênus / Júpiter)

O sentimento de parentesco, "felicidade", no âmbito da parceria, O
Sacramento do casamento, a parceria como um processo de reconhecimento, A
bodas de ouro

É um estande no local, onde todos compreendam
para o seu "relacionamento padrão" revistada escondido.  Você deve
no momento de tomar nota: falta de tempo para você
Perspectiva do que uma parceria a todos útil
faz.  Esta placa significa "felicidade" (ou satisfação),
se eles estão no final da sua jornada está.  Esta é a
Felizmente, a uma comunalidade pode surgir, a
criativa e animada fases de um crescimento intelectual
A parceria é para sair.  Só ao abrigo
o telhado do templo chegou, você pode entender o que
O senso de relacionamento e qual é o significado
sagrado sacramento do "casamento" - ainda hoje - que tem.

    </general>
    <problem>

No momento em que você expanda sua compreensão para qualquer
"Relação de Programas" a partir de.  Você quer ajudar você
uma parceria em seu muito amplo, ou
que você deixou em questão.  Como o
No entanto - aufjeden caso, o seu relacionamento interior
as pessoas aprendem alguma coisa: Sua falta a visão do que
uma parceria faz sentido.

    </problem>
    <way>

Antes de você mentir inúmeros passos para o templo para
Meaningfulness de seu relacionamento.  Não hesite, eles
a percorrer o caminho que está aberto atualmente.  Pesquisa
Não depois do que seu parceiro está ausente em (a mercadoria
Retrocesso), mas aguardo e deliberadamente
desenvolver uma visão de um objetivo maior.  Uma meta é
não o cumprimento de seus desejos subjectivos serve,
mas o nascimento de uma comunidade intelectual conduz

    </way>
    <outcome>

Esta placa significa "sorte", se teu final
Way mentiras.  Isso é sorte, a partir de uma deficiência mental --
Gen. comunidade possa emergir.  Então você tem ver --
incidiram sobre o que o significado de um relacionamento é eo que
o que significa que o sagrado sacramento do "casamento" tem.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>66</number>
    <general>
A tristeza
(Balança / Capricórnio,
Vênus / Saturno)

Seu abandono, a solidão dentro de um relacionamento,
Tristeza e luto trabalho, o destino da divisão de forças,
A viúva

Você já muito longe de sua verdade interior
distante.  É uma dor e assim expulsar verhinderst
(inconsciente) que pode curar a ferida.  Um tempo de
Tristeza e solidão está na frente de Dir E o tempo
velhas feridas curam somente quando eles chegam com a água
Limpe o seu pranto.  (Estas são apenas lágrimas
você pode pesquisar os outros chorar.  Lágrimas que lhe fim
Vergießt de vocês, próprios para nada!) Bem, o
Responsabilidade para o seu relacionamento está completamente em seu próprio
Lado.  Ao final dessa etapa tu desenvolvimento
tenham reconhecido que a sua dependência em relação às reacções
e de humor do seu parceiro só aparentemente existiu.
Você aprenderá a partir de malhas e culpar
herauszuwachsen e tornar-se forte e independente.  E o seu
Lágrimas, também!

    </general>
    <problem>

O senhor mesmo muito longe de sua verdade interior
distante.  Você expulsar uma dor e verhinderst
isso (inconscientemente) que pode curar a ferida.  Você tem que
urgentemente interior pessoa que você fechar a sua
Tristeza (sobre um relacionamento) gerido.  O
O tempo cura todas as feridas, só se tiver-los com a
Água limpa suas lágrimas.

    </problem>
    <way>

Você vai a caminho de um relacionamento ou
uma forma de sua parceria deve adoptar.
Um momento de tristeza e solidão mentiras antes de você.
Para ter a coragem, mesmo em tempos escuros para não perder
nunca se esquece.  que temporariamente.

    </way>
    <outcome>

A responsabilidade por seu relacionamento é de até
te.  No final deste desenvolvimento caminho você vai ele --
ter sabido que sua dependência em relação às respostas --
Organizações de humor e seu parceiro só aparentemente
Registou-se,

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>67</number>
    <general>
A separação (Libra / Aquário, Venus / Urano)

A isenção, o divórcio, os salto a partir da relação,
Pegue a despedida, Ungebundensein O, O
Incapacidade relacionamento

Vocês não querem reconhecer que um comum
Ferroviário vertente em sua vida apenas por um
Afluência posição foi terminado e sua maneiras
andar separados.  (Neste curso auxilia
nenhum de vocês a culpa, ou de ambos em relação
em demasia o "nós" e muito pouco em Dir Agora você tem a
Tarefa, afaste as suas próprias asas e você
Amor projeto.  Mas às vezes é também
sobre a relação que você dentro de sua própria liberdade
Você pode desenvolver-se e, em seguida, em todos os sentidos (em
duplo sentido da palavra!) vivo.  Agora você pode
sinto suas asas.

    </general>
    <problem>

Vocês não querem reconhecer que um conjunto
Ferroviário vertente em sua vida apenas por um novo
Afluência tem sido uma posição final e sua
Executar maneiras distintas, agora que você está tentando de tudo para assegurar que o
Ambos os trens ainda zusammenzuzwingen.  S0 como
Água e óleo só (temporariamente) mista
quando eles finalmente mexido.  então você tenta fazer logon em
agitar si, de forma que ele ainda zusammenbleibt.
Que você também pode deixar gcnausogut

    </problem>
    <way>

Você está em seu caminho através de sua vida em demasia
"Nós" e muito pouco com você.  Agora você tem a tarefa
espalhar suas asas e você é o seu próprio tema
elaboradas.

    </way>
    <outcome>

Você tem que (também) dentro do seu relacionamento
sua própria liberdade e pode, agora, preparada em qualquer
Relação (em um duplo sentido da palavra!) Live.  Você
pode criar suas asas, a qualquer momento sinto.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>68</number>
    <general>
As duas crianças Rei
(Balança / Peixes, Vênus / Netuno)

O relacionamento romântico, o sonho parceiro (em
Esoterismo seminários: A dupla-soul), The
Beziehungslosigkeit, a ilusão de uma Vontade, O
Love Dream

Você está em um relacionamento sonho capturado.  A
De-engano está em seu caminho.  O seu anseio por
Amor e um parceiro, neste momento, é apenas a cenoura na frente
Seu nariz, que você até o movimento e, deste modo, o
Desenvolvimento deve trazer.  Você deve saber que
um quebrado em um sentido saudade dele.  Ela
permite que você sinta o que lhe falta, e envia-lo para você
a pesquisa.  Como é que você comece o segredo do
A vida na pista: Que todos nós apenas uma parte do grande
Todo, e também toda a unidade lamentavelmente perdida.

    </general>
    <problem>

Você está em um relacionamento sonho capturado.  Seu
Desejos para envenenar o solo da sua alma.  Você
fecha os olhos para a solidão e Webster
incessantemente a um Zaubertcppich que você nunca
realmente quente e vai vestir

    </problem>
    <way>

A decisão está logro em seu caminho.  Seu Sehn --
pesquisas de amor e de um parceiro, neste momento, é apenas
a cenoura na frente de sua (burro-) nariz, você está trabalhando em
circulação e, consequentemente, o desenvolvimento trará.  Você
necessidade destes bolha de sabão para estourar, porque
caso contrário você perde você ainda em ilusões.

    </way>
    <outcome>

Você sabe agora que a saudade quebrada em um sentido
ao desgaste.  Eles permitem que você sinta o que lhe falta e
envia
dich afirmativo sobre a pesquisa.  S0 você vir gradualmente ao
Mistério da vida sobre a pista: de que todos somos um só
Parte do conjunto são dolorosas e unidade
perder.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>69</number>
    <general>
A Feira negra
(Scorpio / Sagitário, Plutão / Júpiter)

A adoração de ídolos, religiosos e esotéricos
Dogmas, o inabalável opinião, o pensamento positivo,
Os fanáticos despercebidas, sem dúvida

Alguma um insight verrannt e acredito agora,
de posse da verdade só a ser.  Na realidade
Você está - imperceptivelmente - apenas uma sutil apresentação do
Verdade se deslocou para a cola.  Você verá que
Você está em algo Intelectual e assim por diante algo Morto
vinculados pesquisados.  Esse é o único a ter essa visão, que é
necessários para o (negro) compromisso de resolvê-los.  Você precisa
nada a fazer senão para ver se você está na estagnação
dos resíduos.  Assim desaparece a partir do spook sozinho.

    </general>
    <problem>

Você tem em você uma visão única e verrannt
Pense agora na posse da verdade e da arte
mas apenas uma sutil idéia (de verdade)
ido para a cola.  Você está sentado firmemente mentalmente.

    </problem>
    <way>

Quanto à sua forma, você precisa de algum tempo ver --
obrigações, d, h, você siga uma construção teórica (tais

    </way>
    <way>

vir, deve deixar este compromisso, caso contrário, continua a ser o
Todos os não-vinculativa.  Mas você também precisa muito provável
vai saber que você (após algum tempo), neste
Erstarrst entidade e garantidos,
c.  (Como Enrlkarte): O RESULTADO DO Wecias
Você está ciente de que você está em algo (mentalmente) Dead
vinculados pesquisados.  Esse é o único a ter essa visão, que é
necessários para vincular a resolver.  Você precisa de nada para
exceto para fazer ver que tu na estagnação.
Assim desaparece a partir do spook sozinho.

    </way>
  </card>
  <card>
    <number>70</number>
    <general>
A depressão
(Scorpio / Capricórnio, Plutão / Saturno)

A degola, Fossilization A, A Câmara do Letes,
As fezes de Oblivion, A noite do lado da alma

Uma área importante da vida está na tua alma no momento
Membro da Fossilization.  Quer algo muito específico
não sabe e que tomem as trevas e vacuidade
Adquirir.  O cartão diz: Seu caminho leva através da Câmara dos
Esquecimento, assim que você se lembra.  E embora depois
Dante's lema: "Olhe para fora e ir mais longe:" Vocês têm graves
Tempos atrás de si, mas a luz ao fundo do túnel
surge como uma idéia já.  Velhas estruturas devem ser
em uma dura, longa vida processo até
alterar.  Só então aguardar por uma nova forma de
Vivacidade a você, aparentemente do nada, nascido
vontade.  Basta, no entanto, estava escuro e você não tinha idéia
como é para você - e, em seguida, de repente aquece
o sol novamente o seu coração.

    </general>
    <problem>

Uma área importante da vida está actualmente na fase
o Versteinerns.  Você não pode fazer nada, exceto aqueles
Processo e percebem-se com a pessoa interior
para identificar quem é responsável.  Ela tem
a seduzi-lo, você mesmo sobre o escabelo de-Verges
sens' resto. Você chamou-lhes a dizer-lhe uma
Verdade de sobra.  Quer algo Especificado
não sabe e que tomem as trevas e
Vazias em compras.

    </problem>
    <way>

A caminhada até o interior do seu espaço Versteincrung
você não será poupada.  Seu caminho leva através do
Câmara de Oblivion, assim você se lembra.  Que
Always lá para vê-lo - se lembra das palavras de Virgílio, como
Dante, ele comandou através do submundo: "Olhe para fora e ir
ainda mais, "

    </way>
    <outcome>

Você tem momentos difíceis, atrás de você, mas no final do
Túnel, você vê a luz novamente.  Velhas estruturas
em um zahen, prolongado processo de mudança de vida
nesse sentido.  Agora, aguarda uma nova forma de vida em
você, aparentemente do nada é nascido

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>71</number>
    <general>
O Phoenix
(Scorpio / Aquarius, Pluto / Urano)

A metamorfose, A plumagem das almas-pássaro,
Queda ea ressurreição (e vou morrer), O
Desorientação, a esfola

Idéias e padrões de pensamento são - quando eles se tornam cinza
são - novamente condenados a morrer.  Mas você mantenha
para eles, sem perceber que eles têm uma longa
desatualizado.  Dificilmente alguma coisa em sua vida pode continuar a sê-lo
como ele era.  Um processo de morte está em seu caminho para sair do
Você só então - como uma subida Phoenix a partir das cinzas - show
pode, se tiver a coragem, a situação verdadeiramente velho
a desintegrar.  Brilhantemente colorido de rosa e, em seguida,
Phoenix a partir das ruínas de seu passado - um
A vida é demasiado tarde.  Sua alma deu o seu
Rígida resolvido e liberado.  Ela entende o que ele agora
dentro de um meio de vida e de morte (como nova
Nascido) um capítulo inteiramente novo para evitar
ocorrer.

    </general>
    <problem>

Ideias e de pensamento old padrões estão a morrer
condenado, mas você agarrá-lhes sem observação --
ken.  que eles estão muito desactualizados.  De certa forma
realizar algo em você "totem" fixo.

    </problem>
    <way>

Nada na vida é para ficar do jeito que era.  A
Morte processo está em seu caminho, a partir do qual você acabou
então - como uma Phoenix a partir das cinzas - show
murcha, se você tiver a coragem de realmente velha situação
desintegrar a sair apenas após o desaparecimento vem
a subida.

    </way>
    <outcome>

Brilhantemente coloridos, ergue-se a partir dos escombros Phoenix
seu passado, uma vida está a chegar ao fim.
Sua alma foi resolvido a partir de sua rígida e livre.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>72</number>
    <general>
O halo
(Escorpião / Peixes, Plutão / Netuno)

O bem eo mal (polaridade), a idéia de
Sky, a escorregar-Santidade, The Fallen Angels, The
Festa

No momento em que você caminhe um anjo escuro sobre a cola.  Sim, existe
É aqui que entender que você é um aufgesessen ídolos
são.  Este é um bom tempo, trabalho e sombra
As imagens e idéias para desmascarar do que aquilo que eles
são: imagens e idéias e nada mais.  You'll
devem aprender que não existe nada sem o seu Helles
Sombras, o escuro, e que não há nada sem o Dark
sua sombra, a luz.  No final deste processo deverá
Agora que você já não tomar partido, porque você pode ver o
Um na Muitos e os Muitos, na One.  Então vai
você não é sagrado (que poderia ser apenas uma nova cenoura)
mas talvez algo saudável.

    </general>
    <problem>

No momento em que você vá para um lugar escuro anjo sobre a cola.
É claro que ele tem uma bela luz casacos Chen
umgehängt e anunciar-te, como nobre, santa e tenho --
tesfürchtig seu trabalho, seu guru, seu novo relacionamento
Só tive.  Mas esta é apenas a cenoura, que ele imagina
mantém o nariz, assim que você gosta um burro em sua direção
Trotte (l) st.  E assim você não vê que ele está em ti
Instamos o seu ego, de fazer o bem, foi totalmente sob controle.

    </problem>
    <way>

Em seu caminho, há um doloroso aprendizado
processo para passar por este processo, porque você não
Foto maio.  Cada foto, como é hábito nobre, é
Bálsamo para seu ego, mas veneno para a sua alma.  Ele é
Agora o tempo, sombra e trabalhar para tirar fotos e
Ideias para desmascarar.

    </way>
    <outcome>

Você vai perceber que não há nada Bright entrar!  sem o seu
Sombras, o escuro, e que não há nada Sombrio
sem a sua sombra, a luz.  Você não deve agora
Partido demorar mais, pois você vê aquele em que
Muitos e muitos no One.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>73</number>
    <general>
A confissão
(Sagitário / Capricórnio, Júpiter / Saturno)

A confissão, a limpeza do subjetivo, O
Responsabilidade do terapeuta (sacerdote), para os introspecção
O destino, a ponte entre subjetivo e objetivo

Em sua alma é um fardo que você exteriormente em
um compromisso para transformar teria.  Sim, uma confissão
seria necessária.  Mas você acha que essa parte
Seu tamanho iria diminuir, eo mesmo fez você
absolutamente certo.
Você também já se suspeitar que você tem pecado e
que a única razão para que este acto teve lugar, assim que você sabe de algo
Confesso pesquisados.  Qualquer admissão de que você pecou
Já fez o seu ego pequena ea maior glória de Deus.
As Musas irá ajudá-lo no processo de criação fim
orgulho e de louvor a subjetividade e, assim, mas você
sob o (famoso), para fazer bushel.

    </general>
    <problem>

Em sua alma é um fardo que você exteriormente
Em uma confissão teria de transformar.  Uma confissão
software necessários.  Mas você pensa.  de modo que uma parte
iria diminuir o seu tamanho, e por aí você tem integral --
vêm direita.  O outro iria perceber que você está no
suas idéias ainda não estão tão longe como você
eles gostam de acreditar que teria feito.

    </problem>
    <way>

Não é suficiente por si só a falar de culpa, eles devem
bem como a sua própria culpa, são apresentadas.  Isso é
aquilo que é exigido o seu caminho.  Tens de te
Confesso gestrauchelt aqueles órgãos onde você é, onde você
de usurpação pelo modo como são aplicados.  Então vá
você tomar um risco, a fim de diminuir a sua fama.

    </way>
    <outcome>

Você sabe agora que e onde você pecou e que
a única razão pela qual isso é feito, por isso você tem algo a Beken --
pode ter.  Cada admissão mach!  seu ego pequeno
e da maior glória de Deus.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>74</number>
    <general>
O salto quântico
(Sagitário / Aquarius, Júpiter / Urano)

O paradigma mudança, o salto para o desconhecido, O
Sannyasin, A Libertação do dogma religioso, The Fool
On the Hill, O conhecimento que você não conhece

Você está vewirrt e desorientadas, você pode mal
Old firmemente em espera e claro que você sinta
na realidade (a partir da Velha) deverá saltar para fora.  Mas
Claro que são demasiado cobardes para esta etapa.  Mas em
Seu caminho você vai - mais cedo ou mais tarde - um
deve assumir novo começo.  Cabe a você a ganhar uma
novo significado para encontrar o túmulo do antigo
diverge.  Encontrar novos domínios da vida, talvez mesmo
novos amigos, o mais sentido para você do que o
até agora.  Tu deverás, você precisa sim - muito em breve --
Salta!

    </general>
    <problem>

Você está confuso Grientierungslos, você dificilmente pode
mesmo no Old firme e claramente a impressão de que está
na realidade (a partir da Velha), ter que pular fora, mas
você é demasiado cobarde para esse salto.

    </problem>
    <way>

Em seu caminho você vai ter que saltar.  Você landest
sobre um novo patamar de sua consciência.  Você
Old'll a deixar-lhe para trás.  Mesmo se fizer o seu
(antigo) para um torneiro amigos, e talvez
nada mais a ver com o que você quer ter - este risco
ko é semper com um salto tão ligado.

    </way>
    <outcome>

Você vai encontrar um novo sentido de os graves
velho é diferente.  Você pode encontrar novas áreas, talvez
novos amigos, o mais sentido para você do que o
até agora.  Você será quebrada!

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>75</number>
    <general>
O Pythia
(Sagitário / Peixes, Júpiter / Netuno)

A intuição, o oráculo-sacerdotisa, A Astrologia
(Interpretação dos horóscopos), o profundo sentimento de intimação

Você húmido até você em um Conselho específico ou uma
profética afirmação de que alguém lhe deu.  Assim
Você está na armadilha.  Você perde-se a um
ilusória mundo que finge estar espiritual
e ainda semper para tão longe quanto você
a partir de sua verdade.  Uma velha palavra esotérica diz:
Questionado sobre o que significa alguma coisa, a resposta é: Ele diz
não!  Ela diz que não com palavras!  Mas você pode
logo adivinhou-la: Ele diz - em imagens.  O cartão
quer que você comece, a confiar em sua intuição.
Você simplesmente deixar ligado, como se estivesse em seu intelecto.
É o outro, o lado feminino de compreensão.  E
O homem é o único perfeito, se ele aprendeu,
sobre a ponte de "Ahnenden de saber" para onde ir.

    </general>
    <problem>

É só para ti um húmidas de aconselhamento específico ou a um
prophetisehe afirmação de que alguém lhe deu.  Assim
você está na armadilha.  A fonte de sua própria intuição
versiegt é porque você água em sua alma, um estrangeiro
Pesquisamos o leito fluvial redirecionado.  S0 você vai do quebra-cabeça
Nunca encontrar solução.

    </problem>
    <way>

Em seu caminho você vai ser um - em primeiro lugar un --
verständliehes - Símbolo receber.  O Überzeugungsar --
trabalho, você tem a fazer no sentido de resolver este puzzle,
você vai (quase despercebido) a verdade espiritual Den --
ken chumbo.  Este pode ser um passo importante para a sua
Sua alma - a solução para seus problemas já não
a buscar no exterior, mas também em seu futuro
Intuição, que é o seu interior sacerdotisa, a confiança.

    </way>
    <outcome>

Csoterisches é uma velha palavra: "Quando se perguntou o que ele seja
sugere - ela diz, não é? "Ela diz que não com palavras
dez, mas sei que isso é possível neste momento - em imagens.  Você
'll que aprendi a confiar em sua intuição, você
eles só gostam de sair do seu intelecto.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>76</number>
    <general>
O cativeiro
(Capricórnio / Aquarius, Saturno / Urano)

Sobre a pressão, a pedra atirada, a tensão, O
iminente explosão, a chantagem

Seu problema é que você - a uma profunda
Nível - são um prisioneiro e que a tensão,
Esta condição traz consigo, ainda cresce.  Você
aqui podemos fazer nada, excepto o grid soltamos.  Você
Pesquisamos aqui ", só para saber se você tem um" atiradas
Stone "são. Só aceitando a trajetória deste
Stone, de forma clara e firme neste momento, o Du nada
pode mudar, você irá - no comboio - livre.

    </general>
    <problem>

Seu problema é que você em um profundo
Level're um prisioneiro e que a tensão,
Esta condição traz consigo, ainda continua a crescer.  Dependendo
você mais bars à sua grade e você liberar mttelst
queremos, mais a pressão aumenta,

    </problem>
    <way>

Em seu caminho você tem de aceitar que uma decisão
distinção entre responsabilidade e liberdade mesmo
não é possível.  Confia em que esses tempos
estão corretas, e descobrir o seu significado em si mesmo e não
ao ar livre.
C: (Como Endkarte): O RESULTADO DO CAMINHO
Você pode ver agora que você é o "atirado pedras" são.
Só pela compreensão seu percurso de voo, de forma clara
é a si e nada pode mudar, você
está pegando o trem livre.

    </way>
  </card>
  <card>
    <number>77</number>
    <general>
A Moira
(Capricórnio / Peixes, Saturno / Netuno)

A reconciliação com o destino, a sabedoria, a
Amargura, A impotência perante o destino, O
Degelo, a maturidade

Você estande - como qualquer outro homem também - com o seu
Destino guerra a pé.  E agora você pode descobrir
que você está aqui, um caminho que você
unlebendig duro e faz.  Duas forças estão a lutar para a sua
Alma: a sabedoria ea amargura.  Enquanto estiver em
a melhor forma, até mesmo a ser Moira.  Graciosamente e
sabendo que você vai olhar para o mundo, cheio de compaixão e
pesar mais de um sossego tão duras contra aqueles que
lutar contra seu próprio destino.  Sua sabedoria, então, tornar-se um
Visão para as suas aspirações são.  A Missão para a
Você e eles são sérios em suas horas de se lembrar
propriedade.

    </general>
    <problem>

Fica em desacordo com o seu destino.  Fazer
você percebe que você está aqui, um caminho.
unlebendig de você e faz duras.  No momento em que você hist
unversöhnlieh a fim de que ninguém o acesso a ti
encontra.

    </problem>
    <way>

Você diante de uma decisão interna para você
têm muito pouco.  Existem dois caminhos, com a próxima
para resolver o problema: uma envolve a reconciliação --
ção com a vida circunstâncias.  Então assumindo.
A outra mostra rejeição e Verhartung, ela poderia
acontecer de você perder isso (você, ou outra dei --
seu destino) para perdoar.  Duas forças estão lutando para
sua alma: a sabedoria ea amargura.

    </way>
    <outcome>

Você está Moira para se tornarem eles próprios.  Graciosamente e sabendo
você olhar para o bem, cheio de compaixão e de um
Efeitos de quem lamente que tão duramente contra ela
Ankampfen sorte.  l) uma sabedoria, eles podem agora
para uma missão de esperança, a que estão
Sensibilidade em seu túmulo horas.

    </outcome>
  </card>
  <card>
    <number>78</number>
    <general>
O Gralsfrage
(Aquário / Peixes, Urano / Netuno)

A questão da salvação, a eterna busca, perderam o conhecimento,
O objetivo inconsciente, a profundidade do arquétipo, O
Pré-básica, a busca de Deus, (também a pergunta errada!)

Você passo atrás de um falso problema e esta queda
muitas vezes no nariz.  Você imagina que você tem uma nova pergunta
devem encontrar.  Uma pergunta que você deixou para
Tem coração.  Sua queda só serve esse propósito.  Ele
poderia muito bem ser que, neste momento, não
Respostas mais nenhuma, e que só serenidade
pode se espalhar.  Você está em seguida, encaminha, sujeita
as maiores potências (as lentes) e aprender outra vez (você
De um ano, como o fez uma vez já aprendi) que você
deve cair, assim que você aprender a correr.

    </general>
    <problem>

Você Durante o errado questão que lhe está subjacente, e se
muitas vezes no nariz.  É mais rígido na luz brilhante do Sub --
subjetivo, quero que esta questão com um muito específico --
te agradável - Resposta herbeizwingen.  Como você pode
Só é enganado, isto é, é levar-te;
Questão em torno de sua própria bagunça.  Fique claro
se você tem uma nova questão deve achar que já não
o centro tem.

    </problem>
    <way>

Você vai estar no seu caminho que tem que mudar as luzes.
Você não leidest sobre subjetivo, mas a maioria dos objetos
iniciativas, por isso, em última instância, a expulsão do paraíso.
Você tem que encontrar a coragem, a questão não está mais funcionando
responde a querer ter, mas eles ainda assim nos --
intensivos para fazer.  Como pode depois de cada litro Iinfallen
aumentar novamente em breve.

    </way>
    <outcome>

Você sabe agora que ela está, neste momento, não responde "
existe mais.  Serenidade maio propagação.  Você é um
Guiado, confiando aos poderes superiores (dos objetos
tiva) e de aprender de novo (como se já tiver Einjähriger
aprendidas), que você deve cair, damiz um aprende a correr.

    </outcome>
  </card>
</SymSolonCardDescription>
